[唔好問點解]小姐,你跌咗嘢喎

「小姐,你跌咗嘢喎。」

我幫呢位小姐執起咗份三文治，正想遞返畀佢嘅時候，我估唔到會有咁嘅一幕……

「啊！！！」

自從呢一日喺街上面遇到件咁既事之後，我就再唔明白咩係生命。

我好迷失。

或者呢個故事，要由尋日下晝講起。

我叫做阿Sam，係一個大專生，因為一啲原因，我已經無返學足足一個月。

嗰陣係八點幾，我攤喺張床度，摸摸自己膝頭，啲眼淚就好似開水喉咁不停湧出嚟，我真係唔想咁㗎。

但我唔得，呢次對我既打擊實在太大。

我唔知可以點樣繼續落去，我唔知有咩人可以幫到我。

份三文治好多茄汁？

於是，我企咗喺身，一支箭咁衝咗入廁所。

我對住塊鏡，扯高左條睡褲。

望住自己嘅膝頭，有一刻，我真係想一刀斬咗自己對腳落嚟。

點解佢哋要咁對我，我究竟做錯乜嘢？

我當佢哋係自己喺大專生涯好好嘅朋友，但佢哋居然喺我最緊張既一對膝頭上面，紋咗兩個我每諗返起都會喊嘅紋身。

就好似我頭先摸摸個膝頭都會喊晒咁樣。

因為喺我左邊膝頭，係一個紋住「不要低頭」加埋欣宜個樣嘅紋身。

至於右邊膝頭，其實都係一個女人嚟，但我唔係好識得呢個四眼女人係邊個，淨係見到都有四個字，寫住「我愛周太」。

講到呢度，我又崩潰。

我唔敢再返去學院，係因為我知道嗰班衰仔衰女，一定會拉高我條褲搞到我畀人笑。

諗返轉頭，呢兩個恐怖紋身喺我膝頭上面，有數計喇，自佢哋出現我就唔返學，即係一個月度。

當晚，我只係飲大咗兩杯，講錯咗少少嘢啫。

估唔到就換嚟咁樣嘅下場，不過再自暴自棄都無意思。

我要賺錢，去美容院脫走呢兩個咁恥辱嘅紋身，我講得出做得到！

不過我望吓自己ebanking，$1290.00，無錯，呢個銀碼的確係距離我同嗰兩個核突紋身講bye bye嘅時間仲有一段好大嘅距離。

多謝支持

做乜鳩

唔好問點解

講真，可能大家會覺得一個月流流長，做吓兼職都唔止得千幾蚊咁少，覺得我抵死。

其實實情唔係咁，一星期前，我戶口真係有兩萬幾蚊，係我好難好難至賺到，仲差少少我就可以去做一個完美不留痕嘅褪紋身手術。

只可惜，我誤信小人，輸晒辛苦賺嚟嘅錢。

我望住檯頭張咭片，實在係忍唔住大叫。

「孔秀明！你個仆街！！！」

我嘅怒火甚至驚動埋我老母，搞到佢要敲我房門問我搞乜嘢咁嘈。

「森仔出嚟食早餐喇，好晏喇。」

原來係我誤會咗，老母根本聽唔到我大叫。

不過我成個月唔返學，又日日著住條長褲，佢其實係好擔心。

「森仔，今日30幾度，除咗條褲佢喇，熱死你呀。」

我聽到佢咁講，當堂驚一驚，因為佢咁樣唔係問我意見，唔係勸我，而係一定要我咁做。

喺嗰一刻，我知道今次大獲喇。

我唔可以比老母知道呢兩個紋身。

係 一 定 唔 可 以 ！

於是我只好匿入廁所，再匿入去洗衣籃裏頭。

不過我知道自己避唔到好耐，因為我老母為咗一件事，係可以去到好盡。

痴線故？

屌 一開頭以為懸疑故 黑知係鳩故
Lm

「仔，同我出嚟呀，同我除咗條褲。」

雖然老母已經扯晒火，但我唔理得咁多，我唔可以出去比佢除褲，睇到嗰兩個紋身。

所以我堅持無理佢，繼續困自己入廁所。

之後嗰十分鐘，出面一粒聲都無，好寧靜，你哋係咪覺得我安全喇？

錯喇，老套都要講句：暴風雨嘅前夕係最平靜。

十分鐘過去，我嘅噩夢亦都隨之而嚟。

乜撚嘢

鍾意可以比個正評支持下

多謝支持
正評下會更好

繼續繼續 lm

我望一望廁所個鐘，係喎，依家已經三點幾，係下晝嚟喎。

即係話我間房個鐘壞咗，咁都係我間房壞啫，我老母無理由都壞㗎。

係，係佢有心裝我，我點解會諗唔到，我頭先應該第一時間離開呢度，我真係蠢呀！

「森仔，你今次無得唔出嚟喇～嘿嘿。」

呢把陰森嘅笑聲，再加上一次又一次嘅重擊聲，我知道洗衣籃再唔係自己嘅避難所。

我一定要做啲嘢。

痴孖筋

thanks for support

因為我老母好快就會用鐵鎚打爆道廁所門，拖我出嚟再除低我條褲，畀佢睇到嗰兩個紋身我就真係跳樓都唔掂。

睇住本來好厚嘅廁所畀佢逐下逐下由厚打到薄，我無理由坐喺度等死㗎。

於是，我想企起身去諗辦法，但點解……我郁唔到嘅？

原來係我坐得個洗衣籃太實，個屎忽卡實咗喺個籃度。

我出盡晒所有力都無辦法將個屎忽由個洗衣籃度扯返出嚟，老母又就快爆門入嚟。

情急智生之下，我決定博一博，幾大就幾大，燒賣就燒賣喇。

我將自己背對住個廁所門，等佢爆門入嚟嘅一剎那，我就睇準呢個時機，等佢個鎚扑落嚟。

我等完又等，等完又等，點知老母仲未破門入嚟。

聽真啲，連啲破門聲都無埋，反而聞到啲杯麵嘅香味。

仲有就係麻雀嘅開檯聲。

「梁師奶，做咩你廁所度門爛成咁㗎？」

「我個衰仔囉，30幾度仲著住條棉衲褲，叫佢除褲又避到入廁所，唯有拎個鎚仔，我差少少就趕到佢出嚟，不過你哋到咗就由佢先。嚟嚟嚟，食杯杯麵先喇。」

哦，原來我老母啲師奶fd夠鐘上嚟開檯，咁都好啲。

咪住，咁又有咩咁好呀，一陣嗰啲張太李太衝入嚟咪好尷尬？唔得，我要出去。

依家咁多人喺度，老母一定唔會夾硬想除我條褲嘅。

不過我個屎忽家陣咁樣，可以點好……

「森仔，捨得出嚟啦咩？」

老母個鎚唔喺度，我安全喇。

「我要出出去，今晚唔返嚟喇。」

「出面仲熱喎，著咁厚條褲熱死你呀衰仔。」

熱啫，都好過醜死呀，我背住佢哋，好似隻蟹咁屹吓屹吓行咗出門口。

我自由啦！

Lm

痴線

其實有無人睇緊

有

咩事

不過咁大個洗衣籃喺後欄，其實真係好唔方便。

講到咁麻煩，我又點會估到呢個洗衣籃一陣間竟然可以救我一命呢。

話說頭先同老母角力咗咁耐，依家都成四點幾，餓餓地落街食個下午茶都好，咁我就卡住個洗衣籃諗住撳喇。

但諗諗吓都係唔好，入到度如果畀啲街坊拍片放上網我咪好瘀。

於是我決定行後樓梯，起碼叫做無咁多人先。

點知當我一推開後樓梯度防煙門，危機再次逼近。

砰、砰、砰……

一連串嘅槍聲喺我耳邊響過，WTF？

「SDU做嘢呀，企埋一邊喇。」

我仲心諗緊咩事嘅時候，突然感覺到呢個飛虎隊隊員用手批一批我。

我一失平衡，就要跌落去喇。

咁樣由50幾樓碌落去，我知道就算唔死得，應該都唔駛旨意行得返。

諗住九死一生㗎啦，可能自己真係好命喇。

竟然喺一仆落樓梯嗰吓，成個人縮咗入個洗衣籃入面。

就係咁樣我開始連人帶籃碌落樓梯。

趁住依家有少少時間，講解返我個洗衣籃嘅構造，佢就係長桶形而且金屬製，成個銀色咁樣。

不過佢無腳踏亦都無蓋，所以一定唔係垃圾筒！

「死差佬，想攞個垃圾筒嚟跣我哋？」

雖然我睇唔到，但我知呢條友一定係講緊我個洗衣籃。

真係火都嚟，如果我依家郁到一定對佢唔客氣。

呢個只係我上一秒嘅諗法，因為下一秒我隨時可能唔再存在。

「我就炸死你呢班玩嘢嘅仆街！」

轟隆～我唔知佢掟過啲咩嘢出嚟，我只係感覺到一股灼熱同衝擊波撞埋嚟，我個身真係熱到就快著火咁。

#人總需要勇敢生存 我還是重新許願……

喺呢個時候，我腦海竟然出現Eason嘅呢首歌，究竟點解會咁……

我開始失去知覺，進入休克狀態。

到我醒返嘅時候，我經已畀人抬咗出路邊。

「先生，你醒喇？你望唔望到我，今日幾多號呀？」

我逐一回答救護員嘅問題，佢證實我無事之後就諗住去繼續救人喇。

「等陣，我個洗衣籃呢？」

「先生，你講緊嗰舊爛鐵？我哋發現你嗰時舊嘢已經碎晒仲著緊火，你差啲無命呀。」

你老味你十分鐘唔撚講返份三文治你就仆硬街同你講

我聽到救護員話我個洗衣籃已經爛晒，個心真係有啲戚戚然，講到尾呢次都係個籃救我一命呀嘛。

「嘩，幢樓咁落去遲早頂唔住呀，我阿爸仲喺上面㗎，唔好呀畀我上去呀。」

呢把聲咁似我中學嗰陣個師姐校花Martha嘅，唔係嘛，真係佢？

佢幾時搬咗嚟我幢大廈㗎，不過我依家眼前見到嘅嘢仲大獲。

幢大廈著晒火燒通頂，咪住先，我老母佢哋好似仲喺上面開緊檯喎。

Pish

好撚幻海奇情

Live
今年第一樣野可以引到我笑
比左正評你 加油

多謝你，好感動

如果個結局係三文治我希望唔好咁快完

睇波，遲啲再出

屌 我睇緊咩

三文治呢仆街

雖然老母之前想除我條褲，不過點講都一場母子喎。

我點樣都要試吓救佢嘅。

「我要上去搵我阿媽呀，佢喺57樓呀。」

「50至60樓暫時畀我哋封鎖咗，你哋唔上得去，同埋上面好危險㗎。」

到咗呢個時候我終於省起，頭先我碌緊落嚟嗰時又槍聲又爆炸咁款，原來件事仲未完㗎。

我呢個時候真係好徬徨，同Martha你眼望我眼咁樣，點知佢竟然一巴摑埋嚟。

我未反應得切問個女人發咩神經就失一失平衡向後踩咗兩步，點知就係呢兩步，令我後悔莫及。

「啊！！！」

我感覺到我向下跌緊。

等等先

原來我踩後兩步，就係踩正咗個咁啱無咗水渠蓋嘅大坑，好彩嘅係個窿都唔算好深，所以先至跌我唔死。

咁再一次死過翻生，不過都仲未係時候慶祝住，因為我仲要救返老母㗎。

於是我咪諗住即刻快快脆爬返上地面囉，點知一個唔該我頭頂唯一嘅出路竟然畀啲嘢封死咗。

我唔知嗰樣係乜嘢，但我點樣都出唔到去。

無耐之後，我開始聽到啲炮擊聲，到呢個時候我終於醒覺，頭頂擋住我去路嘅，應該係一部坦克嚟。

最衰頭先又無問清楚個差佬咩事喇，搞到連坦克都出動埋，呢次真係死得人多。

你係我識果個

你係？

咁應該唔係

仲有㗎坦克咁樣封死我，呢度地底含氧量咁低，我真係遲早焗死。

閉住氣咁等咗幾分鐘，坦克依然唔郁，我完全出唔到去。

睇怕我真係唔撐得幾耐，唔該快啲駛走佢呀。

lm

LM

我希望夜少少有時間出

留名

之前高登好似都見過類似咁無厘頭嘅估
係咪都係你開

我應該無喺高登出過故

樓主你係唔係Franco

或者絕望嘅盡頭就係希望啦。

當我開始頂唔順就快要窒息嘅時候，我頭頂居然有返光明。

「隊長，呢度有個男仔呀。」

「仲問乜嘢，快啲扯返佢上嚟啦。」

喺地底困咗咁耐終於都獲救，我緊係想再問吓我老母救返出嚟未啦，點知……

「發生…咩事，幢大廈……」

邊個franco

我完全係畀眼前嘅景象嚇親。

咁係因為我住緊嗰幢樓……佢居然喺度冧緊。

「全部疏散！大樓內嘅恐怖分子已經全數被擊斃，幢樓嘅結構好唔安全，就好似你哋依家所見咁。」

我同Martha雖然唔係企埋一齊，但我知道佢同我一樣，都喺度喊緊。

因為我哋已經救唔返自己嘅父母喇！

「老母！！！唔好呀！」

不過都多謝你既捧場

我一路大嗌住自己老母，一路畀人拖走，上咗去一部旅遊巴度。

就算隔住塊玻璃，我都親眼睇住自己住咗七年幾既屋企跟隨住幢大廈倒冧嘅步伐從此化為烏有。

我覺得自己一無所有，我覺得自己係真正嘅零。

「後生仔，食啲嘢先啦。」

當時嘅我，喊到眼都腫晒，而喺耳邊出現嘅聲音，原來係一位老伯嚟。

佢喺我最肚餓嘅時候，遞咗塊威化餅畀我，因為我太餓，所以諗都唔諗就將塊餅食咗落肚。

「呢個世界係無免費午餐，請你聽我講一個故事。」

呢個阿伯話自己叫鯰伯，唔知點解我食完塊餅之後，四肢開始無力，但個人好精神。

於是，鯰伯就開始講佢嘅故仔喇。

WTF

好on9

繼續！！

鯰伯話佢喺四十年前，曾經有過一段奇幻嘅經歷。

當時嘅佢，三十二歲，已經喺南美洲以東某海岸完成咗一連十日嘅花式渣遊艇大賽。

佢好開心，佢真係好開心。

全身骨折嘅鯰伯用盡最後嘅氣力爬上特設喺十米跳水彈板上嘅頒獎台，接受在場民眾熱烈嘅祝賀。

"Hey,get out here,you are not the winner."

咩話,原來鯰伯無贏到㗎？咁佢咁辛苦爬上嚟托呀？

正當我想問點解嘅時候，鯰伯大喝一聲。

就係咁，佢震穿咗我哋後座一位7歲女童嘅耳膜。

個女無端端聾咗，佢嘅父母緊係激動啦。

而我就坐喺位度睇戲喇，唔係咁我仲可以點呀？

唔知鯰伯會點收科呢？

「先生，太太，既然事情都發生咗，我都知道件事唔可以就咁算，你哋想點就點啦。」

我有無聽錯，佢竟然咁順攤？

「不過喺你哋郁手對付我呢位老伯之前，唔知你哋又忍唔忍心傷害我呢個四肢癱瘓嘅仔仔呢？」

等陣先，咩四肢癱瘓嘅仔仔……佢唔係講緊我掛。

「嘩你做乜嘢，喂喂喂咩事。」

鯰伯年過七十，竟然仲咁大力，佢一手就將我成個抽起，再擺我喺地下度。

佢係想用我嚟做擋箭牌呀

痴線故笑到我
留名

我要食三文治

我到底喺度睇緊啲乜撚嘢

開心就好

早知話幫佢執返銀包

呢對父母來勢洶洶，畀佢哋掂到真係唔知會點，唯有認吓低威，代鯰伯道歉喇。

「係我爸爸唔好，整聾你個女，你原諒佢喇。」

太太見我咁講，就揚揚手叫我行過啲去佢度。

我行……緊係行唔到，我隻腳仲係無力㗎嘛。

「行唔到咋嘛，嚟，同我食咗佢！」

咩嘢嚟……啊，好核突呀！

痴線故留名

究竟我睇緊乜野

名已留

thanks

我食咗兩啖，感覺到嗰種又粘濕嘅質地，我已經知道佢頭先質咩畀我食啦。

「你痴線㗎？嗰啲鼻屎嚟㗎，你無嘢呀嘛。」

我居然激動到成個人彈咗起身，咦係喎，我彈咗起身，我郁得返喇。

太太咁好人解除咗我癱瘓嘅狀態，我緊係要好好多謝佢啦。

「唔該晒太太……啊啊！」

「唔駛多謝我！」

我中計喇，太太頭先唔係咁好心想醫我，而係唔想打當時仲係郁唔到嘅我啫。

我郁得返，佢緊係即刻一掌打埋嚟啦。

佢掌風之強，除咗令我吐血，更加係將我打到去車頭方向……

由於呢掌造成嘅衝力實在太大，我直頭係飛向司機位，導致不幸嘅事情再一次發生。

我唔想㗎，我真係唔想做殺人兇手㗎！

點解要係我呀？

「司機畀佢撞死咗呀！呢度有無人識渣車呀，架車就快衝落山坡啦。」

旅遊巴上某個乘客驚住咁講，講真我夠驚喇。

司機啲腦漿同鮮血，全部血淋淋咁佈滿喺我個頭上面，我唔止驚，仲好想嘔呀。

屌，自己都忍唔到笑

樓豬隊完草？

仲有無

我試下

我到底睇緊啲咩

正當我就快要嘔出嚟嘅時候，鯰伯突然衝咗過嚟，仲將我抱起咗，攬到我實一寰。

呢一刻，我真係覺得自己好溫暖。

「我哋係唔會死喺度㗎吓，阿叔我個故仔都仲未講完，你點都要同我聽埋落去我話你聽。」

鯰伯講完之後，隨手喺衫袋拎咗支短得嚟又睇落好硬嘅棒狀物品出嚟。

「慘喇，又短咗嘅。」

佢竟然好深呼吸咁唉咗聲，究竟咩事呀，㗎車仲要衝緊落山，我未想死呀。

訓了

如果鍾意可以比個正評支持下我架
多謝大家

笑撚到瞓唔到覺

屌我都係 唔應該臨瞓之前㩒入呢個post

出文未

又幾好笑喎

好撚痴線

一路睇一路心諗做乜撚

三文治呢?

文呢

嘩,多謝大家支持

歡迎討論笑位

係邊?

咁你問返樓上巴打

屌你正呀喂

多謝你呀

出文未呀屌你

我會加油

我屌，死apps

鯰伯佢拍拍我心口，叫我放心，然後就將我放低咗喺個位度，究竟佢想做咩呢？

我唔知大家仲記唔記得喇，啲旅遊巴嘅座位呢，通常都會笠咗個套喺度，咁點解我要講呢啲嘢呢，當然係有原因啦。

鯰伯佢放低我之後，隨手將其中一個座位上嘅套拆咗出嚟，然後快步行咗過去頭先因為個女聾咗而好嬲嘅爸爸身邊。

佢…用個套勒死咗嗰位爸爸呀。

「唔想好似你老公咁比我勒死嘅，就即刻再用多次你頭先嗰一掌！」

鯰伯講到成個身震晒，好似就嚟中風咁款，實在令我好擔心。

啱啱死咗老公嘅太太知道鯰伯原來咁打得，都唔敢再作反抗，決定就範。

雖然鯰伯無叫佢嗰掌打落邊度，但佢都好自動自覺咁行去車門嗰邊，準備出掌打爛度門。

「咪住，你等一等先。」

鯰伯叫停咗太太，仲唔知咩事拍一拍我膊頭，叫我企返起身先。

正當我想問咩事嘅時候，佢已經搭住我膊頭，拉住我慢慢一步一步咁離開咗座位。

「你想帶我去邊呀？喂喂？」

鯰伯無出過聲，直至到咗佢想我停低嘅地方，佢終於講返嘢。

「太太，你可以出掌啦。」

我知道大家諗緊乜嘢。無錯，我依家就係企正喺車門面前。

太太佢望住我，我知道跟住落嚟會發生咩事。

我合埋雙眼，雙手合十，默默咁向蒼天祈禱。

無耐之後，我感覺到有股氣衝緊埋嚟。

本來我想縮開，但嗰刻我突然唔識反應，就係咁我慘叫咗一聲，然後就開始彈飛喇。

我成個人撞埋去由強化玻璃製造嘅車門度，碰撞一刻，我隱約聽到好清楚嘅爆玻璃聲。

仲有就係「插」一聲，我好似見到鯰伯企咗喺太太後面……

我已經睇唔到車上嘅情況係點，因為一嚟我個頭已經好痛，二嚟玻璃門碎咗，所以我就跌咗出去。

而旅遊巴仲係失控咁向前行駛，估計再行多300米左右，佢哋全車人就會跌落四十米深嘅山坡。

我迷迷糊糊見到太陽開始落山，呢個鹹蛋黃真係好靚，呢幕怡人嘅景色令我陶醉到瞓著咗覺。

唞唞先

我慢慢咁進入夢鄉，發咗以下嘅夢。

我夢見自己身處天台，仲見到有個女人危站喺天台石，好似想跳樓咁。

我究竟睇左啲咩 又好想追落去

想追就追,唔好忍

膠得黎又唔好笑

我睇緊啲咩
仲要睇哂

你已經進入迷離境界

雖然唔知自己睇咗啲咩 不過好過癮

想點呀

live 好撚九唔搭八但好正

好似將好多九唔搭八嘅情節用啲派膠文詞on99咁炒埋一碟
不過又好想追落去

留名

咁我就行近啲睇真啲喇，點知佢突然間擰轉頭。

估唔到我竟然夢見自己嘅仇家 -- 孔秀明。

因為我發緊夢，所以就唔方便喺度回憶返發生咩事，希望遲啲有機會再講吓我哋之間到底有咩牙齒印喇。

而喺夢境嘅呢一瞬間，我決定……踢佢落街。

我要踢啦，雖然只係發夢，但我都勁開心，我諗現實嘅我當時應該係發開口夢笑晒㗎喇。

咦，呢啲咩聲嚟㗎？

#畀獎金 數百萬當係碎銀 Super!!

大獲，我唔想醒住呀，俾我踢埋佢落街先呀！

「啊啊，我要踢呀。」

就係咁，我醒咗。

「指定動作……多謝。」

原來係鯰伯返咗嚟，仲喺度睇緊獎門人。

「喂你醒喇？等咗你好耐喇，成8點幾，知你肚餓，帶你去食啲嘢。」

就係咁，我同鯰伯截的士返緊出市區。

佢地究竟去左邊 山邊但有得睇掌門人 好9 呀

電話,mytvsuper apps

不過我淨係得幾十蚊喺身，銀包唔夠錢畀我搭的士喎。

鯰伯竟然話佢都無錢，唔係咁大整蠱呀。

佢仲可以若無其事，繼續講返頭先嗰個佢仲未講完嘅故事。

係，就係嗰個佢參加花式渣遊艇大賽輸咗但又爬上去頒獎台嘅故事。

鯰伯講故啦

追終講故

鯰伯話本身唔應該輸，係畀人陷害先會搞到全身骨折兼夾鯁頸四。

「我永遠都會記得嗰一條座頭鯨係點樣令我抱撼終生。」

據講當年其中一位參賽嘅選手，嚟自東帝汶嘅亞歷山大遠道嚟到南美作賽。

鯰伯同佢因為喺宿舍同房而成為咗朋友，佢哋兩個一齊練習仲有講有笑。

只可惜所有嘢都畀一個人破壞晒。

而呢個人就係，前東德選手 -- 荷夫曼。

增潤知識,當時東帝汶仲未獨立架

荷夫曼大約二十幾歲，身形好高大。

備賽期間，荷夫曼都係好認真咁練艇，鯰伯同亞歷山大都唔覺得佢有咩問題，仲諗住可以有場公平較量。

點知到咗真正比賽嘅時候，佢哋至知道荷夫曼根本就係一個卑鄙小人。

鯰伯向我講解返花式渣遊艇大賽嘅規則係點，決定勝負嘅兩大準則，分別係花式技巧分同人體完整分。

參賽選手逐個逐個比賽，佢哋先坐上自己特製嘅遊艇，再經由一部負重力承受到遊艇重量嘅升降機連人帶艇送到去一個三十米巨型彈板跳台上面。

選手喺彈板上會等待訊號燈由紅色轉為綠色，當盞燈綠色嘅時候，彈板內置嘅機關就會啟動，將選手同遊艇彈起。

由於盞燈轉綠色嘅時間唔係固定，所以呢一吓真係好考選手嘅臨場反應。

而彈起咗之後，選手就要按照揀好咗嘅自選動作，喺半空做出花式動作例如係轉體同空翻咁樣喇。

至於落水之後如果無反艇嘅話，選手可以有廿秒嘅時間喺水中棟高部遊艇，控制遊艇有節奏地露出水面表演優雅動作。

呢一項環節最難嘅係，選手真係要好大力先至做到。

完成以上動作之後，選手會上水接受X光機檢查，睇吓身上有無斷骨，睇到每斷一條骨嘅，嗰一跳會扣3分，簡單講就係斷得多扣得多啦。

花式技巧分共100分，但人體完整分隨時扣到選手無晒分，所以選手都要好小心。

而喺第一跳成績出嚟之後，選手可以因應身體狀況同駐場醫生檢查過後決定進唔進行第二跳。

鯰伯話要有醫生檢查係為咗防範有運動員喺第一跳拎到高分之後詐傷唔進行第二跳，利用首跳嘅高分嚟爭取勝利，避免對其他選手造成不公。

夜了，聽日鯰伯再講故

多謝大家繼續支持

好好睇呀

鳩故lm

好意識流...

Live，係我live咗之後幾秒就彈app，巴打個故真係不得了

屌你

thx

多謝你啊

幾時有文？

later

舊三文治呢

規則就講完晒，鯰伯開始講返當日比賽嘅情況俾我聽。

呢次大賽有12位好手參加，荷夫曼、鯰伯同亞歷山大分別獲安排以順序第三、第五同第六個出場。

頭兩位選手表現中規中矩，表現唔算好突出，分數大約70幾分。

之後就輪到荷夫曼出場喇，佢坐上以大肉腸為造型嘅特製遊艇，喺跳台上等待跳彈一刻。

呢個時間選手最需要保持冷靜，因為無人知道訊號燈幾時會變成象徵彈板啟動嘅綠色燈。

偏偏荷夫曼就係唔夠耐性，佢等咗10幾秒就忍唔住講嘢，鯰伯雖然睇唔到佢講咩，不過佢估計荷夫曼當時應該係問大會塊板肯彈未。

其實荷夫曼嗰陣只需要再等多陣，個彈板裝置就會啟動，可惜佢等唔切係要出聲講嘢。

就係咁巧合，當佢講完嗰一剎那，盞燈變左綠色，遊艇隨之彈起，荷夫曼因為分心所以完全反應唔切。

我發覺巴打通常凌晨至留名or comment

遊艇彈到上半空，佢再唔作出調整嘅話，就無時間完成晒成套自選動作。

「我記憶中，佢套自選動作要喺空中打一個空翻再轉體兩周半，不過佢趕唔切，入水嗰時我哋仲聽到一吓啪咁真係好大聲。」

鯰伯再講，佢話荷夫曼雖然入水無反艇，仲完成埋第二部分嘅舞步動作，不過咁樣做反而令到東德人得不嘗失。

因為佢照X光機嗰陣照到全身斷咗7條骨，最後首跳成績只係得56.2分。

鯰伯懷疑，佢本身可能只係斷咗2至3條骨，有機會係因為做埋第二部分，身體因為受傷承受唔到龐大嘅運動量而導致更多骨折。

60正評
估唔到，多謝巴打絲打支持

不正常極痴線故
懷疑樓主係諗到乜就寫乜

Btw 三文治呢？

屌,115分鐘追和,117分鐘輸罰球
唔玩了,打文先

而荷夫曼見到自己分數咁低都難掩失望之情，佢靜靜咁拖返隻遊艇上岸，跟住就坐埋喺一邊休息。

至於鯰伯跳成點呢？本來佢話唔想講，因為無論有幾好都無用，最後嘅結果唔完美就無謂再提咁話。

不過佢話就話唔提，但我係咁話想知佢咩成績，跟手佢就忍唔住啦，唔係一五一十嘅，輕描淡寫咁講囉。

「其實都唔係點，有少少翻騰仲有啲轉體咁，唔係好完美，斷咗兩條骨，70幾分度，講犀利，亞歷山大仲掂，可惜吖……」

講到呢度，鯰伯就眼濕濕，不過佢忍住無喊到出嚟。

live左痴線故

聽鯰伯講，原來亞歷山大真係好有花式渣遊艇嘅天份。

當日亞歷山大嘅第一跳，佢艘遊艇仲要用倒立姿勢準備，所以大會會因應呢類選手嘅需要，更改彈板裝置嘅設定。

咁點改法嘅呢，其實就係將裝置嘅彈升力減低，揀用倒立姿勢嘅選手需要用更加多自己嘅力嚟起動，呢層由返鯰伯講會清楚啲。

「塊板彈得好細力㗎咋，所以亞歷山大要好大力咁挑一挑起艘艇，等隻艇有力向後跌落去，無返咁上下功力，分分鐘連手都整斷。」

三文治呢!!!

唔好逼我啦

咁亞歷山大當時聚精會神，佢一睇到訊號燈變成綠色，就大叫一聲，佢真係好大力。

雖然我唔係親歷其境，但淨係聽到鯰伯講，都已經覺得佢好唔惹小。

佢嗰套動作係向內翻騰兩周半再轉體一周，難度系數有成3.8，聽落好似好犀利咁。

「What a wonderful finish!Fantastic Yacht,wow!!!」

現場旁述對亞歷山大讚不絕口，連評判都畀咗87.4分佢，仲要斷咗兩條骨，即係底分有成90幾，真係唔講得笑呀。

屌，唔記得講英文用"……"

乜撚野故

唔識欣賞就出返去

要求樓主增加角色

不了

奸奸

共用ac

今日作得比較少,唔好意思,聽日希望寫多啲

就係咁樣，花式渣遊艇大賽第一跳完成喇。

亞歷山大暫時排第二，而鯰伯就第三，至於表現唔好嘅荷夫曼排第六。

不過荷夫曼其實有個優勢，因為佢上一round斷骨多，變相嚟緊兩跳佢可以斷嘅骨少咗，會因為斷骨而扣嘅分都會隨之少咗。

當然，斷太多骨醫生可能會以選手健康為由要求相關選手退出比賽。

一邊歐聯一邊作

咁究竟斷咗七條骨嘅荷夫曼頂唔頂得順去參加下一跳呢？

其實喺第一跳12位選手全部完成之後，已經有3位健兒因為斷骨問題而無辦法繼續比賽落去。

荷夫曼呢個時候仲有2個鐘俾佢去考慮好唔好頂硬上，因為賽會明白呢項賽事嘅體力消耗性好大，所以每跳之間有兩小時嘅空檔俾選手回復體力。

不過荷夫曼就係趁住呢個空檔，開始準備佢嘅陰謀……

鯰伯話留意到喺嗰兩個鐘裏頭，荷夫曼表面上係休養緊，但實際上佢不時將隻手伸入條褲度上下上下咁郁郁下。

「點解我覺得佢係打緊飛…」

一時衝口而出嘅說話，後果真係會不堪設想。

「大～膽 ！」

鯰伯一聲怒吼，除咗我驚一驚仲嚇到的士司機哇一聲。

唉今次真係大劑，佢哇完嗰吓之後突然無晒反應，我諗…佢應該係心臟病發。

搞到司機咁樣嘅鯰伯無唔好意思之餘，仲笑佢無用，我真係睇唔透呢個老人家喇。

「痴痴哋，咪阻住阿叔講故喇。」

嗱老老實實，我喺嗰一刻真係無心情聽鯰伯講故仔住，因為我比較關心嘅係㗎的士咁樣無人駕駛法，真係分分鐘會衝落海囉。

鯰伯望望出面，話其實我哋已經到咗市區，叫我快啲跳車，但我唔敢呀。

就喺我諗緊好唔好跳車嘅時候，㗎的士居然唔知戟到啲咩，成部車四輪朝天翻轉咗喎。

咁樣仲好，唔駛我跳車添呀，係有少少擦傷啫，無乜大礙。

於是我就同鯰伯由的士度爬返出嚟。

咁個的士司機我哋都無諗住見死不救嘅。

本身我哋諗住打999，但咁啱對面街有間診所仲要未閂門，咁就緊係過去求救喇，叫得十字車嚟都蚊瞓啦。

痴然線，我竟然live咗

屌你我份三文治去咗邊

留名
最鍾意睇痴線故

live左我究竟睇左乜鳩

多謝大家

我哋氣都喘晒咁衝入去診所，搞到個姑娘好緊張咁問我哋發生咩事。

鯰伯想講，但佢未回得切氣好辛苦，姑娘見咁樣咪好心地俾咗杯水佢飲，點知佢一飲，兜嘢噴到姑娘成面都係血。

「嘩，舒服晒，頭先反車搞到我啲碎骨倒插整到內出血，好彩有杯水等我可以運勁噴返啲血出嚟，爽皮呀。」

姑娘一臉無奈抹返臉上嘅血，點知鯰伯突然話自己有愛滋，嚇到姑娘即時暈低咗。

原來鯰伯只係想講吓笑，無諗過搞成咁。

而喺同一時間，外面突然傳嚟一響爆炸聲。

我行出診所一睇，發現部的士已經著晒火，燒到嘭嘭聲。

睇嚟部的士反咗之後漏油，好彩我哋頭先無拉佢出嚟先，唔係嘅話就連我哋都炸死埋，諗返無事真係執身彩。

死者已矣，不如都係理吓啲未死嘅人，個姑娘仲暈緊，希望佢吉人天相喇。

咦唔係喎，我中學嗰時參加過唔知咩隊，有學過人工呼吸，診所醫生又可能聽緊診唔得閒，無理由見死不救，都係等我去救人一命先。

正當我跑過去打算為佢進行人工呼吸嘅時候，我留意到佢個名牌，睇到牌上面嘅名令我有種唔想救佢嘅衝動。

因為佢個名係孔秀珠。

我第六感話我聽，佢同孔秀明個仆街應該有密切嘅關係。

但係鯰伯知道咩事之後，話我更加應該救返醒佢，當面問個一清二楚。

你地好快見識到一個唔止痴線咁簡單既故

我聽完鯰伯咁講就諗通晒喇，係，一定要救返佢先。

於是我好努力咁幫佢呼氣同做心外壓，五分鐘之後佢終於有返脈搏。

孔秀珠醒返之後不停多謝我，但我無感覺，因為我咁做為嘅目的就只係尋求真相。

「講，孔秀明係你邊個，講呀！」

我一手捉實佢件制服，好惡咁問佢，希望可以嚇到佢講。

但孔秀珠竟然一粒聲都唔出，睇嚟嗰個女人真係同佢有關係。

鯰伯見佢唔講嘢，竟然遞咗支針筒俾我，仲話呢支真係愛滋針嚟。

因為佢頭先聽到愛滋即刻嚇暈低，所以鯰伯叫我用支針筒嚇吓佢，佢就一定乜都講晒出嚟。

「喂，你哋喺度做咩呀？」

弊喇，係醫生呀，佢見到晒我哋做咩。

嘭啾～

醫生個肚中咗一槍，呢槍係鯰伯開，我睇住佢摷咗支手槍出嚟……

醫生嘗試撳住個傷口，但啲血都係起勢咁流。

「係咪好痛？不如等我幫你。」

面都青晒嘅醫生只係識得痛苦呻吟，佢根本應唔到鯰伯。

就喺呢個時候，鯰伯舉起支槍，對準佢個頭。

嘭啾～

嗯，醫生已經俾佢打死咗。

我唔敢相信眼前嘅係事實，而孔秀珠見到醫生死於非命，似乎驚下個會輪到佢。

「我講啦，孔秀明係我家姐，你哋唔好殺我呀！」

聽到佢咁講，我實在係忍唔住……

「賤 人 ！」

啪～

我忍唔住一巴摑落佢度。

今日大家滿足嗎

比多次機會你講返份三文治
我唔撚理鳩你個阿伯係褲袋摷架太空船出黎定係用條腸將大峽谷縫返埋

你老母我淨係想知份三文治

大佬未撚寫到啊

哦，咁即係無計傾啦

江湖規矩，隻揪隻

佢塊臉俾我打到腫咗，但我仲有一樣嘢想知，就係點樣至可以搵到佢家姐。

因為嗰啲錢，我一定要追返。

「我唔知呀，我哋屋企已經無同佢聯絡好耐㗎啦。」

孔秀珠究竟係講真定講假呢？無論係真定假都好，我已經好嬲，我開始控制唔到自己。

黎明

希望你睇得過癮

就喺呢個時候，鯰伯將佢手上支槍交咗俾我。

好明顯，佢係想我隊冧孔秀珠。

鯰伯不停咁喺我耳邊引誘我，話孔秀珠係賤女人，死不足惜，再係咁，我真係會一槍打死佢。

至於孔秀珠，佢為咗保命，竟然除晒身上嘅衫，全裸企喺我哋面前。

「唔好殺我……你哋想點玩就點ok？」

我見到佢唔著衫都未反應得切，條女就捉住我隻手逼我摸佢啦，我真係唔知點算好。

仇人嘅妹，我點搞都唔會爽。

後尾我諗咗幾秒，決定拉高自己條褲，我要違背良心講假話。

「你點樣索點樣有睇頭都無用㗎喇，你睇！因為……我愛欣宜，我愛周太！」

講完之後，我全身都震晒，甚至想喊出嚟。

文呢 我想要番份三文治咋

我覺得搞仇人個妹會爽過搞仇人

唔係太想寫甜

有食唔食 罪大惡極
抵你膝頭哥有紋身

有啲忙同唔舒服，疲勞，所以尋日無文
今日未知

咁我眼濕濕唔見咗忽肉咁款，真係幾肉酸吓。

不過奇異嘅事情就喺呢個時候發生喇。

我一對膝頭居然發晒光，仲感覺到有股無比熱力正要釋放出去。

過咗兩三秒之後，兩發充滿高溫嘅激光由我膝頭射向孔秀珠。

佢被激光射中，一瞬間內就變成咗堆灰。

而診所亦都隨之起火。

「快啲走喇，我知有度打邊爐好足料好抵食㗎。」

唔舒服就早啲抖
慢慢出文

大家可以追文的,雖然我未必即刻寫

起碼仲覺得大家存在

樓豬好返未 等你

你出文未呀
係咪唔屌唔鬆化

無文都鳩up兩句呀

我愛馮盈盈

就係咁，我哋離開起火嘅診所，由鯰伯帶路，去到一間火鍋店，嗰陣大約8點幾就快9點。

嗰時我個肚都餓到打晒鼓，不過鯰伯話要等到9點先好入。

唔通因為9點後入座有7折？係就肥仔啦，不過我好似唔夠錢。

正當我摸摸銀包有少少驚嘅時候，鯰伯突然拎咗一磚錢出嚟，嗰度有足足廿萬。

鯰伯解釋啲錢係頭先殺診所醫生嗰陣時嗰喺佢身上發現嘅。

我從鯰伯口中得知原來個醫生之前幫一個社團大佬醫咗個暗病，不過個大佬始終都係驚秘密洩漏，所以對醫生動咗殺機。

社團大佬連月嚟喺江湖上懸賞醫生嘅人頭，可惜都係唔成功。

我諗嗰廿萬話唔定就係當初個大佬俾佢嘅掩口費嚟。

不過我問鯰伯佢殺到懸賞令上嘅目標人物會有咩報酬佢就無答我嚕。

而時間亦都嚟到9點，我哋可以入去喇。

「折頭就無喇，不過我哋嚟到9點鐘先食，一陣包你大開眼界！」

呢間火鍋店燈火通明，不過我坐低無耐舖頭好快就傳嚟一聲慘叫。

店內嗰位司儀講嘅嘢真係令我非常震驚。

「已經有食用人類跌咗落去我哋特製嘅大邊爐度喇，咁多位尊貴嘅客人你哋好快就會有嘢食。」

我抬頭一望，發現呢間樓底有兩層高嘅大舖竟然喺正中央架設咗個空中擂台。

而喺擂台上就有十幾個身上吸咗印仔嘅裸男喺度打緊交。

係，佢哋就係頭先司儀所講嘅食用人類。

我跟住喺唔太情願嘅情況下，從隔離檯一位食客口中知道呢間食人火鍋究竟係咩一回事。

據講呢啲食用人類係經由一所秘密農場培育出嚟，而每晚農場都會供應十幾個食用人俾火鍋店，任由佢哋喺空中擂台打鬥，打輸嘅話就會成為佳餚。

咁最後喺擂台上剩低嘅一位生還者先可以逃出生天，暫時送返農場等待下次發落。

明明我只係想正正常常醫吓肚啫，點解都會咁煩㗎。

「你真係唔識食，呢度啲人好好咬口㗎，算喇畀返份正常餐牌你睇呀吓。」

點解會咁嫁

食人咁重口味

聽日應該有時間寫多啲

鯰伯好正，鳩up無難度

既然鯰伯叫我放心，咁我就打開餐牌睇吓啦，點知……

雞煲，牛煲，魚煲，豬煲…

「部長，點解全部都係咁樣一個個肉煲呀，有無正常嗰啲配料俾我有得就咁烚吓烚吓？」

「先生我估你係第一次嚟嘅呢？呢個係我哋舖頭特色嚟㗎，不如你試試點個睇吓先啦，可以推介返今晚嘅田雞煲喎。」

雖然部長好落力咁sell我，但我都係要咗個牛煲算。

鯰伯見我點咗牛煲，臉上竟然有啲失落，原來佢嗌咗……咩話，袋鼠煲？

「嚟呢度食，緊係點袋鼠煲啦，晚晚都係曹星如呀阿叔依家教正你，你都唔識食嘅，唉一陣埋單見喇，係咁。」

嗰時我唔係好明鯰伯講乜嘢曹星如，但當我入咗個牛房，而佢另外入咗個袋鼠房之後我就開始知佢頭先講乜喇。

入到去間牛房裏頭，有伙記安排我坐喺某一檯，張檯仲好大㗎，真係百幾碟和牛都裝得落，仲有最驚喜嘅係咁大張檯都唔駛同人share囉。

再講吓張檯，檯度有兩個掣嘅，一個紅色一個藍色，咁過癮嘅喂。

店員叫我先撳咗個紅色掣，我一撳落去神奇嘅事情就發生啦，張檯大部分嘅區域都變成咗做一個煲，仲開始滾緊添。

而淨返好少嘅區域就係得返頭先嗰兩粒掣，跟住店員就叫我撳吓藍色個掣。

咁我一撳，呢次真係嚇親，首先個煲嘅外圍就升起咗個高過佢兩三呎度嘅膠圍板。

但之後先係重點，因為我望上頭頂，竟然同啱先入嚟嗰陣一樣，有個空中擂台喺度，不過唔同嘅係呢次係要撳咗掣個擂台至出現。

仲有喺擂台上，真係有兩隻活生生嘅牛喺度！

個故仔好正

聽佢哋鋪頭啲人講每次擂台上嘅牛或者其他動物都會有高價亦有係次等啲，我睇返餐牌所有同種動物價錢係一樣嘅，所以食客食到極品定係下欄嘢都係睇彩數。

而呢個擂台其實都好窄㗎，兩隻牛企喺度都真係幾逼嘅。

咁個模式相信唔駛再多作介紹，基本就係頭先喺出面見到嗰種，係數目無咁多，因為一人一檯食唔到咁多呀嘛。

於是，呢場殘忍嘅生死牛鬥即將展開，兩隻牛已經準備就緒喇。

嗚嗚～嗚嗚～

象徵決鬥嘅號角被吹響啦！兩隻牛開始發狂，佢哋喺度鬥緊力，想將對方推落擂台。

兩隻牛打咗兩三分鐘左右，有位食客見到仲打緊，就一時興起開咗個盤添。

「喂喂喂大家買定離手呀！啡色呢隻牛1賠2，黃色呢……」

砰！

哎呀個開盤客俾個女部長一槍打死咗呀。

「提提大家，本店嚴禁一切形式嘅非法賭博同開盤受注，一經發現會不經警告直接槍斃。」

呢一刻，我都係坐定定算喇。

其實仲追緊既仲有無10個

Live

睇緊㗎巴打

睇住啲牛打生打死，兩邊嘅牛都流咗唔少血，諗起佢哋咁有靈性，真係想就咁算，唔食走人。

不過咁樣原來係唔得㗎，直頭諗都唔應該諗添呀。

因為啲店員已經睇穿咗我，如果我行出呢個門口，難保會好似頭先嗰個開盤手咁俾佢哋亂槍打死，呢鋪真係搏唔過。

終於佢哋打到9點5左右，有隻黃牛支持唔住跌咗落去煲度。

不過奇怪嘅係隻牛跌落去之後雖然見到佢掙扎得好勁，但聽唔到佢有叫喎。

之後有店員向我解釋返，個膠板除咗係圍住個煲以免動物跌落去嗰時彈到滾湯整傷客人之餘，仲有隔音作用。

即係話隻牛依家可能叫到拆天，只係我聽唔到啫。

就係咁過咗30秒度，擂台上另一隻牛被回收，膠板亦都縮返晒入去。

活煮黃牛嘅煲跟住開始變形，將已經熟透嘅黃牛原隻咁升上檯面，張檯就好似變返做我啱啱入嚟嗰時咁樣。

而店員見食物已經準備好，於是將餐具奉上嚟檯面，但點解係一隻鋼爪同一隻手襪嚟嘅？

我唔係好明白點樣食法，所以又問吓店員，唔知佢呢次係嫌我煩定乜嘢啦，佢直接遞咗本說明書俾我就算，無計唯有自己睇吓。

呢本動物火鍋食用說明書，就咁望落都有幾百頁，拎上手感覺都幾聚手㗎喎。

一打開本說明書，見到店長的話，心諗你條變態佬開間咁痴線嘅舖頭我真係唔想知你有咩創業理念囉。

咁初頭我係想好快咁揭本書嘅，不過因為書皮係硬皮頂住晒，我無得好似啲八卦雜誌咁極速睇晒佢。

所以我都係要去睇返目錄嗰頁先得喇。

鱷魚、松鼠、企鵝、灰熊…狐狸、海豚、河馬、科莫多龍？

我越睇越唔對路，點解咁耐都唔見正常食開嗰啲牛羊雞嘅。

我再望落去，結果唔係啲咩長頸鹿呀海龜就係啲蝙蝠呀大猩猩咁樣，心諗你哋係咪玩嘢呀。

終於我忍唔住大聲嗌咗出嚟，問牛到底喺邊一頁。

估唔到嘅係我大叫完之後，本說明書竟然慢慢發光……

Live
癡撚線

多謝你，希望今晚過到12點

本發光嘅說明書原來係有聲控功能，佢開始自動向後揭，揭嘅速度仲越嚟越快。

咁唔駛一陣，本書終於自動揭到去教食牛嗰頁啦。

「呢位顧客，你嘅用饍時間仲淨返15分鐘。」

唔係咁趕呀嘛，都係快啲學識點食先喇。

左手戴上鐵爪，ok戴咗，右手戴手襪，好搞掂。

「按喜好用利爪撕開牛隻任何一個部位。」

好，等我試吓先，啊！

我聽講牛背啲肉係好正嘅，所以我由個背脊開始一嘢撕落去，大啖大啖咁食。

原來咁做真係好爽，睇嚟人嘅原始獸性喺呢度係會被完全激發出嚟。

我係咁食喇，真係食到好飽呀，點知我睇真啲原來仲有大半隻牛係未食晒嘅。

見到店員開始望錶我知應該就快夠鐘，睇怕呢次實食唔切隻牛，早知order隻松鼠或者白兔仔試吓算喇。

終於，店員嗌夠鐘啦，無錯我係食唔晒嘅。

咁都無計啦，埋單睇睇係咪要罰錢囉。

於是我就離開座位，諗住步出牛房啦。

「先生唔好意思阻阻你，你隻牛未拎走喎。」

我聽到店員咁講，當堂人都震一震。

食唔晒要死

大佬咁大隻牛喎，我諗佢係講錯啫，都係出咗去先啦。

「咪郁，再郁我開槍。」

「好，你話點咪點囉。」

就係咁，我被逼托住隻食到一半嘅死牛行出間牛房。

因為呢間嘢係一早出咗單先嘅，然後食完就由客人拎張單出去找返條數。

咁我揹住隻牛出去，點知一出去就見到鯰伯。

「傻仔，阿叔一早話你唔識食㗎啦，依家出事喇，無用呀你，嚟啦畀張單我啦，幫你出埋啦，出去出去。」

鯰伯咁豪爽，我咪由佢埋單囉。

不過我施施然慢慢咁行出去，畀我聽到收銀講咩。

「承惠2萬3394蚊。」

咩話，成兩萬幾？佢食過咩嘢嚟呀，又話呢度好平嘅。

而最詭異嘅係，佢竟然拎咗張卡出嚟碌喎，頭先搭的士又話無錢嘅。

我喺出面等佢，等到佢一出嚟問佢咩事啦，但係又俾佢講得通喎，佢話無現金唔代表無卡，搭的士邊有得碌卡，咁佢又真係無講錯嘅。

咁我哋行返出街，離開咗火鍋店範圍我就緊係想即刻放低隻牛啦。

不過鯰伯叫我唔好，佢仲叫我唔好望向後面，繼續揹住隻牛先，陣間一路行一路同我講到底咩事。

有三文治唔食，你走去食牛

係咪仲寫緊
睇左2頁覺得好撚正 留名一陣睇

yes,多謝你

live左

咁我咪繼續揹住隻牛行囉，行到過咗對面馬路，鯰伯開始同我講返咩事。

佢話有人跟蹤緊我，而且係火鍋店派嚟跟蹤食唔晒嘢嘅食客有無真係將食剩嘅動物帶返屋企。

聽佢咁講，我真係有啲怯，其實我有件事想問好耐，點解間嘢咁痴線都仲可以有得做，無人報警㗎咩？

鯰伯笑笑口，然後開始解釋我嘅疑問.......

Live 咗
痴撚線

究竟點解會無人報警告發呢間恐怖嘅火鍋店，鯰伯佢係咁講嘅。

「唔係無人報，而係有人報過唔受理啫，因為喺差佬眼中呢間舖係唔存在，我勸你都係唔好再問啦。」

我無再問點解報警無用，而鯰伯就講返頭先火鍋店派人跟蹤嘅事。

據佢所知，原來之前就係有個食客食剩嘢又無帶返屋企而出事咁話喎。

件事大約發生喺四年前度，有位食客叫咗個芝娃娃煲嚟食，不過我覺得芝娃娃咁細隻點會食唔晒呀，呢個故仔假假地喎。

「絕對係真人真事，芝娃娃咁細隻，舖頭一煲要佢食廿幾隻咁咪食唔晒囉。」

咁樣聽落都合理嘅。

「條友又抵死嘅，食嘢唔食乾淨啲，最尾原隻嘅狗就食剩兩隻，不過舖頭就要佢將嗰兩隻狗連埋其他未食清嘅狗骨一次過帶走。」

睇嚟呢個客人真係有難言之隱喎。

「佢本身想唔制嘅，不過間舖你知啦佢哋有槍，所以佢無辦法下就要將啲狗肉狗骨綁晒喺個身度，一行出街咋已經俾人望住晒啦。」

越睇越痴線，越扯越遠 but I just couldn't resist reading it

咁就唔好比佢停了

鯰伯繼續講，佢話更加恐怖嘅係，個客人咁啱喺條街度撞正有動物團體遊行示威。

啲愛狗人士見到佢成磅狗肉喺身就緊係追住佢啦。

「有人虐狗食狗，我哋一齊上！追呀！」

咁佢見對方大大話話唔多唔少都有百幾人，人多勢眾緊係速閃啦。

之不過佢個身綁住咁多狗肉狗骨，點可能跑得快呢，於是佢做左一個好錯嘅決定。

「你無估錯呀，佢就係唔要身上啲狗，將佢哋散到一地都係，仲戟到嗰啲愛狗人士一仆一碌，個客擰轉頭睇到呢幕都忍唔住笑，之後佢就一支箭咁標走咗啦。」

不過件事仲未完，佢就係唔知道俾人跟蹤緊，所以跟手就出事啦。

正當佢諗住行返入自己住幢大廈嗰陣，跟蹤佢嘅人已經慢慢行到佢身邊。

咁普遍嘅大廈都係要撳密碼㗎嘛，佢嗰幢都係一樣，而嗰個人就係喺佢撳緊嗰時落手......

神秘跟蹤男埋去拍一拍佢膊頭，佢眨一眨眼之後睇到周圍嘅所有嘢全部都唔同晒！

鯰伯話個客人喺俾比人拍膊頭嗰刻經已跌咗入一個結界裏面。

佢當時就好似置身喺一個充滿迷霧嘅叢林入面，跑咗好耐都出唔返去。

「咁跟住點呀？佢係咪餓死咗呀？」

我實在忍唔住要問鯰伯之後點，不過今次事態嚴重佢無好似上幾次咁喝停我，又或者佢係費事再搞到上幾次咁鬼煩喇。

「我包保你聽完我講之後，一定乖乖咁食埋剩低嘅牛，一啲啲肉都唔會淨呀。」

迷失喺叢林之中嘅客人早就嚇破膽，佢點跑都出唔到去就緊係更加驚啦。

點知更得人驚嘅事情即將要發生......

遠處慢慢傳來狗吠聲，而且係芝娃娃嗰種好尖好嘈嘅狗吠聲。

嗰啲狗吠聲越嚟越近仲越嚟越多，原來係一大群芝娃娃從後追住佢。

今次慘啦，佢好快就俾呢大堆芝娃娃包圍住，啲狗對住佢不斷咁吠，真係好嘈。

我已經想像唔到當時呢個人所受嘅折磨程度係有幾大。

鯰伯話個客最後係俾無數嘅芝娃娃發出多重而且刺耳嘅狗吠聲震破耳膜，繼而身體多處都因為強烈聲波震動以致出現內出血，七孔流血慘死喺結界裏面。

慘死嘅客人最後都無返到去現實世界，就咁成為咗本港其中一單無從追查嘅失蹤人口案例。

鯰伯講嘅可怕經歷嚟到呢度完結，我口多問佢既然件事成為咗懸案，點解佢又會知得咁清楚呢？

「你...」

我知道鯰伯呢次又想大叫，所以我醒，即刻揜住佢個口，唔俾佢叫出嚟。

嘩，咁油嘅，我隻手啊...唉算喇佢唔叫出嚟已經好好。

「我識得嗰個結界師，我只可以講到呢度，你唔好再問啦，總之你夠膽放低隻牛，就一定會死得仲慘過嗰條友。」

知道放低隻牛會有咁可怕嘅後果之後，我就算孭得點辛苦都無再諗過放低隻牛喇。

本來時候唔早，我諗住話返屋企，不過想講出口嗰時先諗返起自己層樓已經唔喺度。

鯰伯見我咁down，於是就摸摸我個頭，同我講可以去佢屋企住返晚。

點知我仲諗緊應唔應承嘅時候，突然有兩個警察行咇經過。

「喂你兩個，企喺度唔好郁。」

竟然喺呢個時候查我哋身份證？

「先生唔該合作啲，同我泊埋牆。」

死差佬整痛我喎，我緊係想反抗啦。

「阿sir做嘢唔駛你教！企定呀，拎張身份證出嚟先。」

「師兄，呢個人背脊上面嗰隻唔會係牛呀嘛？」

今次大獲，俾佢哋見到隻牛添。

「你兩個涉嫌虐待動物，依家要正式拘捕你哋。」

「唔係事必要你講」嗰咋嘢就省略啦，總之我哋依家就係俾人落晒孖葉塔返差館有排審。

我同鯰伯入到差館，竟然見到一個熟悉嘅面孔。

有個CID好似Martha，會唔會係我認錯呢？

之後我同鯰伯各自俾人帶咗入去口供房度錄口供。

我真係無辜喎，唔想晒嘢啫，唉我好想走。

不過我有睇過劇集，我一定要忍落去。

「律師嚟之前我唔會答任何嘢。」

要睡了

LM
多謝你
本身唔開心但睇完之後輕鬆返啲

唔駛客氣
好高興幫到你開心返,加油

警犬都出埋

尋日爆seed當埋係今日啦,今日應該無時間寫

推

冇文學人推 post？

咁我po多po少定唔po都無人推 咁我都要自己推架

幫你推隻牛

同我錄口供嘅警察聽到我咁講，即時好大力咁拍檯叫我唔好玩嘢。

我真係好驚，唯有一直同佢對望，呢個局面大約維持咗一個鐘度。

之後就有個女人入咗嚟，咩話，真係Martha喎，我真係無認錯人？

「喂通波仔，你喺度搞咩呀，成個鐘都唔落口供？隔嚟懵珊嗰邊一早搞掂晒喇。」

「Madam，係個犯玩嘢呀。」

仆街吖，你想屈我？

痴得黎又幾合理

Martha望一望我，似乎係認得我喎。

點知佢竟然無因為咁而善待我，反而想跟返正常程序。

首先嗰條差佬通波仔就俾佢趕咗出去，然後就輪到佢嚟盤我啦

「一場校友，唔駛咁呀？都係嗰句，律師嚟之前我係唔會講嘢。」

「你唔駛同我嚟呢一套，幾個鐘頭前我已經醒晒，我係唔會俾你呃到，唔該同我認真答Madam問題。」

文

又無文

其實想寫,不過個po沉得太勁,一直懶得搵返出黎

三文治呢？

寫啊

文啊

樓主正一on9仔

文啊樓主

唔敢應承大家,但希望聽日有

我心諗答你我咪好傻仔，都係睇定啲好。

無耐之後差館個警鐘忽然間響喎。

「你同我留喺度，我出去睇吓咩事，咪同我玩嘢呀。」

差婆Martha就係咁樣漏低咗我，自己一個出咗去。

獨處口供房嘅我慢慢聞到一陣燶味。

見情況開始唔妥，我緊係即刻大聲問發生咩事啦，點知班差佬真係幾唔客氣。

「唔好嘈呀！」

有無搞錯，咁嘅味擺明火燭，佢哋唔理我係咪想燒死我先？

就喺呢個時候，Martha入返嚟。

原來報警室畀人攞民用無人機嚟放火，消防表示場火經已升到上三級。

我有一刻喺度諗場火會唔會係關鯰伯事，不過算喇，依家我應該把握時機同Martha合作。

「Madam，一場校友我都想搞好啲警民關係嘅，不如咁喇你救我出去，我就做污點證人篤晒嗰啲衰嘢出嚟。」

「我憑咩要信你呀？」

「嗱，拎住佢啦，燒到埋身無時間寫得咁詳細，唔該將就吓。」

我求其摷咗張廢紙出嚟然後寫咗句「我做污點證人」，跟手就遞咗比佢。

估唔到佢又信喎，可能啲人講得啱，做呢行真係會蠢啲。

見佢應承俾我用污點證人做交換條件嚟救我出去，本身想食住上叫佢幫我救埋鯰伯。

點知佢聽到我咁講就即刻黑晒面，叫我咪咁多要求。

睇嚟依家都係唔好惹佢住，平安出到去先算，鯰伯你自求多福啦。

推到有文

名留

再推

為抗議呢個ac比原本條友收返,此故無限期停寫

屌都冇人睇

有睇

一直live緊

live 咗

就係咁樣，我跟住Martha離開咗口供室。

成間差館都煙霧彌漫，我哋咁樣走唔到喎。

啲濃煙開始令我呼吸困難，消防員喺邊呀？

正當我同Martha想縮返入口供房嗰陣，我哋聽到一啲電鑽聲……

係咪推唔到?

啲鑽嘢聲仲距離我哋越嚟越近，我就只係覺得好嘈嘅啫，不過喺我隔離嘅Martha就唔同啦，佢好大反應好驚咁樣。

原來喺佢身上，發生過一件咁樣嘅慘事......

正當Martha諗住回憶返件事俾我聽嘅時候，我打斷咗佢。

因為我哋隔離埲牆已經俾人鑽穿咗啦。

「喂你真係喺度呀，快啲跟我走啦，咦呢位差婆乜水呀？唔好煩啦你都跟埋嚟喇。」

「點會係你......」

「呢個時候仲講咩廢話呀，行啦。」

大家無估錯，依家鑽爛晒埲牆嚟救我地嘅，真係鯰伯嚟...

至於詳細嘅情形等我哋出返去外面至慢慢同大家講返，皆因依家真係好危險。

「終於無事啦，我哋差啲就變燒豬。」

「我都唔知你哋搞咩咁耐，四個字，吖唔係，我三個字已經錄完口供走咗啦。」

聽佢咁講，我都好出奇有無可能快成咁，係估唔到我隔嚟嘅Martha即刻審犯咁拉起晒鯰伯衫領問佢點樣做到。

「咩點做到啫，警民合作咪做到囉，放開我啦，我好老㗎。」

「你係咪賄賂香港警察，我懷疑你賄賂香港警察，即刻同我泊埋牆。」

大獲，咁落去實搞出人命，我要幫手。

「一場校友我真係要提醒你，佢成百歲㗎，人瑞嚟㗎，你想攞人命咩，輕手啲啦。」

事實上，係我救返Martha一命至真。

因為鯰伯嘅底蘊連我都未摸清，你呢個咩都唔知嘅女人咁搞根本係喺度撩鬼攞命！

跟住Martha真係信咗我講，驚整親鯰伯唔敢再對佢亂嚟。

無事嘅鯰伯喺我耳邊細細聲咁話：

「我真係頂佢，佢再郁手郁腳呢，我嗰啲碎骨真係呀...」

「唔好講啦，俾佢聽到你都唔係咁易甩身，一槍打爆你個頭就唔好。」

鯰伯見我都幾有道理就收聲啦，不過Martha仲未肯收手，佢又有另一個問題。

「阿伯我唔整痛你，但有嘢要嚟問你，想問點解你會有個電鑽喺身先。」

「喂多一事不如少一事，都救返你就...」

「Madam做嘢唔駛你教。」

啪～

你個八婆，又摑我？嗰刻真係想摑返佢，不過諗諗還手當襲警，睇吓差館仲燒緊，喺度還拖告埋我暴動就最無謂。

好，我忍你。

無計啦幫唔到鯰伯解圍，咁Martha就實係繼續追問電鑽嘅來歷啦。

我見鯰伯吞吞吐吐唔係好想講咁，真係有啲擔心。

我係驚佢又大叫呀。

大家都聽我講過鯰伯一叫係幾咁得人驚㗎啦，所以嗰陣我真係劣劣地。

估唔到嘅係今次佢又幾冷靜喎，一五一十咁講晒把電鑽係點得嚟。

不過老老實實，我覺得佢係老作嘅，見Martha又信到十足咁就由佢啦。

搞咗一大輪，家吓經已過咗十二點。

「喂阿伯，我今晚仲係咪去你度瞓？」

Martha唔知係咪聽到我咁講所以有啲嚇親，居然成個仆咗喺地。

「嘩成灘血喎。」

「啊，你哋殺咗人！」

「唔好俾佢哋走呀，快啲報警。」

有無搞錯，深夜條街仲有咁多人嘅，今次真係大劑。

係咪推唔返上黎?

幫你推下先

我發覺已經推唔到浮面,即係推完之後無再講故台頁頭出現過
最快都要拉落好幾吋先見到

咦,依家又得返?即係自推唔得,有其他人回至得?

完未呀樓主

我同鯰伯你眼望我眼，諗落真係無理由。

邊可能仆一仆就死，點會咁渣呀，衰極都差婆喎。

不過諗諗吓，衰起上嚟真係乜都有可能，話唔定地下有粒釘，佢一趴落去就插中咗命都無埋呢。

都係唔好諗咁多喇，鯰伯佢仲話離遠少少有車可以俾我過夜，叫我唔好喺度咪咪嚤嚤。

既然係咁，唔好意思啦Martha，今日係咁先啦。

「咪...走數，我可以再拉你...」

正當我諗緊鯰伯啱先係咪講錯咗喺佢車過夜嘅時候，Martha竟然郁返，佢未死喎。

「依家啲女人係好麻煩，帶埋佢過嚟啦，再拖真係趕唔切。」

鯰伯講到面都紅晒，老人家唔好咁勞氣啦。

不過講真Martha都無死，仲駛鬼驚班無謂人咩，怇哋除咗人多蝦人少仲識咩呢？

於是，我、鯰伯仲有Martha行咗兩條街度，終於去到鯰伯講嘅車嗰度。

「嘩，你幾時搵到部美食車返嚟㗎？」

「後生仔，你識鯰伯我都係一日咁大把，仲有好多嘢你係未知，嘿～嚟啦，上車。你個女人喺度做乜嘢，我未叫你入嚟，出去，同我出去！」

就係咁，Martha俾鯰伯趕咗出美食車。

唉其實我仲有啲嘢想同佢傾，但算喇鯰伯唔趕都趕咗。

'Wake up greenbeanshark!Do you know the time?'

「哈，呢位係綠豆鯊呀。」

估唔到鯰伯有個咁大嘅仔喎...你哋係咪想我咁講呢？

正常就係，不過喺呢部美食車出現嘅，係一個啱啱起身著住條粉紅色短裙仔嘅黑人男人嚟。

我諗，呢個易服黑人無錯就係鯰伯頭先咁急趕返Martha出去嘅原因。

推一推，換咗人寫？點解冇以前咁痴線？

都係我,叫做埋緊尾
放心,鯰伯會講返個故仔

不過我係寫得手緊左,唔好意思

對住呢個黑人我真係唔知講咩好，唯有求其say個hi揮揮手就算。

'Trousers, this, the grey one.'

鯰伯叫個黑人著返條灰色長褲，咁我以為係咪個黑人著返褲我就可以帶返Martha入嚟啦，點知...

'Oh. Master, noooooooo!!!'

黑人一聲慘叫，半邊頭顱俾鯰伯用把斧頭劈咗落嚟。

「倉鼠咁嘅價錢啫，好似喺嗰個非洲Cape Verde，中文咩...唔知乜嘢角嘅一個偏遠少數部落度仲有黑奴販賣，咁我上網bid完空運過嚟，連埋運費都係百幾二百蚊港紙度，死咗都唔可惜，佢嚇親你喎，當你係朋友先郁佢。」

咁都可以入我數，你都真係好嘢。

不過講開又講，究竟鯰伯你仲有乜嘢識得而我係仲未知，我開始覺得自己好危險。

又或者根本係我唔正常，到依家先覺得危險。

無錯，我應該要同鯰伯斬纜！

「喂，你想去邊呀？想去廁所嘅話嗰邊有喎。」

「唔係呀，我想叫返Martha入嚟。」

「吖...唔係話唔得嘅，不如等我帶佢入嚟啦，你去攞塊布遮住黑人條屍先，唔該晒。」

哎呀唔通比佢識穿咗？

屌又打錯字...

100正評，感謝支持

我唯有保持鎮定，之後鯰伯就行咗出美食車接返Martha入嚟。

還掂我有嘢想問返Martha，係咪要撇甩鯰伯都係再睇定啲先。

其實我最想知道嘅係佢頭先點解搞到咁大灘血。

聽佢講返，原來嗰啲唔係血嚟。

「噔噔，新產品呀液態唇膏呀，不過頭先打爛咗，所以咪成地紅色囉。」

Martha求其拎塊爛咗大半嘅玻璃出嚟就話係咩新唇膏，我就唔係好信囉。

點知鯰伯竟然話佢係講真，仲話自己都有一支要依家試俾我睇吓咁話。

「唔駛咁望住我，我唔係變態嘅，嗱睇住我手上呢支普通潤唇膏嚟啫，不過都係液態咗㗎。」

鯰伯真係將個液態潤唇膏搽咗上嘴，仲叫我拎支唇膏去睇吓。

望都還可以，點知一聞就出事。

「仆你個街，你呢支安美露嚟，玩嘢呀？」

鯰伯見我咁講，即刻抹一抹個嘴唇再聞吓。

「唔係，係隻味似安美露啫，呢個真係潤唇膏嚟。」

佢仲話我再唔信嘅話，佢可以再搵過另一支，咁當然佢係搵唔到啦。

算喇再講落去都係晒氣，你兩個鍾意話液態就液態，固態就固態啦。

咁呢，之後鯰伯真係將佢部美食車物盡其用，公開自己嘅秘密廚房！

「鯰伯今晚親自下廚煮宵夜，你兩隻嘢今日有食神呀。」

而喺呢個時候，我開始察覺到暗角有啲唔妥......

不過有咩唔妥我就暫時賣個關子先，唔排除已經有人估到，但呢刻我只想講返鯰伯煮嘢。

咁鯰伯個廚房就有啲似深夜食堂嗰啲居酒屋咁嘅，所以我哋都可以坐喺度望住鯰伯煮嘢。

廚房係就係佈置到好和風啦，係諗唔到煮到出嚟竟然唔係日本菜，而係一道西班牙海鮮飯，佢話呢啲係另類fusion菜喎，唔一樣嘅環境配搭出唔一樣嘅菜式，每個月美食車仲會轉佈景俾啲新鮮感食客添。

咁聽落呢種風格都幾得意，食落味道又點呢，我同Martha食過個海鮮飯都讚好，食到海鮮嘅鮮味之餘又不失西班牙風情。

「唉，不過咪又係蝕錢，嗚嗚...」

頭先仲好開心煮緊嘢嘅鯰伯，依家居然失晒控咁喊。

「有無宵後甜品呀？」

Martha你做乜嘢......

屌 live左

本身我係怕Martha講錯嘢搞到鯰伯喊得再犀利啲，到時就真係唔知點算好。

點知鯰伯同我諗嘅完全唔同，佢聽到嗰番話之後，竟然即刻收晒聲無再喊，仲問Martha想食啲咩嘅甜品。

「你話事喇，我知道你係唔會令我失望嘅。」

嘩，呢個女人駛唔駛發晒姣咁呀。

「好，你點話點好，呵呵。」

連鯰伯都陪佢癲，呢度真係痴晒線。

而正因為咁，所以我想自己另外搵個位坐開眠一眠，點知...

「喂鯰伯，好大件事呀。」

「我集中緊，唔好嘈我唔好阻住我！」

㗎 㗎 㗎

電腦打唔到 㗎 ,費事周圍搵,打喺度方便我

我同鯰伯講話佢依家唔理吓我，陣間一定後悔。

邊諗到佢真係會唔理我，依家唔係講笑，真係好危急。

既然佢唔理嘅，我唯有避一避啦。

「喂我肚痛，嗰邊係咪廁所呀，借嚟用吓唔該。」

「咪住呀，等陣先...唉今次慘。係喇靚女，我嘅精心傑作，請慢用。」

你哋慢慢食喇，大難臨頭仲懶得意...

「啊！！！咩嚟㗎？」

我見到廁所入面有好多手手腳腳，連頭都有，真係好驚。

而最得人驚係嗰啲唔係人嚟，我都唔識講嗰啲好肉酸嘅嘢到底係乜。

「咩事呀你？」

「廁所塞咗無沖啫大驚小怪，靚女你入去VIP房慢慢食，舒服啲。」

鯰伯㧬咗Martha入去VIP房，之後慢慢行過嚟我身邊仲細細聲喺我耳邊講嘢。

「我轉頭慢慢同你解釋。」

咁過咗一陣鯰伯執埋啲手尾就由廚房出返嚟，我就即管聽吓佢有乜嘢解釋。

「件事真係一匹布咁長，係喎你頭先講咩有唔妥，係咪講緊嗰邊呀？」

係，終於要開估。

鯰伯指住嗰邊，其實就係講緊黑人綠豆鯊條屍。

「我留意咗好耐，雖然有塊布遮住條屍，但條屍好似仲係不停咁郁吓郁吓，唔係屍變掛？」

「咪即係你頭先喺廁所見到嗰啲囉，嚟，畀把刀我，喺嗰張茶几度，快啲呀！」

佢一邊講，一邊扯開塊布。

「吼！」

黑人條屍嗰浸皮好似畫皮咁甩咗，宜家出現喺我面前嘅係一隻六呎高，上半身山羊；下半身...都好似係山羊，不過條尾係鯊魚尾嘅一隻怪物。

「係你要嘅刀。」

「退後，呢隻係寄生魔嚟，俾佢嘅羊角或者鯊尾上嘅棘打中都會受感染，你會無咗自己，企後啲呀聽唔聽到呀？」

去返頭兩版搵返孔秀明個名，先醒起主角原來叫森仔

好彩無亂寫Martha叫佢咩名啫

我盡量退到安全位置，最衰VIP房好近隻核突嘢度，唔係嘅話我實入去避吓。

咦，咁諗落Martha咪好危險？我仲要利用佢幫我查出孔秀明嘅下落喎。

既然鯰伯都同隻怪物打緊，似乎佔緊上風，我諗我可以冒險救Martha出嚟。

「你去邊呀？今次呢隻寄生魔俾我想像中仲要厲害，你唔好亂咁郁呀！」

「我驚VIP房個女人有事呀。」

「你信我嘅話，就唔好入去同我企定喺度，我鯰伯拍心口保證入面個女人可以無穿無爛，應承我唔好亂走得唔得？」

正當我睇住鯰伯真係拍晒心口咁有誠意，我都諗住信佢嘅，但我哋都喺呢個時候分咗心，俾隻怪物有機可乘。

「小心呀！佢跳起咗呀。」

隻半羊半鯊嘅怪物趁我哋講嘢時突襲鯰伯，好彩係鯰伯無俾怪物啲角呀棘呀整到。

不過依家都未係時候開心住，因為隻嘢成大隻咁壓咗落去佢度，搞到佢苦叫一聲完全郁唔到。

而更加弊嘅係，隻怪諗住再用尾棘攻擊鯰伯，不過佢條尾唔太柔軟，鯰伯雖然個身郁唔到，但勉強仲可以用把刀當係把盾咁擋住條尾，唔俾尾棘拮到自己。

不過擋得一時唔擋得一世，咁落去鯰伯一定會支持唔住。

如果我去搶咗鯰伯把刀，再即刻斬咗怪物個頭落嚟救返鯰伯唔知諗唔諗得過呢？

不過諗落都係行唔通，如果我太慢或者把刀太重我拎唔起，到時鯰伯就係咁先。

我究竟可以點做...

#望 在仰望

啋，我個腦點會忽然諗起欣宜首歌，真係該煨。

咪住，欣宜...我膝頭...唔通真係咁？

好為咗鯰伯，我咩都要試吓。

好似又推唔起,需要巴打推推,連登好似要咁先可以推到啲比較舊既post

好痴線
但好想繼續睇落去

輕輕一推

原本仲以為停左

早排頭痛

係唔係有種裂裂哋嘅感覺

你中咗鯰伯精神攻擊

push

既然頭先個腦load起嗰首歌，我諗會係一個啟示。

我把心一橫，拉高左邊褲腳露出膝頭上嘅紋身，希望有奇蹟出現。

因為我就好唔鍾意個核突紋身，所以多數都唔會直接望，望親都傷心唔望啦真係。

咁無耐之後，我身體開始有唔妥，今次無咩嘢發光，而係自己聽到有一吓好大聲嘅心跳聲，跟手就有一股好重嘅氣撞咗入我身度。

之後...我就暈咗喇。

喺我昏迷嘅呢段期間，我覺得自己成身都好油咁，好唔舒服。

老實講我唔知自己瞓咗幾耐，但醒返嘅時候，一擘大眼見到嘅就係鯰伯。

「係你膝頭紋身嘅奇異力量救返我哋，寄身魔已經被消滅，你唔駛擔心。」

「點解我頭先會無晒知覺嘅，我究竟斷咗片幾耐，你可唔可以答我？」

「好短時間啫，睇吓，你條差婆啱啱食完嘢出嚟，咁有幾耐啫。」

不過件事都仲係有好多疑團，希望鯰伯會抽時間答我啦。

「老伯，唔係，應該係老師傅至啱，你呢件鱷魚味心太軟真係令我一試難忘，有機會一定要再試呀。」

「能夠令食客滿足，我都會好享受呢種感覺。」

鱷魚整嘅心太軟？呢一刻，我望唔透。

跟住我一直搵機會想同鯰伯傾返頭先件事，不過有Martha呢個局外人喺度，要講秘密嘢始終會好麻煩。

又食宵夜又打怪獸咁，時間已經去到凌晨一點。

我知道時間唔可以再咁晒落去，於是我喺鯰伯耳邊細細聲問咗佢一個問題。

但我又遇到一個難題...鯰伯隻耳真係 好 臭 呀！

呢一股臭，係可以用惡臭嚟形容。

點算好，如果我遠離佢隻耳細聲講嘅話，佢應該聽唔到；大聲嘅話會俾Martha知道，佢可能會有防範。

我唔可以咁細膽，臭耳啫，駛乜驚。

「嗚哇！」

「喂你做咩喺度嘔呀，我要你食返佢㗎你條仆街。」

鯰伯仲夠膽死話我？我嘔成咁都係因為佢隻臭耳咋。

呢件事再嘈落去真係會有損和氣，而Martha都似乎明白呢個道理。

於是，佢好好心話想幫我掃走啲嘔吐物喎。

「有人肯清走啲污糟嘢我就算數喇，地拖擺咗喺出邊呀，自便啦。」

鯰伯咁講，Martha就行咗出去，我知呢個係機會啦。

依家美食車得返我同鯰伯，唔駛驚聞到浸惡臭。

「我想問你呢度有無酒飲？」

係，我想灌醉差婆。

「咁樣呀，嗰邊個雪櫃有，你自己搵啦。」

鱷魚味

期間限定 好似係

預定聽日寫,鯰伯就黎講返故

鯰伯指俾我睇，佢話個雪櫃就係喺廚房出面無幾遠，但我唔見有。

我諗住叫佢再講清楚啲喇，點知佢竟然瞓咗，仲要扯晒鼻鼾嗰隻。

一時心急之下，我忍唔住一掌打落埲牆度，估唔到咁又俾我屎坑撞棍撞到我想要嘅嘢喎。

原來鯰伯講啲唔講啲，佢指住嗰度係無雪櫃，不過佢指住嗰埲牆就唔同講法。

雖然好痛，但都叫做錯有錯著，俾我郁到個機關，機關有道暗門，暗門後面原來係個酒窖嚟。

果然鯰伯無呃我，酒窖裏面唔止雪櫃入面有好多啤酒，其餘啲玻璃櫃都擺咗好多唔同嘅靚酒，今次Martha實醉到聽朝喇。

我慢慢將啲啤酒、sake、紅酒白酒仲有vodka拎晒出去，而呢個時候Martha都拎住個地拖返嚟。

佢一路拖乾淨個地下，一路問我啱啱至嘔完做乜想飲酒，既然佢咁問到，我就唔客氣喇。

「啲酒係俾你飲嘅，答謝你幫手拖地，個地下乾淨㗎啦，唔好再搞個地拖，嚟，飲多啲。」

我好快手遞咗罐啤酒俾佢，佢都無乜防範咁大大啖將啲啤酒飲晒落肚。

咁飲得一罐就會飲第二罐，飲飲吓就會咩都拎嚟試吓溝吓。

就係咁樣隊法，佢唔駛一粒鐘就醉咗喺地啦。

宜家時間係，1點58分。

我將Martha搬返入VIP房，本身諗住放低佢就算，係估唔到入面原來佈置得幾靚，成間酒店房咁款。

唔得，我一定要把持住，我仲要問鯰伯嘢。

於是我抵住環境帶嚟嘅誘惑，行返出去諗住叫醒鯰伯，要佢講返頭先我暈咗嗰陣嘅真相俾我知。

我拍拍鯰伯膊頭，佢呆咗呆問我咩事。

「哦咁咋嘛，講都得但我有條件，第一你要有心理準備唔好驚，第二我要講埋當年嘅故事，因為你唔俾我瞓，所以我一定要講通宵，你今晚都唔駛旨意瞓。」

再麻煩我都已經準備好，即管嚟喇。

鯰伯

鯰伯︰今晚不讓你睡

鯰伯見我答應佢開出嘅條件，於是佢都無反口，開始講返我暈咗之後發生咩事。

原來...我真係咁得人驚。

當時我膝頭上嘅紋身居然好似有靈魂咁，佢衝咗出嚟霸佔咗我嘅身體。

左邊膝頭嘅紋身竟然暗藏一個重達數百磅嘅肥婆精，唔怪得我暈之前都感覺到個身好油啦。

俾肥嘢入侵身體之後，我當時全速撞向羊樣寄生魔。

鯰伯話我一嘢就撞開咗隻怪物，而佢亦都係咁樣而甩到身。

「雖然你嗰時真係成個肥婆咁樣好得人驚，但點都好阿伯要多謝你，唔係你撞開佢，我都無機會用刀斬甩佢個頭呀，嗱你睇。」

「嘩唔駛啦，拎開佢唔該！」

鯰伯拎走咗個羊頭之後，佢慢慢行埋嚟我身邊。

佢摸摸我個頭，仲陰陰嘴對住我笑。

我嗰時都呆咗喺度，望住佢個樣，我淨係覺得...好核突。

「啊！」

真係好痛呀，鯰伯佢竟然一拳打埋嚟，痴線㗎。

「你估我唔知你諗緊咩？你都算大膽。」

唔係呀嘛，鯰伯識讀心？

佢咁樣講一講我已經掌心標汗，好驚啊喂。

「講吓笑咋，我想試下你體內嗰啲污糟嘢嘅反應啫，無事發生就算啦。」

鯰伯講完我件事之後，都開始講返佢當年件慘事啦。

不過佢竟然唔記得自己講到去邊，都無計嘅佢咁老，唔記得係正常喎。

既然係咁，我都係瞓先。

「喂，你想去邊？同我坐低慢慢諗，諗到記返為止，唔係嘅話，同我乾咗佢。」

鯰伯失驚無神喺檯底拎左樽干邑出嚟，唉好啦好啦我其實係記得嘅。

「你對上講到荷夫曼隻手喺條褲度唔知做乜...」

講真點會唔記得呀，鯰伯上次搞到翻車又著火呢樣嗰樣咁大件事，唔記得我就真係要驗腦啦。

就係咁，鯰伯再次將我帶到四十年前嘅當日。

當時荷夫曼伸隻手入褲度上上落落做咩呢，我今次唔插嘴，等鯰伯講晒佢啦。

「佢隻手喺褲度，事發時我唔知咩事，但實情係佢暗地裏有啲唔見得光嘅儀式喺度做緊，呢種輸唔起就玩嘢嘅人，我呢世都唔會原諒佢。」

鯰伯越講越勞氣，仲講到咳添。

「飲啖水再慢慢講喇。」

佢唞順返條氣之後繼續講返當年嘅事。

兩個鐘頭嘅休息空檔完啦，連同鯰伯、亞歷山大同荷夫曼在內嘅9位選手逐一接受駐場醫生檢查，睇睇可唔可以繼續作賽，參與之後嘅第二跳。

檢驗順序依次由第一跳排名頭位開始數落去，於是亞歷山大OK，鯰伯無問題，最後連荷夫曼都頂得順。

「唉，如果有得返轉頭嚟多次，想個仆街無得再玩都應該嘅，但如果係我唔玩得就仲好，如果係咁嘅亞歷山大有可能唔駛死，真係諗返都好心酸。」

不過我覺得醫生嗰陣真係一早踢個荷夫曼出局都未必係好事，佢仲有第一跳嘅底分，隨時為咗想贏而搞到更麻煩，分分鐘四十年後嘅我都識唔到鯰伯呀。

好，交返俾鯰伯先，佢就話第二跳唔講得咁詳細啦，報吓佢地三個嘅分數就算。

鯰伯分數竟然奇蹟咁有少少回升，啱啱掂到8字頭。

至於亞歷山大分數回落返啲，不過都仲有83.6分；而荷夫曼因為之前傷得太重，所以佢改咗一個難度系數無咁高嘅動作嚟跳，雖然斷骨扣分係少咗，不過整體分數都係唔夠鯰伯佢哋高，得71.4分。

經過第二跳之後，佢哋三個嘅排名貼咗，因為又有一位選手退出呀。

亞歷山大排第二，鯰伯第三，荷夫曼微升一級去到第五。

無錯，就係原本第五位嘅選手分數被荷夫曼過咗之餘，第二跳之後頂唔順退出，咪俾咗位荷夫曼上囉。

「第二跳我講得咁隨便，係因為重點喺第三跳度，希望你可以認真啲聽我講，感受吓我有幾咁憤怒。」

鯰伯好用力捉實我對手，捉到我痛痛地。

「我一路都好認真聽緊，你繼續啦。」

於是，剩返落嚟嘅八位選手都表現得好堅強，但係醫生竟然話亞歷山大身體唔適合第三跳，搞到佢喊咗出嚟。

得返七位選手可以第三跳，不過睇返分數亞歷山大如果好彩嘅話，都仲有機會踏上頒獎台。

推嘻嘻

唔通鯰伯就係幾十年後嘅森仔，要提醒佢荷夫曼就係Martha比寄生魔上身嘅性轉版!?

所以事不宜遲喇，即刻講返第三跳具體咩情況。

按返出場順序，飛咗頭兩個選手唔講，依家第三個上去跳台嘅係荷夫曼，佢要進行第三跳啦。

全身佈滿斷骨嘅佢，勉強控制到部遊艇準備起跳。

輕輕一跳

最近好多野忙

訊號燈都準備妥當，好快佢就會跳落去。

據鯰伯所講，當時嘅荷夫曼似乎為咗強忍痛苦，谷到塊臉又脹又紅，成個人就快爆開咁。

「未發生跟住件事嗰陣，我都認同佢係一個硬漢嘅，但之後佢實在太可恥，簡直係人渣。」

喺鯰伯口中由硬漢變成人渣嘅荷夫曼，終於都由跳台一躍而下。

今次呢套屬於難度系數2.8嘅動作，荷夫曼總算做到自己理想嘅部署，就係嘗試唔再增加體內斷骨數量，再喺第二部分嘅水上動作表演環節爭取加分。

究竟佢可唔可以如願而償呢？唔好意思因為佢實在劇痛難當，所以真係交唔出奇蹟般嘅表現。

而亦因為佢一時嘅不快而令佢帶嚟俾鯰伯仲有亞歷山大佢哋一個災難性嘅結果。

「我係永遠唔會忘記...嗰日咁可怕嘅事。」

鯰伯終於交代到當日條座頭鯨嘅事，我已經開咗包花生，準備聽佢講呢件驚世奇聞。

「唔該你嚴肅啲，尊重返當日事件嘅死難者！坐直個人！」

「哇呀好痛呀，咁我坐好啲囉，唔駛攞皮鞭鞭我咁嚴重呀。」

「你啲後生，你睇阿伯我成身都係碎骨都未亂叫，你呢？俾我隨便打兩野就要死咁，係喎，你隻牛呢？」

大獲，頭先走火警漏咗喺差館無去證物房拎返...

睇嚟鯰伯已經估到我漏咗隻牛無攞返，佢仲即刻打咗個電話，今次我仆硬街。

之前嗰個人鬆低隻狗都死得咁慘，我呢次無啦，實俾啲牛拎個牛角捅死再五牛分屍。

「我做咗嘢啦。」

佢話做咗嘢，唔會就係篤我灰呀？

「傻仔，我係幫你呀，荷夫曼同座頭鯨對我做過嘅事，呢晚你一定要聽到，你放心啦，隻牛嘅事我轉頭再同你講。」

於是，我哋繼續返原本一直講緊嘅事。

鯰伯話可怕嘅事都係由佢跳緊第三跳嗰時發生。

話說佢喺跳台彈緊落水啦，咁隻座頭鯨就喺呢個時候突然從水面出現啦。

"What the hell? Is it a humpback whale? Oh no, the whale want to attack the player!"

無錯就喺嗰一刻，鯰伯感覺到一股重達38噸嘅力量猛烈咁撞過嚟。

而佢喺撞擊前嗰剎那，竟然望到荷夫曼坐喺休息區度陰陰嘴咁奸笑。

「唔係我嗰吓望到佢個衰樣，我都唔會有咁強大嘅意志力可以死過翻生，因為我知道自己一定要搵佢報仇！」

holy shit

我無過問鯰伯係點由38噸衝力裏面存活過嚟，因為我相信呢一切一定好唔容易。

而且我仲想知道亞歷山大當時發生咗咩事。

原來，呢位嚟自東帝汶嘅選手，係俾亂槍射死...

「我諗亞歷山大係睇到我俾條座頭鯨咁撞法，連遊艇都撞到散晒，所以就驚到想走掛。」

係喎佢仲有遊艇，話唔定艘艇都有幫佢缷咗少少力啦。

「咁佢跑去比賽場地出口，喺呢個時候槍聲響起咗，其實呢件事都係之後先有人同返我講，因為條鯨魚咁撞我已經搞到我當場休克昏迷，好彩有人救返我上岸先執返條命仔。」

而鯰伯聽返嚟嘅版本，就係警衛會開槍射殺試圖喺比賽中途走人嘅選手，包括荷夫曼。

「係呀，好似話驚佢哋會走咗出去買外圍，因為當時科技唔發達嘛，點樣都好荷夫曼就係累死咗我當時唯一嘅朋友，令我控制唔到自己！」

大戲有神功戲,講故台都有神功故

所以大家知跟住咩事啦，因為心情極度低落而變得失晒常性嘅鯰伯喺賽後衝上頒獎台大開殺戒，不過荷夫曼根本唔喺裏頭。

佢搞咁多嘢最後都谷唔返自己上頒獎台。

但老老實實，呢單嘢我覺得係有啲疑點嘅。

因為鯰伯話亞歷山大中槍死咗，但當時佢昏迷咗，根本無親眼睇住件事發生。

而且最重要嘅一點係佢從來無見過亞歷山大條屍，即係都證明唔到有人死過。

我懷念鯰伯會唔會係俾人撩，係咪有人立心要辣著佢呢？

呢件事諗落真係疑點重重，再聽鯰伯講多少少，我似乎估到背後嘅陰謀。

鯰伯佢話，花式遊艇呢項運動自從發生咗當年件事之後就開始式微，所以檔案同紀錄都俾人刪晒，刪到毫無痕跡。

所以今時今日我哋至會完全無聽過花式遊艇呢樣嘢，覺得鯰伯係吹水作故仔。

之不過諗深一層，話唔定當日發生嘅事係背後有人為咗要整死呢項運動而搞出嚟，至於鯰伯就成為咗當中嘅受害者，仲變相有份搞死咗花式遊艇。

雖然我係咁諗，但如果我話俾鯰伯聽，佢一定會自責會覺得好唔開心，所以我都係唔出聲好過喇。

痴線嫁完全唔知個故講咩都追曬
好睇

多謝你呀,最近個故我真係開始覺得自己寫比鬼睇
多謝巴打等我知仲有人睇

於是，鯰伯呢個傳奇得嚟又帶點詭異嘅故事暫時就講到嚟呢度。

其實我仲想問鯰伯佢殺完人之後點甩身，但係佢話時候唔早，第日至搵機會同我講。

係喎，望望個鐘都成四點啦喎。

連我都唔覺得鯰伯有講咗咁耐故仔，不過既然真係講通頂，都係時候完啦。

「你入去你條女間房啦，入面好鬆動㗎。」

「佢唔係我條女呀，喂咪瞓住，聽我講埋先。」

唉算啦，入咗房先算。

我行入VIP房，發現...

唔駛驚，係Martha仲未瞓覺啫。

等等，佢唔係俾我灌醉咗咩，依家到底咩事？

Push

pish

支持

Martha見我入嚟就即刻拉住我，推咗我落張床度。

「喂你想點呀，唔好亂嚟喎。」

「仲扮嘢？同我合作啲，將你知道隻牛嘅事講晒出嚟，你話過會合作。」

哦，原來講返呢單嘢...

「其實我咁嘅，我話肯做污點證人，但無話係講呢單案。」

「估唔到你係啲咁嘅人，你真係我哋聖拿西書院嘅恥辱，講，你仲犯過邊啲大案？」

正當我想解釋嘅時候，Martha居然抆槍指住我個頭。

「呢度唔係差館，你最好快啲從實招來。」

「我無話我有犯其他案，我當時只係想用其他料嚟交換你肯帶我出去咋，當我唔識咩係污點證人啦好未？」

咁Martha聽到我咁講，算係接受我解釋，但係都想告我作假證供。

就喺我同佢爭論得好激烈嘅時候，美食車突然傳嚟警報聲。

「警告：有入侵者 警告：有入侵者」

仲睇緊
太短會唔知講咩,幾日入嚟睇一轉

有時忙可能幾日入黎都係作得幾行
BTW多謝支持

無端端響起警報，我同Martha都覺得好出奇，唔知發生咩事咁。

就喺呢個時候，鯰伯衝咗入嚟VIP房。

「你哋頭先係咪有人拎過啲武器出嚟，例如係手槍之類嘅嘢？」

「唔好意思，我啱啱查緊案，所以...」

啪～

「你做咩摑我呀？」

「我做咩事要摑你，因為你條八婆搞到好大件事呀。」

鯰伯鬧完Martha之後好驚咁雙手合十，求神問卜咁款到底做咩事呀？

「發現入侵者，美食車啟動自我毁滅機制 引爆時間：倒數五分鐘」

喺呢個時間，我哋終於知呢次大劑。

我哋兩個人入面，Martha就冷靜啲嘅，佢希望搵到辦法拆掂呢件事。

咁緊係啦，係佢搞出嚟嘅蘇州屎，佢唔抆支炮出嚟都唔會搞成咁啦。

「不如你平心靜氣，諗吓有無辦法阻止美食車自爆？」

「呢層...你俾我諗諗。」

鯰伯聽取咗Martha嘅建議之後，好努力咁諗咗一陣。

「美食車引爆時間：尚餘三分鐘」

「諗唔到咪算囉，其實我哋可以棄車走㗎喎。」

我咁同鯰伯講完，下一秒實係諗住衝去開門，點知...

車門竟然開唔到呀！

「傻仔，呢個自爆機制就係要困住入侵者去炸死晒佢哋呀嘛，咁度車門自然鎖死㗎啦...吖係啦，我記起啦！你哋快啲跟住嚟，唔好再咪嚤啦。」

就係咁，我哋跟住鯰伯行喇，原來佢要帶我哋入廚房。

「炸彈就快爆啦，你仲帶我哋嚟呢度做咩呀？」

「因為我終於記返自己為咩要喺美食車裝個自爆系統，係因為唔想自己嘅食譜俾人偷走，於是個炸彈就係放咗喺...呢度！」

鯰伯指住廚房個灶頭，似乎炸彈就喺灶頭裏面。

灶頭畀石屎牆封實，佢諗都唔諗就一掌打碎咗佢。

石屎牆背後，果然係一個設計精密嘅爆炸裝置，仲有倒數計時，時間只係剩返兩分鐘多少少。

不過等緊我哋嘅，係一個更大嘅難題。

炸彈裝置上面，紅橙黃綠藍靛紫，總共有七條線，到底我哋要剪邊條至可以整停個炸彈呀？

「我哋只要剪錯其中一條，炸彈就會爆。」

鯰伯講得無錯，只要行錯一步，我哋就會共赴黃泉。

我同Martha一人一把廚房鉸剪，小心翼翼咁望住個裝置。

因為太緊張嘅關係，我哋都流晒汗。

「小心，唔好俾啲液體掂到裝置！」

咁好明顯，鯰伯講得呢句說話，之後我哋實係有人滴咗啲汗落去啦。

到底咁樣有咩後果，雖然個炸彈無因為咁而爆咗，但係個倒數即時少咗30秒，即係滴多兩滴，個炸彈就會好快爆。

於是，我哋一方面猶疑剪邊條好，另一方面又要睇住唔好再俾啲汗滴落裝置度，終於去到炸彈剩返50幾秒嗰時，我哋仲未決定剪邊隻色。

就喺呢個時候，鯰伯擘大咗個口。

「快啲，睇吓我喉嚨今日咩色，唔想死就快啲睇！」

發夢先有既情節

有人睇架！！！！

thx 絲

到底點解我會追呢篇嘢

嘩好臭呀，鯰伯佢又想搞咩呀，我哋無時間啦。

「你無嘢嘛？」

「好臭呀，佢個口呀，你聞唔到咩？」

「我有間歇性鼻敏感，或者你可以當係鼻塞啦，總之我有時係聞唔到嘢。」

喺呢個時候，我望到一絲絲曙光。

「鯰伯，女人睇你個喉嚨得唔得呀？」

「百無禁忌，你睇啦，呀咩化。」

「...我叫Martha。」

佢哋仲講乜廢話呀，得返30幾秒咋。

於是，Martha望住鯰伯擘大咗嘅口，但佢口窒窒答唔出鯰伯喉嚨係咩色。

「美食車引爆時間：尚餘三十秒」

我嗰刻真係忍無可忍。

「成車人條命靠晒你呀，仲等咩呀？」

「其實...我有色弱，唔好意思呀，不如都係你睇返，你講我剪好無？」

Martha講完之後我腦海裏面就好似行雷咁，點解又要係我呀？

唉死就死啦，一係臭死一係炸死，如果要死都係一樣。

「啊！」

嘩真係好臭，但我見到，我見到鯰伯個喉嚨，佢個喉龍係綠色㗎！

「綠...」

我用盡最後一口氣講完俾Martha聽鯰伯喉嚨係綠色之後就暈咗啦

喺昏迷期間，我嘅意識去咗一個好靚嘅地方。

我屌呀！！

㗎㗎

呢個地方閃吓閃吓，又煙霧瀰漫咁款，真係好靚呀。

「咦前面有人喎，過去睇睇先。」

我睇見附近唔遠有個全身發光嘅女人，好奇之下行咗過去，拍一拍佢膊頭。

點知個女人擰轉身我即刻喊咗，原來係阿媽呀。

係，我改口唔叫老母，人都唔喺度，當積吓口德啦。

「阿媽...唔通呢度係天堂？我唔係死咗呀？」

「森仔，點解你會喺度㗎？」

我將阿媽喺大樓爆炸倒塌死咗之後嘅奇幻經歷原原本本講咗俾佢聽。

佢一路聽一路點點頭，似乎明白一啲嘢。

「我只係覺得仔你要小心，唔好留喺呢度啦，快啲返去屬於你嘅地方啦。」

但係我仲想同佢傾多陣。

「係喇，點解你喺呢度唔同老豆一齊嘅？佢唔係喺我未出世嗰時就已經...」

「由細到大我都無點喺你面前提過佢，甚至連相都無一張，其實我係有苦衷。」

阿媽話老豆同佢相戀兩年，雖然甜蜜，不過終日活於惶恐當中。

「媽呀，到底你講緊咩呀，老豆點解要咁驚呀？」

「呢層就要由我哋相識嘅經過開始講起，話說我同佢係喺一個好浪漫嘅場合結識，我好記得係喺馬拉松終點，當時佢想同女朋友求婚，不過...」

「不過乜嘢呀？」

「佢俾人拒絕咗，仲想自殺添，我即刻衝去想制止佢，同佢講" Be strong!"」

聽到呢度我有啲奇怪，點解阿媽當時會講英文嘅呢？我忍唔住追問落去。

「哦係呀，因為佢哋都係...啊啊，唔好呀我仲要同森仔傾計。」

乜呢度唔係天堂嚟咩？點解會咁樣㗎...

。。。。你究竟嗡緊乜

我講完先知

我眼白白睇住阿媽俾一對不知名嘅可怕觸手拉走，我好想捉住佢。

但係我做唔到，我無能為力。

而喺佢俾隻觸手拉走，就快消失喺我視線範圍之前，佢用盡全力向我講埋最後一番話。

「做人開開心心，唔好諗太多，啊啊...」

就係咁，阿媽佢就消失咗喺呢個似天堂非天堂嘅地方。

而我之後又會點，係咪會醒返呢？

關於呢件事，其實我嗰時都好想即刻醒，但係仲未得。

因為我喺嗰個地方，開始聽到一把奇怪嘅聲音。

「後生仔，我勸你唔好咁多事，我哋畀到你嘅嘢，亦都可以隨時收返。」

「邊個講嘢呀？頭先係咪你拉走我阿媽，好同我出嚟喇。」

嗰把聲無應我，不過過咗無一陣，我面前出現咗個小銀幕。

就好似喺啲科幻或者未來類電影入面，戲中嘅角色唔知點樣撳兩撳，跟住就會彈咗個睇落好高科技兼夾仲會凌空嘅虛擬mon出嚟咁。

所以今次呢個小銀幕，我個人覺得應該都會有啲嘢睇吓。

咁隔咗陣，個銀幕真係有反應，慢慢開始有畫面。

「多口嘅人就會有啲咁嘅下場，你睇清楚喇。」

嗰把聲又再次蒲頭，到底佢想俾啲咩嘢我睇。

我望住個mon，相信好快就會搵到答案。

或者換個角度嚟講，想俾我睇到呢種影像嘅人，佢應該係想我難過，覺得我會好驚。

因為喺個銀幕度出現嘅，喺我阿媽。

我見到佢同人打緊牌，嗰啲麻雀腳我如果無估錯，應該都係嗰時同佢一齊遇難嘅師奶朋友嚟。

可能大家會覺得死咗仲有得打麻雀喎，咁歎喎睇見咁樣我都應該開心啦。

如果真係咁簡單嘅話，我就緊係安心啦。

但阿媽佢係受緊苦呀，佢不停咁輸，無論係自己出銃定係人哋自摸，甚至大小相公都試過晒。

我原本以為佢哋只係打吓衛生麻雀，輸幾多圈都無所謂嗰隻，點知鏡頭一轉我已經見到佢俾啲鬼差打緊，打到斷手斷腳，駁返埋之後又再打過，搞到我都唔敢再睇落去。

「阿媽！點解會咁㗎？雖然我唔知你係邊個，但我肯定係你搞到我阿媽咁樣，你到底想點，佢人都死咗就咪再搞佢喇，你同我出嚟！」

老老實實，我都驚咁樣鬧法會得罪佢跟住累死埋自己，不過有時啲嘢嬲起上嚟邊理得咁多。

「從來無人夠膽咁樣鬧我，好你有膽識，我一於再俾啲嘢你睇吓。」

神秘怪聲講完嘢之後，我感覺到自己好似俾嘢好大力咁推咗吓。

我成個人仆咗喺地，到我企返喺身嘅時候，眼前景物忽然唔同晒。

似乎我已經身處喺一個全域都充滿住血色嘅詭秘空間。

除此之外，我仲喺呢度見到一個人...

「係你？」

我居然見到孔秀珠，又係一個已經唔喺度嘅人，睇嚟我條命仔真係好危吓。

「姑娘，喂，孔秀珠。」

咦，做乜佢無反應嘅。

「佢唔會識講嘢，佢有怨念，不過佢有你想知道嘅嘢。」

唔通係指搵到孔秀明嘅線索，但呢把聲始終神神秘秘，我要再試試佢。

「你呀，點解你要得一想二呢，其實你嘅處境已經好危險，雖然喺某啲角度上我哋或者係對立嘅，但呢一刻，我係想幫你。」

「我可以點樣信你，你連樣都無，咁都算喇，最少你都講個名出嚟啦。」

「喺呢個空間，我都有少少權，你就叫我權Sir啦。」

一聽就知假名，不過佢之後都再叫做露出咗少少真面目，我睇到佢嘅臉型，但五官幾乎睇唔到，淨係得下爬濃密嘅羊咩鬚係清晰可見，其餘都係一片黑色。

唔知大家明唔明白啦，總之依家就係有個叫權Sir嘅黑色有鬚人頭飄吓飄吓咁喺度同我講緊嘢呀。

話唔驚就假嘅，就算發夢發著個惡夢都會驚到紮醒喇，最慘係我依家又唔係100%發夢，而係昏迷緊囉。

好喇都係入返正題先，權Sir之後問我有咩想喺孔秀珠身上知道。

權Sir話因為孔秀珠生前對屋企人嘅遺願，令到佢死後成為一個可以接收到親屬資料嘅容器。

不過大前提係個親人要有諗起過佢先得囉，唔係嘅話就無用㗎啦。

「佢嘅遺願？唔好意思呢個係機密嚟。」

睡

講到神神秘秘咁樣，不過我嗰陣一諗起孔秀明就好火，邊會諗咁多呀。

於是我就開始向呢個郁都唔郁嘅孔秀珠索料喇，估唔到真係work喎。

「我想知…你家姐孔秀明依家點。」

「孔秀明，25歲，在世。」

當我知道條八婆真係未死，咁我緊係再問落去啦。

我繼續問一啲關於孔秀明嘅事，例如係佢去咗邊同做緊乜嘢咁。

係呀，理想就實係美好，但到咗真係想有個滿意嘅答覆嗰陣，到頭嚟都係會好失望㗎。

佢根本答唔到我想要嘅嘢！

「孔秀明，唔知去咗邊，好似仲喺香港。佢做金融...股票...投資買賣。」

呢啲嘢我一早知喇，佢有無重點㗎。

「喂阿生，你時間無多。」

「做咩事呀...嘩我後面做咩好似好光咁嘅。」

權Sir只係話團強光衝到埋嚟嗰時我就會知咩事。

既然係咁，一於問埋最後一條問題。

「咁你知唔知佢公司嘅嘢呀？咩都可以㗎喎。」

當我問完呢條問題，聽緊孔秀珠最後答案之際，強光經已衝到埋嚟...

「喂醒啦醒啦，你仲要唞幾耐呀？」

唉係呀，偏偏喺呢個時候我至嚟醒，我仲想再問多啲㗎嘛。

不過我醒返之後，竟然嚟返差館，到底發生咩事先。

「你知唔知呀，尋晚我哋差啲俾個阿伯累死呀，嚟啦，食件三文治先。」

「嗯...喂凍晒嘅，你買咗幾耐㗎？」

「有得食就食啦，依家朝早十點幾啦，我以為你唔會醒呀。」

Martha同鯰伯喺我暈咗之後到底發生過咩事？我一定要問清楚。

「你臨暈之前咪講左話佢喉嚨係綠色嘅，點知到我真係想剪條綠色線嗰陣呀...」

「吓，原來唔係綠色？」

「佢話其實唔關事，本身我都以為大家一定死硬，不過臨尾竟然俾我喺個裝置度發現有個label喎，嗰時剩返7秒，我即刻撕開個label，見到有種顏色喺度，我就即刻跟住隻色剪咗落去喇。」

原來，條線真係綠色。

事後Martha因為嬲得濟，咁就call食環充公咗鯰伯㗎美食車，仲用咗唔少罪名將佢拉咗，就算我話想探吓佢，Martha都唔俾呀。

「呢條友好大罪，你都無情講。」

女人小器上嚟就係嚇死人，人都無事啦...算喇快啲趁依家大家閂埋房門傾咗啲重要嘢事。

應該會有第二季

不過第二季唔會咁快出

都係快啲寫完佢算

寫完呢季

三文治

我哋有咩重要嘢傾，咁緊係傾啲要Martha先幫到我手嘅嘢啦。

於是，我將自己俾人呃過嘅事再重新講多一次。

點估到Martha聽完之後會有咁嘅反應...

「哈哈......你講真㗎？你真係咁樣俾人呃錢吖，sorry呀但真係好好笑，OK...咁你依家想點先，呢啲案我哋好難跟㗎喎。」

雖然Martha完全唔可憐我嘅遭遇，但為咗搵到孔秀明，俾佢笑吓又有咩所謂，男人最緊要能屈能伸嘛。

同埋我係有把握先至搵佢幫手，因為...

或者咁啦，我係應該由返嗰時講起嘅。

無錯就係嗰團強光衝到埋嚟我身邊嘅嗰個時候。

㗎㗎㗎㗎

當時我意識到自己好快就會醒，但我仍然聽到無嚟表情嘅孔秀珠講緊有關佢家姐嘅線索。

所以我依家先至會咁淡定同Martha傾呢件事。

至於點解我一醒返就可以見到Martha，呢樣就真心唔係我計劃之內，我本來都係打算醒返就即刻去搵佢幫手，但我喺邊度出現，的確與我無關。

話唔定係關佢事添都未定，之不過呢啲小事我無諗住理亦唔打算理，總之都係查出孔秀明喺邊先最重要。

「你講嘅呢間富金達投資，早三個禮拜已經執咗笠啦喎。」

「我都預咗會咁樣㗎啦，因為呢間係佢嘅舊公司嚟。」

「咁你等我一陣，雖然間公司執咗，但我都有方法可以幫你搵多少少資料。」

其實Martha要聯絡嘅係商業罪案調查科，不過老實講我就唔係好肯定呢啲金融詐騙嘢係咪百分百關呢班人事，但Martha肯幫手我都費事加把口煩住晒喇

謝謝你

依家嘅情況，我就係望住Martha，睇吓佢點搞囉。

咁就真係睇到佢打咗個電話，為咗直擊呢個時刻，當時我係做咗一個決定。

就係叫佢個電話開speaker，畀我聽吓佢哋講乜。

「我部差館有線壞咗speaker喎。」

「你用手提唔得？唔該啦」

好彩佢最後都有應承，唔係嘅話佢哋電話講過啲咩真係可能佢哋講嘅一個版本，講返俾我聽又係另一個版本架咋。

咁好喇，佢要打俾商業罪案調查科阿頭啦，電話已經接通咗。

我唔算緊張，係留心咁聽緊佢哋一陣會講乜嘢。

「對唔住，你打嘅電話號碼暫時未能接通，請遲啲再打過嚟啦...」

「咦唔通喎...睇嚟我今次幫你唔到啦。」

吓，玩咩家陣，我緊係唔受啦，即刻想發爛渣咁囉，就喺Martha想制服我嘅時候，突然有人敲門喎。

「我去開門，你唔好玩嘢！」

於是Martha就去咗開門啦，原來係另一位阿sir。

「你好，我係新嚟嘅商業罪案調查科高級督察葉昕霆，嚟呢度係想向唔同部門嘅下屬打個招呼。」

真相大白，唔怪得頭先打唔通啦，Martha靠唔住呀，部門換咗人都唔知。

「咪住先，做乜咁突然嘅，尋日朝早我仲見過朱督察喎。」

「Madam，你尋晚無睇新聞？」

睇嚟，我哋尋日喺美食車嗰晚出面都發生咗啲事咁喎。

咁新嚟嘅葉督察就向我哋講返姓朱條友尋晚咩事，聽返都幾慘烈。

「不如我俾返段新聞片你哋睇啦。」

「廉政公署昨夜展開行動，於何文田拘捕一名商業罪案調查科高級督察，初步消息指涉及貪污以及妨礙司法公正。廉署表示，轄下調查人員於昨晚十時三十分左右...」

睇到呢度我哋都以為舊個督察係俾老廉拉咗，所以先另外搵人頂佢個位，點知...

最後嘅發展居然會咁驚人，我就真係嚇咗一跳，至於Martha同佢都好似略有交情，知道佢最後搞成咁都有啲眼濕濕。

講咗咁耐，到底喺呢個阿sir身上發生咗咩事呢？

今次就唔報新聞啦，等我直接講返啦。

話說呢個聽佢哋講叫朱英計嘅貪污差佬，佢俾老廉拉咗返去之後實係有排坐喇，咁大罪喎唔理有無做過，都一定要落口供，總之有排煩。

雖然我唔知中間有咩來龍去脈，不過睇返最後嘅結局，我估佢應該真係有做過。

因為新聞唔係話佢俾人拉咗就算，而係講佢去到凌晨三點幾嗰陣，喺廉署天台跳咗落嚟...死咗。

所以我無責任地估嘅話，條友就係畏罪自殺。

商業罪案調查科嘅高級督察點解會換咗人我就講住咁多先，因為根本唔關我事，我咪當睇咗單新聞囉。

唔通你哋會想我社論咁再分析一大餐咩，我唔會呀。

至於Martha，佢過咗一陣心情都平復返喇。

「其實都抵佢，成日路過拍我蘿友抽我水...算喇唔好講佢喇，係呢你好熟面口喎。」

呢刻我先發現Martha真係好老套，呢個年代仲打算用咁嘅tone去同人熟？

「點解你咁講呢？我以前有見過你咩？」

「你中學係咪讀群馬善㗎，我覺得你有啲似我以前一位師兄呀。」

Martha吹水又吹得幾自然，不過葉督察點會識佢呀。

「群馬善...係咪群益會馬麗善？係嘅話我有讀過，因為我讀讀吓無讀喇。」

「係呀係呀，真係你呀，我係你對面男女校嘅學生嚟，當年我中二你中五，我留意咗你一排，點知你某日突然消失咗，初頭有啲唔開心，但係我慢慢都放低咗。」

佢講到捉實晒人隻手，當佢唔係吹水囉，都唔駛咁激動掛。

「哦咁樣...不過你可唔可以放手先。」

「唔好意思。」

「我嗰時唔見咗係因為去咗外國讀書啫，好喇我出返去先。」

唔係嘛，就咁俾佢走？

「阿sir，咪住。」

「頭先係咪有人大聲叫我？」

佪葉督察兇神惡煞咁望住我，如果佢夠膽郁手，我一定會大嗌差佬打人。

就算監警會保佢，我都無理由任佢舞㗎。

咁好彩最後都只係我諗多咗啫。

「無事，佢係我條針嚟。」

「就算佢係你線人都唔應該咁無規矩掛。」

估唔到Martha竟然咁有義氣幫我頂呢嘢，但都唔該你快啲同佢講返個重點喇。

「係我問題，因為呢件事係應該由我去同你講嘅，唔應該係佢喺度大聲嘈無禮貌嘅，我鄭重向你道歉。」

「咁又唔駛咁嚴重。」

睇緊既巴打可以推推嗎?

本身想寫,但飲醉左,睇下聽朝有無機會更新

推 要比更加多人睇痴線故

thx bro

佢哋呢刻冷靜返落嚟，Martha都可以幫我講吓孔秀明單嘢。

「原來你就係受害人？損失金額有幾多呀？」

「大約都有四位數字，阿sir你會幫我㗎可？」

點知我講完之後，佢拍檯喎，呢啲咩態度呀...

好，佢拍得咁我都拍啦。

啪～

葉督察睥一睥我，但佢無同我嘈。

「嗱Madam，我份人就好有鬥心嘅。」

「睇得出，唔係嘅話你都唔會上到呢個位啦。」

「咁你依家俾啲咁嘅嘢我，幾千蚊細case要我幫手，你膊頭無好多粒花係你嘅問題，係你無大志，但唔該你唔好搞我，understand？」

原來係嫌我單嘢濕碎幫唔到佢上位，果然係差佬就黑暗醜惡，做到咁高嘅位一樣係咁膚淺。

但佢依家真係走喇，我一定要阻止佢。

無辦法啦...就算衰啲都要咁做，唯有係咁樣做，先至有希望令佢留低。

「如果呢單嘢唔止我幾千蚊咁少事，而係背後涉及好大嘅詐騙集團，可能講緊幾百萬甚至幾千萬嘅銀碼呢？」

「嘿，咁就唔同講法喇...」

加速

估唔到真係成功！

「我哋坐低慢慢講，究竟係咩公司咁大咬，唔該你盡量提供多啲資料，等我哋警方可以幫到你。」

「呃我嗰個人叫孔秀明，佢嗰時係富金達投資嘅經紀嚟，不過佢依家已經無做，就連間公司都執埋喇。」

葉督察話得咁少資料好難跟進，叫我諗清楚有無多啲資料可以提供。

「咁樣呀…喂唔係喎呀Madam呢頭先就係話可以透過你哋呢個咩商業…」

「係商業罪案調查科。」

「無錯啦就係呢個，呢位Madam佢話你哋…」

就喺我仲講緊嘅時候，Martha突然間打斷我。

「阿sir，我諗佢頭先係有少少誤會。」

Martha無端端咁講已經嚇咗我一跳，點知佢仲要唔聽我解釋，就咁同嗰咗個葉Sir行咗出房。

「你喺度等我，我有啲嘢要同督察溝通吓。」

就係咁，佢哋賣甩咗我。

我坐喺呢間空房度周身唔聚財，不斷咁諗緊佢哋去咗傾啲乜嘢。

會唔會係講啲對我不利嘅嘢呢？

喺呢個時候，我又諗返起昏迷嗰陣，喺嗰個唔知係咪孔秀珠嘅孔秀珠身上聽返嚟嘅嘢。

當時我就快醒，隱約聽到佢講孔秀明依家做緊嗰間公司係有個利字同埋係樂字，其他就聽唔到喇。

唔知Martha佢哋又會唔會查到呢？

希望啦

咁我大約喺房等咗十幾分鐘度啦，之後佢哋就入返嚟喇。

睇見佢哋笑笑口咁，唔通有好消息？

「點樣呀，你哋傾成點呀？」

「關於你嘅舉報，我頭先查過資料喇，無乜異樣喎。」

「如果有異樣你哋一早拉晒佢哋啦，我有一個可疑嘅人名可以提供，你要唔要呀？」

即係大麻呀

葉督察話ok，叫我有料就快啲爆，咁我就唔同佢客氣啦。

我將孔秀明個名爆咗俾佢知，兼且仲加鹽加醋，講到佢好罪大惡極啦。

「孔秀明...我頭先睇過職員名單，唔覺眼呢個人喎。」

「阿sir你可唔可以再睇多次？可能...」

「唔駛你教我做嘢。」

佢跟住打咗個電話，叫個細嘅拎咗份文件入嚟。

我見佢拎咗份文件之後好仔細咁睇，我諗呢份就係富金達嘅職員名單。

「喂真係無喎，我前後睇咗幾次都係無。」

「點會呀，等我睇過。」

我一手將份名單搶咗嚟睇，點知佢真係無呃我，富金達入面真係無孔秀明呢個名。

「你見到啦，成間公司得嗰小貓三四隻，我點會睇漏眼呀。」

「會唔會係你呢份職員名單唔夠update呀？」

「唔會，我話唔會就唔會。」

事態竟然會發展成咁樣...唔得嘅，我唔可以就咁放棄。

「咁你哋會唔會有一個list，係有齊性質屬於呢啲金融呀投資嘅公司咁呀？」

「算啦，你玩夠啦，阿sir都話無，不如你死咗條心啦。」

「嗱Madam你咁講就唔對路，人哋呢啲良好市民，佢要睇我哋咪俾佢睇囉。」

阿Sir做嘢唔洗你教!

今日好似會寫

既然葉督察話ok，咁Martha呢啲細過佢嘅就自然要收聲啦。

葉Sir跟住幫我搵嚟咗一份有齊晒嗰啲金融公司資料嘅檔案，俾我慢慢參詳。

咁我開始睇啦，睇咗一頁，無喎；再睇多十頁，終於有兩間公司係有利字同樂字。

幾分鐘之後我已經揭完份嘢，最後有八間公司係同我所諗嘅脗合。

我將呢啲公司嘅名講俾督察聽，佢跟住打咗個電話，我諗應該係叫人幫我查吓嗰啲公司裏面有無孔秀明呢個員工。

「先生，不如你落去下面食啲嘢先，再有消息我哋會喺最快時間內通知你。」

葉督察講完之後我都未話去唔去，佢啲手足就已經帶走咗我。

不過人哋咁大粒，同佢嘈無乜著數，唯有喺個差館飯堂度坐吓先，希望真係有好消息喇。

咁大約等到係十一點半左右，我收到一個電話。

「先生，請問你有無脫髮嘅煩惱...」

有無搞錯，竟然係電話推銷，仲以為係上面有料到添。

我唯有再坐多陣啦，終於再過多十五分鐘度，我見到Martha落咗嚟飯堂呀。

咁嘅話就實無死啦，即刻過去搵佢先。

「喂，係咪有消息啦，你專登落嚟搵我？」

「邊位呀你？我落嚟買杯咖啡咋喎。」

咩話...依家發生咩事呀，佢竟然唔認得我？

報唔到仇嘅話，我都唔想做人啦。

我離開飯堂，向天台出發。

不過天台鎖咗，我出唔到去。

無所謂啫，我仲可以用呢招 -- 閉氣自殺。

我合埋雙眼，開始閉氣，估計過多六分鐘左右，我就可以離開呢個世界！

一分鐘，感覺良好；兩分鐘，仲支持得住。

閉氣已經到咗三分鐘，點解我仲係一啲窒息嘅感覺都無嘅。

「我嘅肺活量真係咁強？已經五分鐘啦喎。」

正當我準備邁向人生最重要嘅第六分鐘，我心入面慢慢聽到有把聲音。

「就咁死咗，你會甘心咩？你依家死，膝頭上嗰啲噁心嘅嘢就會跟住你陪葬啦喎，你真係甘心咩？」

無錯，雖然呢把聲好古怪，成個男人婆咁，但佢講得好有道理。

於是我張開雙眼，竟然見到Martha喺我面前出現，仲發覺自己對鼻窿俾兩條管插住咗。

「你哋可以停手啦，唔駛再泵氣抽氣啦。」

喺呢刻我終於明白，點解頭先閉咗氣咁耐我都可以無事。

因為我切身體會到乜嘢係字面上嘅人工呼吸。

原來Martha啱啱喺上面只不過係想整蠱吓我，而嗰啲公司嘅調查結果喺無耐前已經出咗嚟。

「葉督察仲有好多事要處理，所以個結果等我同你講返，跟我落嚟你就知。」

於是我就跟住Martha落返去佢房，準備聽佢講有關孔秀明嘅消息。

入到去Martha間房，我已經好心急想知結果，不過佢叫我坐低先，唔駛咁緊張。

「你要有心理準備去接受我帶俾你嘅結果，得唔得？」

點解佢會咁講嘅，無所謂啦應承咗佢先，反正係件好事。

「同埋你知道咗之後唔可以大吵大鬧，o唔ok先？」

「得啦快啲講啦。」

屌你係呢度停

於是，我哋兩個都坐低晒，氣氛突然有啲沉重。

之後Martha就開始同我講嗰啲公司入面有無我想要嘅人。

佢好有心，逐間逐間同我交代返清楚，但係...

「最後係呢間啦，唔該你聽清楚，萬寶利樂，呢間公司都係無你講嗰位孔秀明。」

「點會咁呀？」

「我勸你都係喺我未決定charge你浪費警力之前好自己走啦，就算大家一場校友，尋晚又過咗刺激嘅一晚都好，但你始終係浪費咗我哋警方好多時間呀。」

估唔到Martha竟然會咁講我，呢個世界果然都係好現實。

算囉我走囉，反正連警方都幫唔到手。

離開Martha間房，我懷住好忐忑嘅心情，入咗去差館廁所。

我無嘢急，我只係想冷靜一吓自己啫，所以我扭開洗手盤嘅水龍喉去洗吓塊臉。

「唔通我今次真係要放手？經過咗咁多嘢，就算拎唔返嗰啲錢，至今我都想拎返個公道，咁樣都唔得？」

就喺我內心好迷惘好掙扎嘅時候，唔知咩原因我對耳痛咗一嘢，就好似聽耳機有干擾咁樣。

「我呀，聽唔聽到呀？」

點解呢把聲咁似鯰伯嘅？

「邊個講嘢呀？點解你可以同我傾到計㗎，你喺邊度嚟㗎？」

「你自己有答案啦，暫時我唔可以透露身份呀，但如果你信嘅，咁我就係你心入面相信嘅嗰個人。」

直覺話我聽，呢個人就係鯰伯。

我問佢喺邊度，佢只係話自己依家好濕好凍，周圍都好黑咁。

到底呢個我覺得佢係鯰伯嘅人發生咗咩事？我唔敢多問，同埋佢依家係有嘢想同我講。

「關於你失望嘅原因我已經知道晒，你犯咗一個關鍵嘅錯。」

佢話我提供咗個錯嘅方向俾佢哋去查，重點唔係金融...而係中介。

原來依家警方另外有file查中介公司，就算佢哋當中有啲性質同金融類中小企相似，但中介就係中介，目前嚟講查金融就查唔到中介。

「好呀唔該晒你，我走先啦。」

知道因乜解究查唔到孔秀明嘅下落之後，我即刻跑返出廁所。

但係有好多差佬差婆好急咁從走廊跑過，見佢哋好緊張咁，唔係又有咩事掛？

「羈留室有個阿伯唔知咩事昏迷咗呀，係呀我哋趕緊過去啦Madam。」

阿伯...Madam，唔通真係佢？

「Martha！吁...」

我即刻跑返去Martha間房，就算佢想告我我都唔理啦。

因為我懷疑昏迷咗嘅係鯰伯。

「我啱啱收到電話啦，知道咗咩事。」

「真係鯰伯？」

「唔好講咁多住...」

佢竟然咁樣講嘢，唔好講住？

我嬲到拉住佢，仲好大力咁搖佢。

「你依家激動到無用，當我錯當初唔應該捉佢去羈留室，不過我仲可以告你襲警，你好放手啦吓。」

既然佢軟硬兼施，咁我都縮手啦，家吓最重要係去醫院睇睇鯰伯先。

「你依家激動都無用，當我錯當初唔應該捉佢去羈留室，不過我仲可以告你襲警，你好放手啦吓。」

既然佢軟硬兼施，咁我都縮手啦，家吓最重要係去醫院睇睇鯰伯先。

出到差館外面，我諗住伸隻手出去截的士，點知Martha一嘢拉返我隻手落嚟。

「做乜呀你，咁急唔搭的士點趕去醫院呀？」

「你係咪想做楊過先？」

Martha將佢部電話遞咗俾我睇，仲開著咗個影片網。

「你仲記唔記得尋晚差館火燭嗰陣我話好驚啲鑽嘢聲？」

原來佢之所以會咁驚鑽嘢聲，就係因為呢條片。

少年英國圖截順風車遇離奇意外身亡 事發片段

段片係講述一次發生喺英國約克郡嘅真實意外。

據講當日嗰位少年放學諗住搭巴士返宿舍，點知佢無帶銀包。

咁無帶銀包嘅少年本身想行路返去，但因為路途遙遠，就算佢有氣個天都會黑，咁黑嘅情況少年徒步行返去都可能會有危險。

於是佢就喺馬路附近希望截到順風車啦，佢將隻手伸咗出馬路去諗住截車。

而條片我睇就係差唔多呢個時候開始。

成個過程嚟得好急，我見到嘅係大約片段第34秒度有㗎貨車駛過馬路...

之後就聽到有好大聲嘅慘叫，條片雖然拍攝角度好遠，但隱約見到有隻手斷咗喺地，仲成地都係血。

「當日我都喺現場。」

Martha講完之後耷低咗頭，我望到佢臉上有淚痕由雙眼流落嚟。

聽佢講事發當日係佢生日嚟。

「個男仔隻右手斷咗，失血過多救唔返。」

咁究竟關鑽嘢咩事，Martha又點解會喺英國呢，佢為咩事要咁傷心呀？

呢一切由佢口中講返俾我聽嗰陣，真心我都嚇咗跳。

意外入面咁不幸嘅少年居然就係佢阿哥。

當年嘅小Martha只係9歲，生日嗰年佢阿哥啱啱去英國讀書。

而佢哋屋企就計劃好喺佢生日嗰時全家飛去探阿哥。

就係勢估唔到，佢哋會目睹哥哥遇到意外嘅事發一刻。

「最先係電鑽，係電鑽鑽穿咗哥哥手臂，之後㗎貨車撞埋去，佢隻手就甩咗落嚟啦。」

「你講清楚先，點解會好地地馬路有人用電鑽㗎？」

「我點知呀，總之就係貨車有個工人坐緊車都鑽嘢...都成十幾年啦，估唔到我原來仲未放低，嗰啲鑽嘢聲仲係好困擾我，咁你明點解我頭先唔俾你截的士未？算喇我哋唔好搭的士，跟我嚟喇。」

滿意未

屌我竟然live撚咗

幾好睇 lm

正

我跣親扭親手,希望仲寫到

( Show Blocked User - 我愛馮盈盈 )

Block曬你班標題講估佬

block得好

於是，我就跟住Martha行啦，之後我哋行咗去佢個車位。

估唔到佢竟然有部鐵馬。

「望咩呀，我自己私伙嘢嚟，上車啦，記得戴頭盔呀。」

就係咁，我坐上咗佢呢部鐵馬，而佢就準備開往醫院同我一齊探昏迷咗嘅鯰伯啦。

部電單車撻著咗，啲引擎聲都搞到我有啲緊張。

嘩～真係好快呀。

「哎呀。」

就係因為車速真係好快，所以我由部電單車上面拋咗落嚟。

Martha見到我趴咗喺地下度，都即刻落車過嚟睇睇我。

「喂你無事嘛？」

其實我嗰時已經拋到有啲神志不清，所以只可以好隨意咁揮揮隻手表示自己仲未死得。

「咁樣呀...喂你等我一陣，幫我睇住部車先。」

痴線㗎咩，都話明神志不清，佢仲想我點應佢呀。

我唯有呆呆濟濟咁坐喺路邊，靜靜地等佢返嚟。

過咗一陣，佢終於返嚟啦，但係...

「嚟啦，醒神啲呀！」

佢竟然...將成大桶凍水潑咗落我身上呀！

係嘅，我真係俾佢淋到精神返晒。

不過佢似乎無諗過我全身濕晒仲點樣坐佢㗎車，點樣去醫院探鯰伯囉。

咁我將呢個想法照直講啦，點知睇嚟係我誤解咗佢，估唔到佢諗嘢又咁周全喎。

「呢度啲衫俾你去換㗎，可能唔啱身，但我點都唔會俾你濕到陷嘅身坐落我部車，坐到連我都濕埋囉。」

有衫褲畀返我咁緊係換啦，但係呢度大街大巷叫我點換呀。

「喂你有無毛巾，呢度雖然唔係咩旺街呀，但係都驚俾人睇到㗎嘛。」

「咁囉嗦㗎你，嗰度有㗎貨車呀，匿喺嗰邊啦，最多我唔望你啦。」

本身想用個 𥄫 字
但因為好似係香港字搞到個字形好怪

雖然我真係有聽Martha講，過咗去貨車嗰邊換衫，但我都真係有啲驚㗎。

講真得㗎貨車遮遮咋喎，幫到幾多先，不過個女人無耐開始催我，所以我焗住要剝衫。

我除完上身嘅衫，赤膊上陣；之後除埋條面褲，得返條底橫喺度。

正當我諗住換上佢帶嚟俾我嘅衫褲之後，佢唔知咩事打斷我。

「喂你除埋條底褲啦，濕住有病呀，我唔想你惹到我呀。」

頂，又話唔偷睇我，點解佢會咁清楚我無除埋條底褲㗎，擺明有睇我啦。

呢方面都可以算呀，但我真係唔想除埋條底褲呀。

「你唔換咗條新底褲，我即刻開車走，我係認真我同你講，你除唔除呀？」

佢痴線㗎？不過依家露咗膝頭出嚟，搞到我周身唔聚財，再糾纏落去都好煩...

「呀，死就死啦！」

就係咁，我連條底褲都除埋，至於喺不遠處，我隱約聽到有人嘅吞口水聲。

而Martha...就係企喺嗰個不遠處。

係呀，我今次真係蝕晒底喇。

總之我喺一個唔知俾人睇咗幾多嘅情況下，全身赤裸咁著返佢俾我嘅衫褲。

「嗯，我哋上車啦。」

於是我再次坐上佢部鐵馬嘅後座，但係今次佢唔開車。

「唔該你攬實我啦，我唔想又整到你跌落地之後又要我攞水潑你又俾衫你換呀。」

「你不知幾想...」

「你講咩話？」

「無嘢，你話攬就攬囉，唔好告我非禮同襲警就得。」

我就係咁攬實咗佢。

「嘩攬實我原來仲大隻...咳咳，開車喇坐穩啦你。」

呢個係字

不過我唔會用，電腦出到都唔好睇

係咪未講隻牛點埋數，定我Skip咗？

推

鯰伯暈撚左呀嘛
呢啲遲啲再講

我一直以為男主係同鯰伯一pair

Martha 你咪亂搞我森仔

Martha呢個女人呀，抽我水以為我唔知？

不過我真係要去醫院搵鯰伯至唔同佢計咋，唔係以為我咁隨便嘛。

咁好啦佢部鐵馬真係好快，話咁快已經駛到上公路。

但喺呢個時候，我嘅心跳突然間加速，呢啲究竟係咩感覺...

「喂其實你唔駛咁介意㗎，大不了咪俾你睇返，係驚你流鼻血啫嘿嘿。」

佢喺度講乜呀，搞到我個心又跳快咗。

「你咩事呀成個身熱晒嘅，我講笑咋，你唔係當真嘛，就算係都唔係俾你睇喇，你估真係一買一賣我睇咗你之後我就實要俾返你睇咩。」

「得喇你渣車啦...嘩睇住呀！」

「嘶～」

喺我哋前面突然有個黑影跑過，好彩Martha扭得切先無撞埋去。

睇真啲先發覺原來係隻馬嚟，咩料呀呢度公路嚟點解會有馬跑過㗎...

雖然唔知咩事，但係都係唔好理咁多，繼續行啦。

「隻馬喺後面block晒條路，佢就威啦。」

「唔係呀，你望吓前面都塞死晒啦。」

我以為Martha講笑啦，點知前面真係塞死晒。

不過唔驚啦，渣電單車係就係怕炒呀，但講到塞車，根本喺電單車嘅字典入面係無塞車呢兩個字，衝啦女車神！

「喂你做咩停車。」

「依家唔係塞車，係塞馬，連啲車罅都俾馬塞實晒，你想我點過。」

既然係咁，我哋都無辦法唔落車睇吓前面究竟發生咩事。

經過查探之後，我哋發現啲馬匹係嚟自前面一部運馬車，據講過兩日馬場有國際賽舉行，所以呢批馬查實係由外國運嚟香港準備出賽嘅一等良驅嚟。

至於點解啲馬會走晒出嚟，我自己肉眼都睇得好清楚，因為部運馬車炒咗。

而司機就話批馬原定係送去馬場先，咁之後做咩事呢，吞吞吐吐之下佢都係要講出真相...

「你唔係呀嘛？我哋趕住去醫院㗎，你點樣渣車㗎？」

我咁嬲嘅原因，一嚟係佢阻住我去醫院探鯰伯，二嚟佢呢種駕駛態度整親啲馬又可能影響香港聲譽，真係唔抵幫。

「對唔住呀搵食啫，我都無諗過眼瞓釣一釣魚會炒車㗎嘛，我已經搵咗同事趕嚟呢邊捉返啲馬㗎啦。」

不過Martha似乎唔接受佢嘅解釋。

「你講咩都無用，我已經叫咗交通部嘅同事過嚟，不小心駕駛呢條就走唔甩㗎喇，你依家幫手捉馬第時上庭睇吓可唔可以做求情理由囉。」

終於忙完,希望有得寫

但依家都好攰

嚴正執法呢，唔係話唔啱，但都要睇吓咩情況先。

就好似Martha咁樣就真係搞出個大頭佛，一嚟啦我哋都趕時間嘅，二嚟佢已經刺激到嗰位司機喇。

「啊～放開我！」

「死差婆想捉我？我就勒死你！」

呢位運馬車司機已經失晒控，我係咪應該自己徒步由公路行返落去普通馬路再截的士呢？

不過諗諗吓都係好危險嘅，都係睇定啲先。

「你哋唔好行埋嚟呀，再過嚟我即刻勒死佢。」

司機拎住手上六吋長嘅皮草製品箍喺Martha條頸度，我諗真係唔好再惹佢住啦。

「好熱呀，我就快中暑啦，今日幾多度呀，仲戴咩嘢皮草頸巾呀？」

雖然Martha喺度媽叉人，但咁都係無補於事。

「我就嚟暈啦，喂呀你呀...」

我知佢叫緊我，原來佢喺度做緊口形俾我睇：「去 我 部 鐵 馬 個 車 尾 箱 拎 支 手 槍 出 嚟 呀 ！ 」

好彩中學低form嗰陣有入過讀唇學會，唔係嘅話我真係當佢個口抽筋㗎咋。

「哦好喇，你個拍檔都要撇低你啦，你睇你呢個八婆幾無用呀，賤雞！」

「唔好呀！」

正當我坐咗上部鐵馬度，再調返轉頭打算開咗個車尾箱之際，我突然聽到哧一聲，之後仲有好多麻甩佬成日吹嗰啲鹹濕口哨聲。

呢個時候，我已經望到入面真係有支槍；不過同一時間，平時好硬淨嘅Martha都已經喊咗出嚟...因為佢件面衫已經俾個癲佬一嘢撕開咗，心口仲要俾人搓搓吓。

於是我無辦法唔咁做。

「你放低槍，唔放我即刻做低佢！」

砰～

呢槍我開咗，個司機鬆開咗Martha，平時好man板起晒口臉嘅Madam都撲埋嚟攬實我。

「多...多謝你救返我！」

「但我殺咗人。」

我慢慢推返開佢，因為我真係好驚。

「無呀，你睇真啲啦，佢暈咗咋，你開嗰槍空槍嚟㗎。」

busy ar

三文治呀

空槍？咁點解嗰條友會瞓低咗嘅？

我慢慢咁一步一步行過去睇吓個司機咩事，點知佢真係死咗。

但我望真啲，佢額頭又真係無彈窿喎，咁Martha無呃我，我真係無殺人。

「就算你嗰槍係實彈咁又點，你係拯救緊警隊精英，上到庭個官都唔會判你有事㗎。」

佢實在唔明白我，呢個係良心問題嘛，就算最後法庭話我無事，我自己都會唔安樂囉。

就算我想搵孔秀明報仇呀，我都唔係打算攞佢命㗎。

至於個司機，佢點解會就咁死咗，我估可能心臟病掛，我唔想亂估啦。

講講吓，嗰啲走失晒嘅馬依家點呢？

原來喺我哋對峙期間，馬場嘅手足已經趕到事發現場仲好快手咁捉返晒啲馬再搵另一部運馬車載走。

於是本來一片混亂嘅馬路都陸續回復平靜，而無用武之地嘅交通部同事都隨即收隊，取而代之嘅係一部黑箱車，將司機條屍車走。

「好喇我哋喺呢度晒咗好多時間，快啲車我去醫院啦！」

thx,今晚唔打機,試下寫多少少

鐵馬再一次喺公路上奔馳，跟住嘅路上我哋都無遇到乜嘢阻滯。

「喂前面就係醫院啦，你見唔見呀？」

「我見到，你小心渣埋呢段路先再講啦。」

不過我其實真係有嘢想同佢講，只係依家鯰伯要緊，其他嘢轉頭先再諗。

㗎㗎㗎㗎㗎㗎

等Martha泊好部鐵馬，我哋都事不宜遲即刻行入醫院喇。

「鯰伯依家喺邊？快啲帶我過去。」

「佢喺我哋警方嘅羈留病房深切治療部，唔該你一陣靜啲。」

就係咁樣我喺Martha嘅帶領下，去到鯰伯位處嘅羈留病房。

鯰伯佢真係瞓喺病床上面無晒反應，見到佢咁我都好擔心。

咁啱醫生喺病房度出嚟，我即刻上前問吓鯰伯到底乜嘢情況。

「呢個即係病人之所以昏迷嘅原因...我哋暫時仲未搵到出嚟，或者你哋入去探吓佢先，可能佢會有反應都未定。」

究竟有無機會上到評分+100

呢個咩醫生嚟，講埋啲廢話之後就行咗去？

不過有樣嘢佢都無講錯嘅，呢一刻嘅鯰伯的確係好需要我嘅支持。

本身Martha想跟埋我入去睇吓鯰伯嘅，但我始終覺得佢係間接搞到鯰伯宜家咁樣，所以佢都係唔適宜入去啦。

「或者鯰伯都唔想見到你...」

其實我都唔想咁講，總之Martha就要喺出面等啦。

著好晒探訪專用嘅保護衣物之後，我推門入咗去鯰伯嘅病房，喺佢張病床隔離坐低咗。

「究竟之前喺差館廁所把聲係咪你嚟，唔通你喺昏迷之前都要幫我...」

講到呢度，我都忍唔住流下男兒淚啦。

探完鯰伯之後，我出返病房見到Martha個樣都好內疚。

「算喇，我諗你都唔係有心嘅，係喇我有樣嘢一定要同你商量，呢次我或者有機會搵到孔秀明嘅下落，你聽我講...」

「點解你仲唔心息呢？真係一定要搵到佢？」

「係，我終於知道點解你哋會查唔出孔秀明去咗邊間新公司，係我無諗清楚。」

以為Martha會聽我講埋落去，點知佢竟然講咗一啲令我好意外嘅說話。

「你覺得我哋真係會唔知咩？我哋只係想為你好咋，有時真相知道未必最好，但既然你已經咁接近喇，我都無可能再瞞住你，可以跟我去一個地方？」

無端端同我講啲咁嘅嘢，一時間我都唔知俾乜嘢反應佢好。

不過當我冷靜落嚟諗多幾諗，就覺得Martha咁樣講法實係同孔秀明有關。

於是我都係應承咗佢，離開醫院然後去嗰個佢想我去睇吓嘅地方。

「戴返頭盔，坐穩。」

Martha越沉默，我就越唔自在...

今日己力盡,係咁先

到底我哋依家要去邊，呢個問題我喺今程車裏面不下問咗Martha都三四次，但佢始終都係無應我。

既然係咁，唯有專心坐埋程車，睇吓跟住發生咩事啦。

大約喺一點半嘅時間，我終於嚟到Martha想帶我去嘅地方。

呢度，係一所戶外攀石場。

已live

咁嘅鐘數，個天咁猛太陽，為咩事Martha要帶我嚟呢度呢？

當我哋行到入攀石場內，似乎都搵到答案。

我見到場內有唔少人都喺度攀緊石，不過最令我留意嘅係石牆下有一個人，佢瞓咗喺張病床度，郁都唔郁，應該喺癱嘅。

「你要嘅答案就喺嗰邊，過去啦。」

Martha咁講，我就越諗越驚...

但我最後都係行咗過去，見到嘅人...無錯真係佢。

點解要係你呀？

孔秀明，點解我要喺咁嘅情況下遇返自己嘅仇人。

我好激動，甚至跪咗喺地望住個天，覺得係天意弄人。

「其實我哋好早已經查到佢變成咁，唔講就係唔想你依家咁樣，因為咁我哋先帶你遊花園。」

原來佢哋咁為我著想，呢個仇我真係可以放得低？

「但點解佢家陣會搞成咁？」

「佢都咁樣你仲要知？」

「唔關報唔報仇事，你就當我八卦啦。」

推呀

寫快啲咪有機會

btw 好似寫得越黎越正路 啲痴線跳tone野呢

因為埋緊尾

我咁有誠意想知，諗住Martha應該肯講啦。

點知佢竟然話無咁簡單...

「我可以講，但都有條件，個條件就係你要攀上呢度嘅頂峰！」

忽然間咁熱血？好啦攀就攀。

「唔該，有無教練呀，我要攀石呀！」

「做咩呀你，我未講完喎，你諗住綁咗條安全索爬上去就得？」

「咁唔係你想點呀？」

Martha居然要我徒手爬上去，無事落返嚟至肯同我講孔秀明癱咗嘅原因。

佢係咪痴咗線呀？

「我話晒都救過你，你依家咁樣同我做法？」

「因為你爬完就會體會到孔秀明癱咗嘅原因...」

「咩話？」

「如果你唔介意，我可以同你一齊爬。」

我諗我真係要考慮吓先。

依家有野做緊,就算格硬出,都係得三四行,不如比我有時間果時先出啦

有時間未

沉思咗一陣，我唔知下一步可以點做。

就喺呢種頭腦紛亂嘅情況底下，我居然做出一個諗落唔知為咩嘅決定。

我向住孔秀明張病床行過去，望住得返對眼有少少活動能力嘅佢，喺嗰刻我唔想再報仇。

「算喇由佢啦，佢呢個樣我都唔好意思再踩多腳，我哋走喇。」

「唔得...你要爬，你 一 定 要 爬。」

好恐怖...Martha把聲完全變晒，好似另一個人咁，究竟咩事呀，係咪中邪呀...

望住呢個突然變得可怕嘅女人，我好想幫佢。

不過聽住佢嘅瘋言瘋語，我覺得佢依家好似一個人。

睇嚟係我低估咗呢個人，我實在估唔到佢肉體同精神會有咁大區別。

因為我推測Martha係上咗身，但唔係鬼上身。

而係俾孔秀明用靈魂出竅嚟上咗佢身，所以某程度都可以理解做鬼上身嘅。

不過個人未死，我就唔會話呢樣係鬼上身啫。

既然係咁，我要點樣做先可以趕返孔秀明出嚟呢？

唔通真係要我徒手爬上去，佢先至肯走，離開Martha嘅身體？

㗎㗎㗎

就喺我差唔多有決定之際，天氣忽然轉壞，唔駛一陣已經落住狂風暴雨，攀石市民都好快落返嚟地面，搵個瓦遮頭避雨先。

個石牆咁濕，連我自己都俾雨滴濕晒，仲可以點爬呀，我諗呢次都係要想吓其他法子先得。

「你同我爬！」

Martha仲係咁樣，好喇，試吓鯰伯招大技睇吓得唔得。

「吼！」

無錯，就係鯰伯嘅怒吼，但我應該無佢嘅十足功力，未必可以傷到佢。

「阿婆婆隻耳都俾你呢個死仔震穿啦，做咩事啊你？」

呢度點解會有個阿婆嘅...

「我有個朋友被邪氣附體，佢唔自控咁逼我攀石，但你見到啦，落咁大雨唔好話依家爬唔到，就算停咗雨都一定好跣手。」

「咁你就諗住大大聲叫可以趕到嗰啲污糟嘢出嚟呀？傻仔嚟嘅，你震爛呢個姑娘仔嘅肉體，佢元神分分鐘返唔到入去呀！」

竟然會咁嚴重？我唔會害咗Martha掛...

雖然唔知呢個阿婆係何方神聖，但見佢好似識少少呢啲神怪嘢，都可以請佢幫幫手嘅。

我雙手合十，好恭敬咁希望個阿婆諗吓辦法，點知...

「佢肉體無震爛到，但唔得呀你真係要爬，姑娘仔體內嘅嘢有怨氣，而且時間越耐對身體嘅侵蝕就越嚟越大，再拖落去恐怕就嚟唔切。」

「乜嘢嚟唔切？」

「姑娘仔嘅身體會永遠畀呢隻嘢佔據，而姑娘仔嘅元神就會去咗本來呢隻嘢嘅肉體度，啊係呢，你知唔知呢隻嘢係咩來歷㗎？」

阿婆講嘅嘢我完全明白，即係話我再唔爬嘅話，孔秀明就會變咗Martha，而Martha嘅靈魂就會去咗孔秀明嘅肉身度，有思想而活動唔到，好似坐監一樣...

呢種事我真係唔想俾佢發生，咁無辦法爬就爬啦。

「我依家就爬俾你睇，但爬完之後唔該你遵守承諾，同我離開佢！」

孔秀明無出聲，佢只係透過Martha嘅面孔交咗個好憤怒嘅表情出嚟。

咁好喇，我依家要爬喇。

我一踩上去，咦，點解會咁...

點解我一踩上去，成佪空間會扭轉晒，我個人由原本垂直要爬上去，變咗做水平，好似BB仔向前爬咁嘅？

我向後望，見到個阿婆向我單一單眼，當刻我係毛管戙嘅，不過好快我知道佢嘅好意喇。

「呢個係我同你嘅意識單頻對話，所以嗰隻嘢係聽唔到嘅，你留心，呢個空間係我利用失傳已久嘅異空欺詐術製造出嚟，佢依家睇你爬呢座山，都係睇到你係打直嘅，你放心爬啦。」

「點解你要幫我？」

佢無應啦，睇嚟佢已經熄咗機。

既然係咁我都唔諗咁多啦，就好似BB仔咁向前爬啦。

因為無咗地心吸力，所以我爬得又快又爽。

「你傻㗎？定你當佢傻呢，咁樣爬法會唔會可疑咗啲呀？」

阿婆又嚟亂入，不過佢講得啱，咁爬法真係傻嘅都知我出術。

我唯有放慢腳步，爬到真係好似攀石咁樣，希望過到骨呃到孔秀明啦。

推
啲跳躍情節終於又有返少少

但即刻多左個負評

首先我好慢咁爬到上頂敲敲個鐘，完成之後就開始爬返落去。

原來呢樣先係最難嘅一環，因為孔秀明視覺係垂直啫，但我實際係水平嘅，所以我要慢慢向後移，真係好考演技呀。

「扮跣腳啦，你就得㗎啦。」

其實我好懷疑阿婆係咪一直都喺個意識單頻入面無走過，不過點都好啦，佢又無講錯嘅。

但真係好難扮呀，我要諗諗點樣可以喺趴嘅情況下做到打直嗰種失足感覺。

一路諗一路向後移，當時我終於諗到個方法係易啲去做，就係扮左手甩手，然後成個人好急咁向後郁，嘗試營造出一個下墜感。

不過講真個膝頭咁撞法其實係好痛囉，真心勸大家唔好亂試。

然後呢

三文治呢

有時唔駛寫咁快,比新讀者跟跟進度啦
雖然新讀者好似唔存在

咁樣好喇，我就真係扮住嘢咁落返地，視覺都正常返晒，最後就係睇吓孔秀明會點啦。

「我遵守咗諾言，唔該你都有啲口齒，即刻返去你嘅地方。」

「估唔到你已經唔再係當日俾我呃錢呃到喊晒口嘅傻仔，我可以離開，但你唔想知我搞成咁嘅原因？我覺得你會想知。」

點解佢走之前都要同我講呢啲嘢...

「你放心，我唔會晒你好多時間，我講完之後你就會覺得係值。」

講到咁我就即管聽聽佢玩咩，就算Martha嘅元神因為咁遲咗返去而有啲咩事，我都可以即刻破壞孔秀明嘅肉身幫佢報仇。

於是，孔秀明開始講返自己發生咩事。

所有嘢佢話要由呃完我錢之後講起，換句話講即係由佢呃我到癱咗都不過係一星期左右嘅事。

到底點解會咁戲劇性，佢話係因貪念而起。

據孔秀明所講，佢喺呃我之前其實都有好多水魚上當嘅，賺埋賺埋唔係少錢，所以早喺我未中招嗰陣佢已經鋪好晒路。

佢打算轉去一間中介度做，好似仲可以呃得更加多。

而最巧合嘅係，佢喺呃完我第二日就轉咗去另一間公司。

但諗諗吓，有啲嘢唔對路，點解Martha朝早喺差館嗰陣會話孔秀明舊公司早三個禮拜執咗嘅，我明明係一星期前俾人呃㗎嘛。

「嗯呢層...一係佢搵咗另一間富金達，因為富金達唔止一間，佢有間兄弟公司叫富金達哥真係喺三星期前執咗，唔係嘅話就佢有心呃你囉。」

Martha呃我？咁又會唔會係孔秀明呃我先，雖然兩邊都試過呃我，但係一邊善意一邊係惡意...

只係所有嘢都應該係客觀睇，所以邊個呃我真係好難講，既然無答案我都係俾孔秀明講埋先，費事由佢拖得太耐啦。

屌你差館原來有bug,好彩有機會撥亂反正

咁個波交返俾佢，講返呢個騙子轉咗去新公司嘅事。

而正因為佢咁樣走咗，所以我先一路搵唔返佢呀。

但接住落嚟佢講俾我聽嘅嘢，又真係令我有啲動搖仲報唔報仇。

本身我睇過佢癱咗嗰個樣，係想算數，但當知道佢上咗Martha身，其實我內心再一次唔想放過佢。

之不過今次嘅動搖係更加大，更加大...

查實即係大到點呢，呢點就需要由孔秀明具體講返，但希望佢最好簡潔啲啦。

「我係俾人害㗎，我唔否認我衰在貪錢，不過無鬼篤我嘅話，根本唔會出事！」

啱嘅，中介有幾可會上身啫，佢無講錯嘅。

「你應該預咗有呢日啦。」

「但唔應該咁早，我係一個好聰明嘅女人嚟，我真係好唔甘心。」

孔秀明一度情緒激動，好在無耐之後佢都肯講返件事係點嚟。

話說喺佢第一日入職新嘅中介公司之後，竟然就接咗單荀嘢喎。

「係幾正，因為一呃就幾千萬，平啲買一兩個單位再拎去做劏房收租，真係唔講得笑，點知...」

原來佢呃咗嘅客係一個老豆有黑幫背景嘅酒吧太子爺嚟，但佢都話本身係唔應該出事。

「先係有懵炳，之後又有鬼，太多嘅巧合累死咗我。」

佢所講嘅懵炳同鬼，其實都係佢啲同事嚟。

懵炳同事唔小心泄漏咗孔秀明嘅身份出去，搞到佢俾黑幫追殺，正一豬隊友嚟。

不過豬隊友都事小，佢話自己俾人追殺都可以搵地方避吓風頭，希望過一排無事。

但邊諗到公司入面竟然有人為咗貪嗰啲江湖懸賞，走去向嗰個黑幫中人告密將孔秀明出賣㗎。

不過中介仔女之間，又點會有骨氣義氣可言呀。

係就係齊齊自拍好同心咁，只係一到有著數嘅時候，賣人似乎都係一種另類常態嚟。

why其他人啲故既讀者會討論劇情.呢度不會嘅

因為全部人都等緊你 同埋你份...三文治~

唔好掛住搞女神提名 快啲出文
我要三文治呀

[討論劇情] 我覺得孔秀明其實冇癱到 係Martha夾埋佢一齊玩森仔

但係呢個係痴線故，所以有機會三個人都係鯰伯扮嘅(Martha 孔秀明 阿婆婆)

然後最有可能係森仔怒不可遏一下殺咗孔秀明，然後諸神黃昏上身，滅咗半個地球成為統治者

要寫埋啲電影野先,仲有4分1段同總結

而孔秀明最後喺呢種惡劣嘅環境底下，終於都俾江湖大佬摷到出嚟。

至於佢點解會搞到癱埋，背後當然另有內情。

呢層咁重要當然係要交返俾佢自己講先合理啦。

點解我要係咁當然，咁係因為孔秀明要求嘅，佢當時希望我如果會講返呢件事出嚟嘅話，可以用一種好強調嘅語氣嚟表達。

於是我唯有如佢所願啦，尤其係知道咗佢嘅經歷都真係覺得佢幾唔抵可憐，我好勉強先可以輕輕咁同情吓佢，而依家我都唔晒時間啦。

講返孔秀明單嘢先，話說佢俾人刮到出嚟之後，其實係有機會咩事都無。

只可惜佢實在太貪...

佢嗰陣如果肯交返呃咗嗰個黑幫阿仔嘅錢出嚟，對方最多只係令佢唔可以再喺中介或者金融界入面立足。

邊諗到佢呢份人竟然會咁搏，死都唔肯交返啲錢出嚟，仲以為自己可以鬥得過有背景嘅人士，但到頭嚟佢似乎係有錢有命點知都係享唔到。

「我死都唔講，係因為我將嗰啲錢收埋咗喺一個好神秘嘅地方，我捱過呢一鋪就可以去拎返啲錢做乜都得，但估唔到個喪爺真係喪㗎，佢連女人都唔放過！」

佢其實幾搞笑，錢嚟㗎，人哋咁嘅身份就緊係用返嗰個身份嘅方法嚟同你解決啦，唔係要同你客氣呀？

天真嘅孔秀明就喺意想不到嘅情況下，被帶到去一個我喺呢刻都身處緊嘅攀石場，無錯佢就係喺呢度出事。

「我想問點解喺你身上發生咁大嘅事，你仲可以嚟返呢度嘅？」

「因為呢個係我嘅意願，邊度跌低就邊度企返身，我覺得自己有日可以行得返。」

「你唔驚我會攞你命咩？」

孔秀明似乎知我唔會咁做，於是佢唔答我仲笑咗一聲，然後講返喺攀石場度搞到癱咗嘅事發經過。

新讀者留名，會一直睇到完，加油

當日，其實即係幾日前啦，嗰位江湖大佬派人將佢捉咗嚟攀石場之後，一直都係想要返啲錢，咁孔秀明企到好硬呀嘛，呢樣大家都知㗎啦。

咁跟住佢唔肯講又會發生咩事呢，江湖大佬見佢咁唔合作就即時派出幾個槍手指住佢，威脅要佢徒手攀石，唔爬就一槍打爆佢個頭。

於是孔秀明喺呢種情況下無得選擇，佢只好喺無安全索嘅情況下一步一步咁爬上去，最後上到一兩層樓高嗰時都係因為體力不繼同啲石太濕而跌咗落嚟，頸椎受創因而全身癱瘓。

不過講返喇，係佢自己逼到自己無選擇啫，搞到癱咗有錢收埋又點呢？多餘。

就算真係俾佢等到將來醫得返好，唔好唔記得時間就係金錢，孔秀明呢一生就係咁先㗎喇。

「我講埋呢句就會還返個肉身俾你條女。」

都話Martha唔係我條女...

「呢件事你知道左一定會多謝我，唔會再想對付我，我保證你會滿意。」

無錯重點嚟啦，我聽完之後真係有打算放手嘅念頭...

突然好正經 我想睇痴線嘢呀!

題外話 係我唔記得定點 隻牛條屍好似仲未有下場?

同問 好似食完唔俾扔？

唔交代隻牛住係有原因

佢細細聲喺我耳邊講出呢個連江湖大佬都唔知道嘅秘密。

「係其中嘅一部分，你去嗰度會發現有棵好大嘅樹，如果你成功嘅話，到時你得到嘅會比你之前失去嘅更多，係咁。」

就喺孔秀明講完呢個秘密之後，我隱約見到Martha嘅肉身有陣風從鼻窿度噴咗出嚟，再吹返去孔秀明張病床。

我終於可以鬆一口氣。

而相信係帶佢出嚟嘅療養院護士都喺呢個時候返咗嚟，仲推走嗰位癱瘓喺病床上嘅病人。

「頭先發生咩事？咁你仲攀唔攀石？」

Martha總算有返意識，不過佢仲以為我想知道件事嘅真相。

但依家已經唔再需要啦，我擰擰頭，同佢講件事已經唔再重要，可以放手。

的確，我喺嗰時係放咗手。

「咁奇怪嘅你，好喇我差館仲有手尾要跟，走先，有機會再見喇。」

於是，我同Martha就喺攀石場嘅呢一刻分別...

就係唔知點解，望住佢嘅背影，我其實有少少想追出去。

但我都係無咁做到，可能覺得追唔追都無乜所謂，反正唔關我事。

而我目送住Martha渣返部鐵馬離開之後，奇怪嘅事情再次發生。

攀石場內突然有一股暖流傳嚟，我覺得有種不可思議嘅感覺。

為咗搞清楚呢次係咩一回事，我四周圍咁望，想睇吓有無乜嘢發現。

咁我望咗一陣，但係都唔覺有咩唔妥，淨係個身暖笠笠咋喎。

既然真係無嘢，當時我係決定走人㗎喇。

點知就喺我準備行出去嘅時候，我留意到身後有腳步聲埋緊嚟。

由於唔清楚對方係咩人，又唔知佢咩來頭，係善意定惡意，所以為咗保護自己，我唯有咁做喇。

我將一部泊咗喺攀石場外嘅木頭車向後推咗出去，希望可以俾啲警號對方，兼且試探吓佢。

「嘩你想點呀？」

我想睇文

呢把聲...咪就係嗰位阿婆嚟嘅？

事態竟然發展成咁樣，我實在係嚇咗一跳。

但估唔到當我擰返轉頭望吓後面嗰陣，唔止嚇我一跳，直頭嚇到彈起。

因為我望去後面見到真係有個人，不過佢唔係阿婆，佢係一個男人嚟㗎！

呢個男人大約5呎10左右，呢個身高同佢阿婆咁嘅聲，明顯不成正比。

不過最令我留意嘅係，呢個男人留咗執羊咩鬚，俾我一種似曾相識嘅感覺。

「我問你係咪想撞死我呀？」

「嚇吓你啫，講真我仲驚啦，原來你唔係阿婆嚟...」

「你真係唔記得我？我哋見過面㗎啦。」

屌hang左機，好彩都係三行既事，應該寫得返

咩話...佢話我哋已經見過面？

究竟係幾時嘅事，首先我要搞清楚佢係咪講真先。

如果係亂講就咩都假，但如果係真嘅咁我就要好好諗清楚呢件事係幾時發生過。

「你唔係咁無記性呀？我哋無耐之前至見過咋喎。」

哦咁樣嘅話我知佢講咩啦。

「唔係頭先呀，你頭先見到嗰個係阿婆唔可以算係我嚟，係再之前呀，你諗真啲啦。」

唔係掛，仲要再之前？咁樣真係難記喎。

就喺呢個時候，佢摸摸自己下爬嗰執羊咩鬚，正正係呢一個小動作，令我開始對呢個男人有啲印象。

「羊咩鬚...最近我喺邊度見過類似嘅人呢？」

「或者要咁樣你至會記得我係邊個，嗱睇住喇...啊啊啊！」

好恐怖呀，羊咩鬚男人居然用力扼碎自己個頭呀！

但更加得人驚嘅係佢咁都無死到，而係露出一個虛無嘅五官。

佢除咗執鬚，其餘眼耳口鼻全部都係無晒睇唔到嘅。

一個咁樣嘅人，唔通我真係有見過佢？

呢種想法喺我腦海入面變得越嚟越強烈，我慢慢合埋雙眼，希望記返佢係邊個。

「呀，原來係你！」

思前想後我終於記得佢係邊個，無錯就係我尋晚半夜臭到暈咗嗰陣處於昏迷期間去咗個奇怪空間時見過嘅 -- 權Sir。

不過照依家嘅情況嚟睇，佢應該唔係人嚟。

權Sir都話自己唔係人，但佢又唔肯透露自己係乜嘢喎，只係話自己道行好高。

「知道咗關於孔秀明嘅真相，你係咪好滿足喇？」

「雖然最後同想像中有啲出入，不過都要多謝你喺嗰度俾過線索我。」

「好少事啫，舉手之勞，係喇我想問…」

「有文出未？」

黎緊一星期好忙,請保持忍耐

佢係想問我，知唔知佢做咩要嚟搵我。

咁我就緊係唔知佢為咩嚟搵我啦，都係等佢話返俾我聽算喇。

「我係有一個重要嘅消息同你講，依家係兩點二，你清楚？」

「清唔清楚咁又點？快啲到重點得嘛，我今日好趕時間。」

「你緊係趕時間喇，因為你仲剩返三個鐘咋。」

吓...點解佢會咁講，唔通呢個權Sir係有預知能力？

不過都唔係無可能，就好似我頭先爬返落嚟嗰陣，竟然完全唔記得咗真身係佢嘅阿婆，分分鐘都係佢搞鬼。

而佢呢次係咪算到我會死...佢話我得返三個鐘，到底係咩意思。

唔得，我一定要向佢問個水落石出。

「咩三個鐘，你咁講即係點？係咪我要死喇。」

「你嘅命運屬於天機之內，恕我唔可以講出嚟，不過你最好喺三個鐘頭之內趕去呢個地方，否則你有可能後悔。」

權Sir指嘅地方係離呢度唔算遠，坐車大約都係廿幾分鐘左右就可以去到嘅一座大型商場。

正當我想追問埋當中嘅原因嗰陣，原來佢已經好似一陣煙咁消失咗。

第一季會喺一個留有伏線既情況下完結

好多喎

雖然唔知頭唔知路，不過無所謂啦還掂我都無嘢做，鯰伯又未醒，即管過去睇吓係咩一回事囉。

於是我離開攀石場，去咗附近嘅巴士站，揀啱巴士上車，好快我就到咗權Sir所講嘅大型商場喇。

「仲有成兩個幾鐘，依家又無事發生，入商場涼吓冷氣先喇。」

「後生仔...後生仔。」

咪三文治囉仲唔夠伏？

係一個乞衣？不過我依家無乜興趣晒精神喺呢種人身上喎。

不過佢係咁冤住晒，又臭又剩，真係好煩呀。

最慘係條街咁多人，如果我一腳伸開佢實會惹到一身蟻。

既然無辦法，唯有摸吓個褲袋睇吓會唔會有啲碎銀可以打發佢走喇。

咦，真係比我摸到褲袋有個銀仔喎。

「好心呀，施捨幾個錢嚟喇。」

老實講我一向都唔支持行乞呢種做法，做人應該有好多出路㗎嘛，邊係咁樣喺條街乞食先得㗎。

問題係佢已經開到口喇，唯有俾佢啦。

我將褲袋入面嗰幾個銀仔抌咗落去佢個乞衣兜度，然後頭也不回咁行咗入商場涼冷氣。

點知...事情原來無咁簡單。

「你咪走呀！」

救命呀，個乞衣唔知為咩要追住我，仲渣住個乞衣兜想衝埋嚟扑我個頭呀，點算好呀？

「我頭先咪畀咗幾蚊你囉，做人唔好咁貪心啦，我仲係學生嚟咋，放過我啦。」

「你企喺度，咪走！」

唔駛咁呀，條友由地下一路追到我上三樓，我開始無氣啦。

唔通佢係嗰啲差佬放蛇，專門扮乞衣嚟捉我呢啲隨手施捨幾蚊變相助長行乞嘅人？

「阿Sir畀次機會嚟呀，我第一次㗎咋！」

我一路求佢，一路係咁跑，點知佢仲係追住嚟。

終於我跑唔郁啦，就喺個乞衣衝埋嚟想用個兜揼落嚟之際，我下意識伸出隻左手諗住保護自己。

「唔好呀...」

我眼都合埋唔敢開呀，但過咗幾秒，都係無事喎。

不過我仲係唔敢亂郁呀，我覺得佢係喺度嘅，因為嗰浸臭味依然未散。

再過多一陣，佢依然無動靜，咁樣嘅話依家係時候啦，即刻閃人！

伏筆黎？

咁我就趁住好似無晒動靜嘅時候，開始一步一步咁退後，希望走得甩。

值得一提係我仲未開返眼嘅，所以我真係博吓㗎咋。

我一路行一路數住，行咗十幾步都無事喎。

點知我再退多一步，突然有人拉住我，我終於忍唔住開返眼。

「跌死你呀九十後！」

又係嗰條乞衣...嘩我擰返轉後面一睇，原來頭先自己差啲向後碌，好彩佢救返我。

咦點解佢要救我呢？佢唔係想捉我咩？

「我求財啫，唔係想搞出人命，你睇咗呢個先，你啱啱俾樣咁嘅嘢我，我緊係火起啦，你連乞衣都整蠱呀！」

佢話我整蠱佢，我真係笑而不語。

我點樣去整蠱佢呀，我畀錢佢呀，呢鋪真係好心無好報。

「我無屈你呀，你睇吓先啦。」

好，我行得正企得正，睇咪睇囉，怕你咩...

點知我一睇就出事，好似真係我唔啱咁。

「咩話，呢個係冒險樂園啲金幣嚟嘅。」

正當我想向乞衣公道歉嘅時候，我又忍住咗。

佢憑咩話呢個代幣係我俾佢，證據喺邊先？

含冤受屈嘅嘢我唔會亂做，唔關我事嘅更加唔會亂認。

既然係咁，一於報警搞大佢囉。

「唔好報警，唔好報警呀，我唔敢啦！」

就係咁樣，我成功嚇走咗佢，乞衣仲拎住佢個冒險樂園代幣發晒狂咁跑走，呢件事應該都告一段落啦掛。

「唔好呀，前面玻璃做緊維修呀！」

「啊啊啊！」

砰。

個乞衣竟然撞爆咗塊玻璃成個人跌咗落街呀，我諗佢應該死咗喇。

「搵人報警呀，叫十字車呀，有人受傷呀！」

仲叫咩十字車呀，三樓跌落去加埋個樓底咁高即係當六層計，無㗎啦我肯定佢死咗。

不過今次真心，我覺得自己無責任，又唔係我叫佢去死嘅。

如果咁都賴我，真係對我好唔公平囉。

於是我都唔理呢壇嘢喇，撞啱嗰陣又尿急急，去個廁所先再算喇。

三樓原來係無男廁，要我行上兩層去到五樓至有，真係麻煩。

不過去完廁所成個人鬆晒確係爽嘅，嗰度又好似無乜人，我就決定唱返支歌仔再放鬆吓先。

「唱乜嘢好呢，有喇，就唱呢首喇。」

後來我至發現揀呢首歌係錯㗎！

「愛妳～我管不了是禍 未想過是為何 能愛著妳苦也未去躲
有著我便有著你～真愛是永不死 穿過喜和悲 跨過生和死
See me fly I'm singing in the sky 假使我算神話 因你創更愉快...」

係《勁歌金曲》，我一路唱，仲唱得好投入。

「同是天涯淪落人 在這傷心者通道上同行 也許不必知道我是誰
無謂 令你令你令你令你 令你令你令你令你
令你令你令你令你 令你令你令你令你
如何可以不愛他 莫非生命只配有一個...」

就喺我唱到中間都好起勁嘅時候，出面突然有人拍門。

「快啲走呀，警方封鎖緊呢座商場呀！」

咩話？封鎖商場？

咁樣就死得喇，本身諗住入嚟涼一涼冷氣，點解件事會搞成咁㗎。

頭先乞衣咁樣追一追我經已無咗啲時間，依家仲話封商場，我會唔會趕唔切喺預定時間之內去返權Sir所講嘅地方㗎。

如果趕唔切，對我會發生咩事呢？

與其亂咁諗，不如出咗廁所先。

「大家快啲走，下面啲差佬已經痴咗線咁款，快啲走呀。」

「我可唔可以跟埋你走呀？」

「咁呀...好喇你跟住嚟啦，我哋盡量向高處跑，唔好走失呀！」

我一出廁所就遇到一個好似首領咁樣嘅人，既然兵荒馬亂咁樣，我當然要搵靠山喇。

跟住佢一路向上，我哋暫時去到十樓，佢話呢層安全，咁我哋都暫時放心。

「請問樓下發生咗咩事呀？」

佢哋一行人聽見我咁問，全部神色都好凝重。

「哥仔你頭先唔喺度咩？啱啱有個乞衣跌咗樓死咗呀嘛。」

「呢層我知，不過我之後入咗廁所開大。」

唉，唔通同佢哋講我唱歌唱到唔知時間咩...

「唔係喎，我哋頭先真係好似聽見有人喺廁所唱歌喎。」

呢個阿嬸想講乜呀。

「係呀，不過嗰個唔係我嚟，你誤會啦。」

「既然呢位哥仔都話唔關佢事，我哋就不如好好諗吓點樣離開呢度啦。」

「其實你哋仲未講完樓下發生咩事...」

「你真係想知，咁我就同你講喇，不過佢哋唔想再聽，你跟我埋嚟先...」

所謂嘅首領，佢嘅真名其實係叫世豪。

我之所以要特別介紹佢，係因為佢真係幫咗我好多。

當佢講返晒乞衣跌落街，差佬嚟到之後發生嘅事，我知道佢有機會帶我出呢度。

事關佢仲有一個好重要嘅身份，不過都係等我交代返喺我去咗廁所嗰時樓下發生過咩事先喇。

據世豪所講，當時乞衣跌咗落地面之後都氣若浮絲，就快斷氣㗎喇，而過咗幾分鐘之後就有警察嚟到，想去檢查一吓個乞衣嘅情況。

正正係喺呢個時候，恐怖嘅事情要發生喇，話說兩位接到消息趕到現場嘅警員初步證實乞衣明顯死亡之後，打算call返上台報告啦。

勢估唔到乞衣條屍竟然出現異變，發生猛烈嘅爆炸。

雖然兩位警員無被炸死，但實際情況唔比死好得幾多，甚至乎係更差...

因為佢哋已經受到感染喇，無人知道佢哋染咗乜嘢病毒，亦無人知呢種病毒點樣嚟。

我哋可以知道嘅，就係佢哋受到感染之後，除咗會發癲之外，仲會以搵支援為名，吸引更多警察趕到現場，再將佢哋感染埋。

聽到世豪咁樣講，其實我當時有啲驚Martha都會出事。

不過我了解多啲之後，知道病毒感染嘅對象相信只係軍裝之後，都算係無咁擔心。

知道樓下發生咩事，我都係時候解釋返世豪有咩重要嘅身份喇。

其實，佢就係呢座商場嘅總設計師！

又live

緊唔緊張

屌,訓過龍添,本身今日得閒寫作

身為呢度嘅總設計師，世豪就算依家唔係手執商場嘅建築藍圖，佢都依然可以對呢度嘅格局瞭如指掌。

所以佢先至會話十樓暫時安全，叫我哋去十樓避吓。

睇嚟呢層應該有一啲秘密係得佢先至知道，如果真係咁嘅話，我一定要問吓佢。

「其實我哋要幾時先可以走到，因為我要喺五點二前趕去一個地方，好近嘅啫，只要俾我出返去就趕得切㗎喇。」

「五點二...得返大約兩個鐘咋喎，你件事好重要㗎？咁樣嘅話，大家都要幫手喇。」

世豪召集晒所有喺十樓暫避嘅人過嚟，大家聚首喺呢層嘅酒樓門口，聽候下一步嘅指示。

「大家好，我以前係呢座商場嘅總設計師，我諗你哋都想離開呢度㗎嘛？」

所有人都齊聲歡呼叫好，但究竟我哋要點做呢？

呢方面就要由世豪一五一十解釋俾我哋聽啦，反正成班人都信晒佢咁。

希望真係可以出到去啦...

於是，喺集合晒所有十樓難民之後，世豪開始同我哋商討逃離商場嘅計劃。

但係我仲有啲嘢係未搞清楚㗎，呢樣嘢關乎所有人嘅生死存亡，我要有知情權囉。

「唔好意思，因為太緊張喇所以無講清楚，其實都係同嗰種病毒有關。」

原來嗰種病毒除咗不斷吸引啲警員埋嚟感染之外，佢哋受感染之後仲會不自控咁守住啲商場出入口，將座商場全面封鎖。

「下一步，佢哋會逐層逐層屠殺。」

一個打扮入時嘅女人突然加把口埋嚟，佢到底係邊個嚟呢。

「你唔需要緊張，佢係一位類似事件嘅倖存者嚟。」

類似事件嘅倖存者，就睇世豪嘅講法，即係話呢種事之前已經發生過？

「我叫商婷，之前都試過喺家鄉遇過相似嘅事，下面形勢越嚟越失控，不如我哋長話短說啦。」

商婷係一位十八、九歲嘅女仔嚟，原來佢係一名出身自東帝汶嘅華僑嚟，唔怪得講嘢好似有啲唔正啦。

而類似於今次商場發生嘅事，佢話都係喺東帝汶嗰陣發生。

大約喺六年前，商婷仲讀緊中學嗰時嘅某個星期日佢同屋企人出咗去個大商場想玩返吓。

「其實我唔係太想講得咁詳盡啦，總之經過嗰次之後，我苦心鑽研臨場應對呢啲怪物嘅方法，只可惜一直無機會俾我去試吓，估唔到今日終於有機會。」

我睇嗰次嘅事真係帶俾佢好大陰影，但係佢話有方法應付嗰啲受感染警員，都不妨一聽嘅。

「呢位婷姐你不如一陣先講你嘅防警大法，當務之急一定係由我向大家講返點樣離開呢度，事關你擔心嘅嘢其實我已經一早諗好晒，我頭先帶大家上嚟十樓嗰時已經逐層樓裝咗警報器，如果有事就會有警報傳去我電話度。」

為咗令商婷信服，世豪即刻拎咗部電話出嚟。

「你睇，佢哋依家攻到上四樓，依家正正係時候俾我哋開始行動，如果你仲喺呢度講，我哋可能會趕唔切...」

「咁如果俾你行動先，但最後都係有警察上到嚟，我又教唔到大家應對，咁我哋係咪攬住一齊死？」

「好好好...我可以保證，等我帶大家去到嗰度，我會俾時間你去同大家講吓點防範啲屍警，咁樣好未？」

屍警？呢個名世豪又改得幾好喎，果然係一個設計師呀，真係夠晒designer頭腦。

至於冒險打斷商婷之後，世豪真係開始幫我哋離開啦，不過佢需要一張紙同一支筆。

點知我哋咁多個人入面竟然都無紙同筆，其實都係嘅，依家咩都用電話，真係好少人寫紙啦。

「我同老婆有部好大尺寸嘅平板喎，你會唔會啱用呀？」

一位先生拖住太太出嚟，好有誠意想借部平板俾佢，但係佢一口拒絕，堅持要紙同筆。

就喺呢個時候，我醒起大家企喺酒樓出面，入去拎嗰啲用嚟畫點心紙嘅原子筆咪得囉，我甚至都唔想晒時間問世豪啦，即刻已經想行入酒樓度拎筆返嚟。

「你！想去邊度呀，你唔係以為入面有嗰啲畫點心紙嘅原子筆呀？呢間酒樓已經喺半年前全面電子化，入面係用電子點心紙，你死咗條心啦，況且，你入去可以搵到紙咩？」

一時嘅逞英雄，結果為我帶嚟另一次嘅危機...

「既然你咁想幫手，咁想威嘅，好喇我有個提議俾你...」

估唔到我會搞成咁樣，唔怕同大家講，呢個時候我居然要行返落去五樓。

我懷住沉重嘅心情，一層一層咁行落去，再諗返世豪講嘅嘢，我真心後悔自己想入去酒樓搵筆嘅魯莽決定。

當時，佢係咁樣講嘅...

「喺五樓嗰度有間高級紙品店，入面會有紙筆，你即刻去，要喺十五分鐘內拎到啲紙筆返嚟，如果你過咗十五分鐘至返嚟，我哋會當你受到感染，毫不留情咁將你撲殺，你清楚未？」

其實我想唔去㗎，點知佢哋竟然用條膠喉套落我條頸度，如果我唔制就即刻勒死我。

去到咁嘅地步我唔去就即係死路一條。

於是你哋依家知道嘅，就係我已經落到嚟五樓 -- 呢個距離屍警相對接近嘅區域。

終於正100,多謝大家支持

世豪喺我落嚟之前俾咗個計時器，等我可以睇實時間做人。

嚟到五樓之後，我一定要盡快搵到嗰間紙品店至得，一嚟留俾我嘅時間已經唔多啦，上面行落嚟係跑電梯，雖然用咗廿幾秒就落到嚟，但一陣跑返上去，所消耗嘅時間可能以兩倍甚至三倍計，二嚟啲屍警隨時會殺到嚟，我處境會好危險。

所以我一定要快，唔快嘅話我真係命都保唔住，起初我諗住時下啲商場應該會分一個個區域咁，時裝邊度；生活邊度；點知呢層竟然同我預期中有出入。

「歡迎嚟到神秘樓層，喺呢度你會得到變幻莫測嘅購物體驗...」

頂，呢間商場知唔知自己講緊乜呀，咩嘢變幻莫測嘅體驗呀，班物管個腦諗咩㗎。

總之我依家真係俾佢哋玩死，唯有盡快行晒呢層，四周圍咁搵希望可以快啲搵到嗰間舖啦。

緋於鳩返，
中介爬石嗰段唔夠鳩

比較好彩嘅係，我唔需要行晒成層就已經可以搵到嗰間紙品店，裏頭仲真係有紙有筆，而且款式包羅萬有，如果唔係趕時間我真係會慢慢睇呀。

但係趕住返去就無計啦，唯有隨手拎咗疊紙同幾支筆就走人。

我無俾錢？依家咩時勢先，俾咗佢哋都可能無命享，唔該體諒吓啦。

就係咁我帶住世豪要嘅嘢開始撤退，望吓計時器，仲有七分幾鐘，大把時間可以返去啦。

我跑到返去電梯上到十樓我就甩難㗎啦。

只可惜人算不如天算，當我接近行到去電梯口，竟然同一名屍警狹路相逢。

最衰都係世豪啦，如果佢肯俾商婷講咗點對付啲屍警先，我就唔駛咁狼狽。

屍警逐步逼近，我當時諗嘅就係趁依家得佢一個，快快手甩開佢，等電梯口空返我就可以上到去，估唔到竟然會變咗一場驚心動魄嘅追逐戰。

「警察，咪走！」

屍警呢一聲嘅警告，彷彿奏響咗戰爭嘅號角一樣，死亡嘅氣息已經蔓延到五樓，只嘆仲有好多普通人未知道死劫嘅逼近，依然神態自若咁行街街。

而我呢，無錯我已經開始起跑，為自己嘅命運作出最大嘅努力。

屌，呢句有完既味道

三文

屌你等咗兩個月先睇諗住可以一次睇哂竟然未完

咁都好過爛左尾先啦

老實講個屍警真係追住我嘅，咁可能因為佢受到感染啦，所以行起上嚟就有啲慢咁囉，我再跑快啲，應該可以擺脫佢。

講返我嘅逃走路線先，呢座商場其實有樣嘢好，就係啲路都幾多分岔，平時行街或者會好麻煩，好似我頭先要搵嗰間紙品店都係撞彩先搵到，但依家就唔同講法啦。

利用呢度嘅地形，加上仲有一群未知道大難臨頭嘅行人，我左穿右插，成功喺短時間內撇甩咗佢，望返計時器，仲有五分幾鐘，照計安全啦掛。

咁我確認嗰條屍警無跟住我，就急步行返去頭先落嚟嗰部電梯口嘅方向啦，想快啲上返去十樓呀嘛，點知...

「救命呀，啲差佬上緊嚟啦，走呀！」

有啲人由四樓跑緊上嚟逃命，遠處仲開始傳嚟槍聲，似乎我要加快腳步至得。

㗎

咁我真係出盡力去跑㗎喇，只可惜都係嚟遲咗一步。

當我趕到去電梯口嗰邊，發現向上嘅電梯已經俾屍警看守住，而由四樓嚟嘅屍警都好似喺五樓巡邏，見人就殺，場面非常恐怖。

如果硬闖相信只會係死路一條，喺千鈞一發之下我唯有跑去距離自己最近嘅一間舖頭，希望可以有一線生機。

其實嗰刻我係唔知自己會去咗邊間舖頭，如果真係入咗去啲我唔應該入嘅舖頭例如係內衣店或者美容中心都真係會幾尷尬。

但係尷尬都事小，最怕真係因為咁而跑返出去，搞到即刻俾人亂槍射死啫。

咁我今次都好彩，唔係咩女人舖頭，而係一間滑板店。

望住一塊塊五顏六色嘅滑板，我起初係諗住拎幾塊滑板綁起身當做避彈衣博一博衝出去，因為再拖落去過咗鐘先返上去分分鐘慘過俾屍警射死。

不過喺我見到呢間舖嘅老闆之後，呢種念頭好快就變得一啲用都無，因為我會喺呢度遇到一個對我嚟講意義相當深遠嘅人...

呢個老闆唔係本地人嚟，佢係一個西人，而且係一個識得講我哋啲話嘅西人。

佢一口唔鹹唔淡嘅廣東話未算令我出奇，最令我驚訝係佢對我講嘅嘢。

「歡迎光臨，隨便睇吓，咦！」

西人見到我之後係好大反應，好似識得我咁，到底係咩一回事...

聽佢再講落去，我當堂唔識反應，點解佢會知道我咁多嘢。

「你叫咩名啊？」

「我叫森仔...係呢，借問聲我可唔可以喺你呢度借幾塊滑板，出面好大件事呀。」

「我未講完啊，你全名係咪叫賀呈森？」

點解佢會知道呢個連我一直都唔想同大家講嘅真名㗎？

唔通佢係外國特工？唯今之計我都係順住佢嚟行，或者仲可以俾我搵到一條生路都未定。

「係呀係呀，你同我有咩關係，點解你會知我咁多嘢嘅？」

「呢件事我要慢慢同你講。」

唔係呀嘛，我得返四分半鐘咋，一定要阻止佢，最少喺呢刻唔可以再俾佢留我喺度！

「可唔可以唔好講呢啲住，我就快死啦，你可唔可以帶返我上十樓先呀，我無時間啦！」

我喊晒口咁樣，佢應該會應承掛。

「森仔，我應承過你爸爸，一定會睇住你，係就係遲啲，不過你依家有需要，我一定會幫你手呀。」

我老豆？其實我連自己老豆係邊個都唔係好知，係見佢肯帶我走，咁暫時都係唔好咁多嘢講喇。

西人老闆之後帶咗我去貨架，仲喺架度拎咗兩塊滑板落嚟。

「唔好睇輕呢兩塊嘢，佢哋係我拉奧歷嘅得意之作，你睇住唔好眨眼呀。」

原來佢叫拉奧歷，咁似嗰啲運動員嘅，好喇講返佢塊滑板咩事先，講出嚟大家可能覺得我痴線，不過的確係真事。

拉奧歷嘅滑板並唔係一塊普通嘅滑板，平時睇落無錯真係一塊普通滑板，但經拉奧歷呼出一口氣之後，滑板就會出現異變，變形為一部身高七呎嘅全自動機械人。

「保羅、雲遜，帶我哋上去十樓。」

兩部機械人頭部亮起綠燈，拉奧歷話咁即係代表佢哋明白指令，仲叫我快啲攬實其中一部機械人，因為我哋好快就要殺出去。

咁我攬咗上去喇，點解咁熱嘅？

拉奧歷向我解釋，咁係因為佢頭先呼出嘅氣體溫度比較高，所以令到部機嘅溫度都高咗，佢話係就係啦，好彩攬落都唔係話好熱啫，比暖嚟講再熱啲囉。

於是，我哋由滑板店衝咗出去，我亦好快見識到保羅同雲遜嘅驚人實力...

事關我哋衝出去之後好快就要同攻入五樓嘅持械屍警短兵相接，本來我真係驚驚地。

不過真係埋牙之後，我先發覺驚係多餘嘅。

話說當時有屍警衝緊埋嚟，我仲問拉奧歷可以點算好，佢嗰時係咁話無事無事，估唔到佢係講真。

因為保羅同雲遜識得噴火，佢哋三兩吓手勢就將屍警燒成灰燼。

就算有子彈從背後射嚟，佢哋都唔知點解可以吸咗啲子彈過嚟，我估當中可能同磁力有關喇，睇吓遲啲有無機會問返拉奧歷係咩原理。

咁好喇有咗兩個咁好嘅幫手，咩屍警都唔駛怕啦，就算佢哋想攻上嚟都唔怕，我甚至向拉奧歷提議陣間上返十樓之後再落過嚟主攻，但佢就唔係好同意囉。

「你呢個諗法係唔會行得通，好快你就會知。」

嗰陣我唔明佢點解咁悲觀，我哋明明已經衝破咗電梯口嗰啲屍警嘅防線，就快上返十樓㗎啦，點解佢要咁驚喎。

之不過上到九樓嘅時候，我終於明白佢點解要咁講，因為機械人原來都有一個致命嘅弱點...

就係佢哋嘅活動時間原來好短，可能得兩分鐘，所以我哋未上到十樓，保羅同雲遜已經變返做一塊滑板。

「弊喇，頭先原來用咗咁多時間，拉叔叔我哋要跑啦！」

因為計時器嘅時間顯示，我哋得返七秒咋，唔跑唔得啦。

「呢個靜音timer啊，你唔駛驚啊，攞嚟吖。」

拉奧歷喺我手上拎走咗個計時器，仲撳停咗佢。

「我就唔信佢哋會計到咁足啦，我哋慢慢行啦，就到十樓先撳返郁佢啦。」

唔係呀，咁樣做法都得？不過佢唔撳都撳咗，仲可以點喎。

就係咁我哋成功喺計時器時限之內返到去十樓，仲見到世豪同商婷仲有其他人已經企晒喺電梯口度等我返嚟，霎時間我都有種凱旋歸來嘅勝利感覺，真係幾暢快。

「你返嚟喇？有無搵到紙同筆返嚟呀，無嘅話要股決㗎吓講明先。」

乜嘢係股決...算喇咩決都唔驚，反正我帶到紙筆返嚟。

「幾好幾好，紙質唔錯，筆都唔錯呀，咦咪住，呢個鬼佬邊個嚟？」

「總之唔係屍警啦，依家仲邊有鬼佬差人呀。」

「你未見過唔代表無，等我嚟驗吓！」

世豪想去檢驗吓拉奧歷有無被感染，不過拉奧歷似乎唔係好想囉。

「唔好，我唔要，企開啲。」

在場嘅人聽到佢嗰啲唔正嘅廣東話都陰陰嘴笑，唔係咁好囉。

就喺佢兩個僵持不下嘅時候，商婷終於出聲諗住幫件事降溫。

「笑咩呢，駛唔駛笑埋我？至於呢個西人就唔需要驗啦，因為西人受到感染嘅話眼珠會變成橙紅色，佢係藍眼，我信佢係正常人。」

「多謝你啊，喂喂你肯放手未呀，人哋都話我唔係嗰啲怪物啦。」

商婷以佢倖存者嘅身份幫拉奧歷講好說話，世豪都無再咬住人唔放，咁我諗佢都係緊張啫，唔係專登對人唔友善嘅。

於是喺處理完呢件事之後，世豪放好由我帶嚟嘅紙同筆，開始喺紙上面不停咁畫，一畫就係十分鐘。

「搞掂，大家埋嚟睇吓啦。」

世豪叫晒我哋埋去佢度，到底有乜嘢睇呢？

嘩...原來佢頭先起勢咁喺張紙度畫嚟畫去，就係要喺張紙度畫返呢層嘅圖則，又真係俾佢畫到喎，咁驚人嘅記憶力真係唔到我唔服。

有咗呢個圖則之後，世豪開始向我哋講解吓陣間要點樣做。

「喺呢幅圖上面，見唔到有個記號喺度，呢個位就喺我哋依家企緊嘅位置喇。」

呢點我完全明白晒，跟住又點呢。

「我哋後面係酒樓，嗱你哋睇住...」

世豪再喺圖則上動筆，我睇到佢係喺酒樓嗰一格度做緊手腳，唔通個秘密就喺間酒樓入面？

「好喇完成，其實大家有所不知，呢座商場喺動工嗰時有一個區域係用嚟做軍事用途，但後來政府唔批，我哋嘅工人只好將嗰個空間封死，唔俾人進入。」

真係估唔到一座看似係用嚟消閒娛樂嘅商場，背後隱藏一個咁大嘅秘密。

「咁基本上每一層都封到實晒，照計唔會再有人入到去，但我成日凝住終有一日呢度會有一個劫，所以我私底下吩咐啲工人喺其中一層唔好封到咁實，防患於未然。」

無錯，佢話封到無咁實嘅嗰層就係我哋現時身處嘅十樓。

至於呢個隱藏區域係喺十樓邊忽，相信答案都呼之欲出，係咪喺酒樓入面，有人咁問，世豪點點頭話係。

「既然大家都清楚，我哋快啲入咗去酒樓先，一陣再慢慢同大家講點樣做。」

我喺呢個時候其實有個疑問，就係酒樓應該好多人，我哋咁樣入去會唔會有啲唐突呢。

世豪見我問到就解釋返，原來酒樓今日有人包足全日場，但包場嘅人客又未到喎，於是入面咪得啲部長同知客囉。

當時我哋成團人行入酒樓，不過好快已經俾個部長截停咗。

「你哋係咩人呀？唔好意思呢度今日有人包咗，請你哋出返去。」

「唔出咁又點呀？」

做乜突然間咁重火藥味呀，有事萬萬商量呀嘛。

「我...我報警！」

部長一提到報警，世豪塊臉即刻谷到紅晒，額頭啲青筋仲現晒出嚟，好似想食人咁款。

「你咁樣都無用㗎，咁我哋今日真係包咗場，唔好難為我哋啦...」

「佢哋今日唔會嚟㗎喇，部長你就方便吓我哋啦。」

啪。

我講錯乜嘢呀，做咩佢要拍我檯呀？

「呢度係我哋嘅地方，邊個都唔准搞事！阿龍、阿犀，同我出嚟！」

部長講完之後，我哋開始聽到從燒味部嗰邊傳嚟一啲好重，好重嘅腳步聲...

其實好掙扎,你地唔出聲又唔知有幾多人睇緊,但如果太多人講又驚呢個post前作唔晒

啲腳步聲越嚟越近，跟住慢慢見到有兩個高大嘅身影行緊過嚟。

我開始有啲不祥預感...

「唔係呀嘛，呢間酒樓原來搵黑人嚟斬叉燒，識唔識㗎，唔好斬到一忽忽喎。」

其中一個十樓難民笑住咁講，其他人都跟住一齊笑，笑到收唔到聲。

不過我就笑唔出喇，因為我覺得呢兩個黑人身上有種我曾經唔知喺邊度感受過嘅氣息。

我之前喺邊度遇過黑人呢...當時我不斷咁回想，終於記返一樣好重要嘅野仲忍唔住衝口而出當場爆咗出嚟。

「綠豆鯊！」

「森仔，唔駛喺度食，呢度咁無禮貌，我哋遲啲去第度食啊。」

「拉叔叔你唔知咁多喇，大家快啲退後呀！」

商婷見我眼神有異，似乎都察覺到有嘢唔妥，佢走過嚟我身邊，想問我係咩一回事，我唯有細細聲答返佢。

「我懷疑呢兩個黑人係一種叫寄生魔嘅怪物，你暫時唔好講出去，我怕會引起恐慌。」

商婷聽完之後真係好口密，又或者咁睇，根本係無時間俾佢去口疏先啱。

事關喺我講完呢件事俾佢聽之後，嗰兩個黑人已經開始現緊真身...

望住部長嘅表情，我幾肯定佢係早有預謀，因為佢神情輕鬆，之後仲坐低埋，相反我呢邊嘅人已經開始驚到散散地，咁搞法一定陣腳大亂。

「原來你叫森仔？」

「係呀，你快啲叫大家退後啦，寄生魔唔係你哋想像中咁簡單。」

世豪相信我對寄生魔有一定了解，於是叫大家暫時退出酒樓外圍，以免發生危險。

「你哋以為咁就走得甩？」

弊，兩個黑人已經回復返寄生魔嘅原形，阿犀佢係犀牛同狼嘅混合體，頭上有角，全身仿如犀牛咁堅硬但係身體結構好似狼，速度應該好快；至於阿龍睇落就係一隻純以科莫多龍為整體嘅寄生魔，但佢啲利爪咁尖，反應慢啲都會好危險。

「原來呢啲就係寄生魔，真係好肉酸，森仔你有無乜嘢對策。」

「我都未知，如果嗰個人喺度，佢應該可以幫到我哋，只可惜...」

「佢死咗？」

鯰伯緊係未死，佢只係昏迷咗啫。

講吓講吓，其中一隻怪物，半犀半狼嘅阿犀都開始行動，佢向住我哋嘅方向衝緊埋嚟。

「唔好呀！」

跟住嘅景象，相信係世豪同商婷，甚至係我都唔會想見到，因為實在太過慘烈...

阿犀一下子就將我哋十三個十樓難民捅中咗，以我所知畀寄生魔擊中就會被同化，所以雖然好殘忍，但我始終要同世豪講返。

「佢哋唔留得，一定要幫佢哋解脫，唔係嘅話佢地只會變得比屍警更恐怖，我哋郁手喇！」

正當我同世豪都掙扎緊係咪要咁做嘅時候，酒樓部長突然打斷我哋。

「我諗你哋誤會咗，阿龍同阿犀係殺戮型寄生魔，我唔知小朋友你係咪喺邊度見過另一種會同化正常人嘅寄生魔喇，但我呢度嘅寄生魔就係兩個已經夠晒數！佢哋唔會留手，直至目標完全被消滅！」

即係話嗰十三個人已經死咗？睇嚟佢係嚟真，今次真係麻煩喇。

開始無咁鳩噏
有啲失望

要明白鯰伯唔見左,故事上可能無咁鳩,但會有驚喜

雖然我唔好意思問世豪，但自己都心中有數，如果再喺呢度拖落去，我實趕唔切喺五點二嗰陣出返去，一定要諗辦法解決呢兩隻怪物。

剩係一隻已經咁強，另一隻企喺部長隔離都未出手，如果兩隻圍攻我哋，一定全軍覆沒。

「睇住啊森仔，隻犀牛衝緊過嚟啊。」

「大家盡量貼埋牆啦！」

唔通商婷已經睇得出阿犀嘅活動模式？

不過無論點都好，我哋一定要搵到呢兩隻嘢嘅弱點，唔係嘅話最後都係會死。

而商婷都明白我嘅諗法，只係我估唔到佢身上會收埋啲咁嘅嘢啫。

佢拎咗條鋼線出嚟呀！

「我留意到佢哋兩隻怪物嘅背脊都有一個麻雀嘅九筒圖案，我諗呢個就係對付佢哋嘅關鍵。」

九筒，有咩？是旦啦，總之依家商婷拎條鋼線出嚟就係打算想幫我哋爭取時間，佢打算用鋼線kick跌阿犀，佢咁重應該仆一仆都有排先可以起返身，而我同拉奧歷就入去酒樓搵線索。

「啊啊。」

「佢跌低咗啦，我哋試吓撳實佢，你哋快啲入去。」

至於世豪，佢唔知點解一路望住自己部電話咩都唔做...

佢明明係帶頭嗰個，點可以乜都唔理，我要鬧醒佢。

「你鬧就鬧飽佢，必要時，我會炸咗呢幢商場。」

萬事有商量呀，佢唔駛咁激掛？

如果真係好似佢咁講，炸咗個商場佢自己都好大機會死啦，我唔知佢有乜嘢後著，但搞到我哋就唔得。

於是我決定...拉埋世豪入去酒樓。

「喂你做乜呀，放開我呀，我真係撳掣㗎。」

「撳你屎忽呀，入去啦，我哋諗到辦法唔駛爆炸都搞得掂呢件事呀。」

就喺我講完呢句之後，部長居然對住我笑，佢到底諗緊乜嘢。

「真係咁？」

「係呀，商婷同其他人喺出面已經好努力，我哋唔好晒咗佢一番心機。」

我同世豪講返九筒圖案可能係解決阿犀同阿龍嘅關鍵之後，佢暫時打消咗炸商場嘅念頭，同我哋一齊幫手搵九筒圖案嘅嘢。

我負責搵酒樓正偏廳；拉奧歷搵廂房同廁所；而世豪就搵廚房同燒味部。

分好工就各自做嘢，不過嗰時我都奇怪，點解部長唔嚟阻止我哋嘅？

好快大家就會知道係咩原因...

話說當時我雖然有所懷疑，但都真心想快啲搵到呢次寄生魔有咩弱點，所以我唔諗咁多，拉奧歷同世豪都無諗咁多，大家都分頭搵九筒圖案。

就喺我哋搵咗無耐，出面就傳嚟好幾發爆炸聲，我哋三個見狀都異口同聲問返外面到底出咗咩事。

勢估唔到，原來係我一開始估計錯誤，阿龍真身並唔係科莫多龍寄生魔咁簡單，我出返去酒樓門口，先知道佢係一隻點樣嘅怪物。

阿龍最厲害嘅原來唔係佢嗰雙利爪，而係佢個口，因為佢識得噴火。

我目睹阿龍將我哋十樓啲人活生生燒著，都未知商婷有無事，更加嚇人嘅事已經要再次發生。

呢隻噴火怪物每噴完一次火，火光消散之後都會出面幾個閃點。

而呢啲閃點就係引發爆炸嘅主因。

「你哋到依家仲唔明白阿龍係乜嘢，佢係...」

我已經知道係咩，唔駛呢個仆街部長幫手真相大白。

「點解你會知道㗎。」

「唔通由你嚟講好？你一定係好想自己開估，然後享受嗰種高高在上嘅感覺，不過你呢招已經行唔通。」

「你哋先一步知道阿龍嘅真身對我無壞，因為咁只會令你哋更加恐懼，唔信你哋睇吓。」

咩話，出面已經一片火海？到咗呢個地步我都唔瞞大家，阿龍其實係一隻科莫多龍混合螢火蟲嘅寄生魔嚟，所以大家知道咩事喇。

「睇吓佢哋有幾咁痛苦，而你哋就喺度同我吹水，哈哈哈哈。」

「係嗰度喇，呀！」

商婷突然手執一支牙籤，正奔去酒樓部長嘅方向...

到底佢為咩要咁做，我仲係未有頭緒。

唯有睇吓佢埋到嚟有咩想講喇。

「喺條腰度！」

商婷打算用支牙籤刺向部長，但對方反應慢得嚟都仲叫做識得閃避，結果商婷今次無功而還。

「我睇到個九筒喺佢條腰度，竟然拮唔中。」

「有咩，點解我哋無人睇到嘅...」

唔怪得之頭先部長對住我笑，原來係咁。

「對唔住呀，我救唔到佢哋。」

唉，估唔到最後屍警未上到嚟，佢哋已經死晒。

「算喇生死整定嘅，救唔到都無計。」

正當我哋仲可惜緊救唔到十樓啲人，點知酒樓部長已經叫返兩隻寄生魔入嚟，似乎決心要置我哋於死地，不過世豪都及時諗到一個方法...

假期睇唔睇故呢

睇

訓到五點會寫

佢同我哋講，如果想離開呢度就要利用嗰兩隻嘢。

詳細要點做呢，都係交返俾世豪去講喇。

「你哋睇唔睇到嗰埲牆呀，我哋只要打爛佢...」

「即係掛咗個好大嘅囍字嗰度？」

「係呀俾我講埋先啦，一陣間我打算引嗰兩隻嘢攻擊嗰埲牆，你哋會幫手㗎嘛？」

用自己做餌咁危險喎，緊係要考慮吓先，命仔要緊呀。

不過今次睇怕係我哋錯喇，因為我哋嘅遲疑，導致悲劇嘅發生！

「啊啊！」

說時遲那時快，原來世豪已經衝咗去囍字嗰度，希望透過寄生魔攻擊自己，整爛佢身後埲牆。

但不幸嘅係，世豪已經被阿犀嘅頭角擊中，傷勢唔輕呀。

「我哋要過去幫手！」

「唔好過嚟喇，太遲啦！」

世豪一邊講，一邊負傷挑釁阿龍同阿犀兩隻寄生魔，而牆嘅裂痕就越嚟越深，應該就快打爛。

「嚟呀呢度呀，兩隻核突黑人，Nigga！」

「呵呵...」

部長笑咗出聲，我同商婷都深知不妙，世豪呢次真係激嬲咗佢哋喇。

只係部長唔知道，世豪呢一次捨身成仁嘅目的係咩，佢哋中計喇。

轟隆......

一連串爆炸聲徐徐響起，濃煙密佈，只係我哋都相信世豪已經犧牲咗。

「好，炸得好，死得仲好，哈哈哈哈！」

「係時候喇，看籤。」

商婷趁酒樓部長笑到見牙唔見眼，立即向佢腰間嘅九筒圖案掟咗九支血牙籤，全部牙籤飛行咗大約六百七十厘米，並且進入預定軌道，精確命中預定目標！

「啊！阿犀呀！」

成功喇，商婷嘅牙籤擊中咗部長嘅九筒圖案，而呢個果然係對付寄生魔嘅關鍵，因為阿犀個身已經著緊火，慘叫連連。

「唔好呀，阿犀呀，係我累咗你。」

「所有嘢都係你哋自己攞嚟，樓下發生咗咁大件事，你哋有呢份力量都唔出去幫手，反而喺度濫殺無辜。」

「樓下做咩都唔關我事，總之係你哋累死阿犀，我要你哋陪葬！」

阿犀燒成一堆死灰，阿龍無咗個伴，下一步一定會找我哋晦氣。

就算阿龍唔咁做，部長應該都會令佢咁做。

「小心啊森仔！」

「大家快啲伏低呀，佢啲螢火蟲嚟喇！」

好彩大家都反應得切，無俾阿龍炸傷。

面對呢隻識得用火攻嘅寄生魔，我哋一時間真係無晒符。

我哋可以做嘅就係不斷避開阿龍由口部噴出嚟嘅火焰同埋炸彈，避免造成更多傷亡。

但我哋都好明白一樣嘢就係避得一時唔避得世，一定要諗個方法解決依家嘅果局。

就喺呢個時候，頭先濃罩住世豪嗰邊嘅煙霧終於散去，露出一個我同商婷都好滿意嘅結果。

緊接落嚟，就係我哋離開呢度嘅篇章喇。

「哦，喺嗰度！你死喇！」

商婷手執九支牙籤，作勢想飛向部長嗰邊，其實佢心入面已經有咗打算。

「有事慢慢講，放低啲牙籤先。」

「咁你合埋眼先。」

「如果我合埋眼你咪可以掟我囉。」

「你唔合嘅話我即刻掟添呀。」

備受威脅嘅酒樓部長無得選擇，佢只好聽商婷嘅說話，暫時緊閉住雙眼。

商婷見佢咁樣，隨即向我哋打手勢，代表可以行得。

我哋要去邊？就係去呢一個由世豪用自己嘅鮮血同肉碎為我哋修築出嚟嘅地方 --
商場隱藏區域。

查實喺濃煙散去嗰一剎，我哋已經發現世豪支離破碎嘅屍體，仲有嗰個畀阿龍炸出嚟嘅缺口。

於是商婷先會諗到用頭先嗰招去呃個部長，因為佢已經無咗阿犀，所以佢唔可以無埋阿龍咪聽晒商婷話囉。

但係仲有一樣嘢唔可以掉以輕心，如果部長睇穿商婷根本唔知佢另一個九筒喺邊，咁我哋就大獲喇。

當其時我哋三個都就快行到入嗰個窿㗎喇，點知...

「你哋要去邊呀。」

部長feel到我哋郁緊，所以決定開返眼。

「你哋夠膽呃我？」

扯晒火嘅部長唔駛問都知佢下一步實會叫阿龍嚟搞我哋。

不過我哋跑緊入去，應該走得切嘅，但係商婷做咩仲企喺度...

「呀，搏一搏喇...看籤！」

商婷再一次將血牙籤飛出去，但係佢都唔知屬於阿龍嘅九筒圖案係喺部長邊度，咁做太冒險喇。

依家佢根本喺度玩緊命，唯有睇吓啲牙籤飛出去之後對方會有咩反應喇。

至於我哋就行先喇。

「你小心喇，我哋喺入面等你呀！」

牙籤越嚟越近部長，但阿龍火焰都就快燒到埋商婷身上，到底最後會點呢？

「Daniel Hawk！」

結束喇，呢度發生嘅事要結束喇。

其實我同拉奧歷唔知佢哋之間發生咩事，所以都要等商婷返到嚟同我講返晒成件事出嚟。

聽返商婷講，原來當時真係千鈞一發，佢話自己好可能估中咗個九筒嘅大約方位，於是個部長啱先大叫嘅英文名，應該就係阿龍嘅真名喇。

「佢一講完個名，阿龍就變返普通黑人，然後佢兩個就啜一聲唔見咗喇。」

「咩話，竟然有啲咁古怪嘅事？」

咁講喇，其實我都知呢句係廢話嚟，根本我呢兩日嘅本來就係好古怪，有幾可係正常過？

「森仔啊，你睇吓啊。」

「嘩我頂你咩，血淋淋嘅乜鬼嚟呀」

我睇真啲，好似係世豪嘅半邊蘿柚嚟。

「人都死咗，放返低佢喇Uncle。」

「你哋唔需要埋葬佢嗎？」

其實我同呢條友唔係好熟，某程度上我覺得佢係抵死添。

佢差啲想我死，點解我仲要葬佢呀，況且呢個商場佢有份起，呢度作為佢嘅墓穴，或者對佢嚟講都係一件幸福嘅事。

拉奧歷聽完我咁講都覺得幾有道理，就係咁，佢擺低咗世豪個蘿柚，同我哋繼續上路，探索商場深處嘅呢一個未知區域...

經過咗酒樓呢一件事，我都知道浪費咗唔少時間，睇睇商婷隻錶，原來呢個時候已經四點半，距離五點二只係淨返唔夠一個鐘！

我哋穿過一條走廊，嚟到一個四面都係牆嘅房仔，不過除咗有光之外，呢度就乜都無喇喎。

「喂掘頭路喎，點算呀？」

「我諗呢度一定有啲線索留低，我哋周圍搵吓。」

「唉我唔得喇，我一定要五點二前出到去㗎！」

心力交瘁嘅我實在覺得好沮喪，我諗唔到可以點做，唯有搶咗拉奧歷手上其中一塊我唔知係保羅定雲遜嘅滑板一嘢掟咗出去。

「森仔唔好呀，佢會痛啊。」

估唔到咁樣一掟，竟然會為我哋帶嚟意外收獲。

話說我好衝動咁掟咗塊板出去之後，塊板撞咗埋去前面埲牆度，就喺拉奧歷眼濕濕想流馬尿嗰時，埲牆居然慢慢發光喎。

咁發光都只係第一步咋，我哋幾個都睇到好出奇。

因為無耐之後右面嗰埲牆開始郁，佢會旋轉。

大約轉咗90定180度啦我唔知呀，數學麻麻哋唔識分，總之轉完之後我哋多咗一條去路，可以繼續前進，今次...

「雲遜呀，你花晒喇。」

係，今次雲遜傷都傷得有價值喇。

sleep

鳩返啲未呢2節

然之後我哋三個繼續前進，一路行都有傾有講嘅。

「其實你本身係做咩㗎，又會咁好身手嘅，掟啲牙籤好似忍者咁喎，喂係喇講開又講吖，你啲牙籤上面真係血嚟？」

「嗰啲係經血嚟...」

「咩話？」

「係呀好珍貴㗎，點解你好似嚇親咁嘅？至於我本身做咩，如果要講就係另一個故仔喇，如果你想知，可以嚟呢度搵我。」

商婷遞咗張嘢嚟，原來係佢張學生證。

我拎上手一睇，發現我哋居然係同校㗎喎，有無咁橋呀？

「原來你都係讀呢間大專，之前好似無乜點見過你嘅。」

雖然我自己都好耐無返去，但係我無喺校度見過佢又真係事實嚟，所以我呢係無向佢講過任何大話㗎。

點都好喇，其實宜家已經無乜時間講呢啲嘢住，都係行快兩步，睇吓點樣出返去先仲好喇。

可能真係皇天不負有心人喇，話晒我喺呢度犧牲咁多，俾我哋搵到一條逃出生天嘅緊急通道都好合理呀嘛。

「往此乘坐通往緊急防空洞之求生滑梯...」

我哋發現呢條相信係貫穿全座商場嘅求生滑梯，因為條滑梯係由上層伸延落嚟，之後會滑到去邊，就真係要試過先知喇，話唔定真係好似滑梯上嘅告示咁講係落去防空洞喇。

「大家諗清楚未？真係落去喇喎。」

明明逃生之門已經擺喺我哋面前，偏偏大家仲係有啲嘢諗，唔知驚乜。

就喺呢種靜到蚊飛過都聽到嘅時間，首先出聲嘅居然係佢。

「森仔啊，我可以行先嘛，我拎住咁大塊滑板殿後驚整到你哋啊。」

拉奧歷果然為人著想，咁佢想行先咪俾佢行囉。

「咁我哋點，係咪落去？」

我問完商婷，但佢唔應我，到底發生咩事呢？

再望真啲，發現佢成個人震晒，地下仲成大攤水，我諗...佢係有畏高喇。

「警察，咪郁！」

唔係咁得人驚呀？屍警咁快攻到上嚟，仲嚟到呢度？

屍警手上有槍，如果俾佢埋到嚟我哋一定走唔甩。

既然係咁無計喇，死就死啦！

「啊你做咩呀。」

「拉叔叔，你仲企喺度做咩呀，快啲落去呀！」

係，無錯我依家就係捉住商婷隻手。

喺拉奧歷攬住佢啲滑板落咗滑梯之後，我握實呢個女仔嘅手，將佢帶到滑梯，我哋一齊衝落去。

砰、砰、砰。

槍聲雖然明顯，但都離我哋好遠，因為我哋已經滑緊落去。

滑梯好窄，所以我哋算得上係抱埋喺一齊...

只正評不留名

噗噗～噗噗......

我個心點解會跳得咁快嘅，唔通真係因為同商婷貼得太埋搞到緊張？

不過唔係痴到咁實，我都唔知佢原來係咁香...

我忍唔住去望吓佢對眼，而佢又望返我喎。

「咦，你係混血兒？」

佢做咩會咁講嘅？我有咩理由係混血兒呀。

「點會呀，我一出世就住喺香港喇喎。」

「咁我一出世都係喺東帝汶呀，唔通我係東帝汶裔咩？」

就喺我哋講到一半，滑梯有彎位...

「哎呀。」

啜～

「Sorry...」

我竟然錫咗商婷一啖，佢下意識想推開我，不過呢度實在太窄，所以佢無辦法咁做。

呢吓情況真係令到我哋都好尷尬，大家都希望可以快啲滑完條管道，唔駛再攬到實一實。

「希望快啲到底啦。」

「係囉...」

只係時間一耐咗，睇嚟我哋真係有少少過電。

不知不覺間我哋終於衝到落滑梯盡頭。

「我哋到喇，你兩個做乜嘢啊。」

我哋到底都仲攬埋一齊，好似唔捨得放手咁。

「哎呀唔好意思。」

「吖...哈哈。」

喺呢一刻，我同商婷都感覺到自己對對方係有一啲嘢唔同咗，只係暫時講唔出係乜啫。

咁講返我哋衝到落底又點樣先。

其實呢一條逃生滑梯真係長出我預期，因為由十樓衝到落地面其實好快，問題係跟住條滑梯仲未完，我哋一路向前滑咗成兩三分鐘，所以我哋依家喺邊度都真係一個疑問嚟。

「睇嚟呢度真係一個防空洞喎。」

「你點睇得出係？」

拉奧歷話呢度係地底所以係防空洞，但呢度點睇都似係坑渠蓋下面啲下水道囉。

「你哋唔好拗呢度係咩啦，如果呢度係地底，我哋就更加應該快啲上返地面先。」

商婷講得啱呀，呢度隨時有沼氣，喺度有咩冬瓜豆腐就唔抵喇。

正因為咁樣我哋都小心翼翼，盡量喺安全情況下嘗試搵返通上去地面嘅出路。

go watch 射鵰,later to write,bye

可以點搵呀？嗰陣時我哋三個嘅諗法就係去聽囉。

聽吓邊個方向會有聲，越大聲嗰邊就越有機會係上得返去，所以我哋都好認真一路行一路聽。

「等陣。」

我哋行咗好一段路，總算俾我搵到少少線索。

「右邊條路傳嚟咗浸好香嘅煮嘢味，又夾雜住唔少噪音，我估嗰邊如果有位爬上去，應該可以出返街邊。」

「森仔好嘢啊，你爸爸泉下有知一定好欣慰啊。」

我老豆？算喇當時唔理得咁多，行快兩步仲好。

終於，我哋喺傳嚟香味嘅路段搵到一條爬梯，可以上返去喇。

「我哋真係出返路面？」

「係呀，喂係喇依家幾點？」

「我隻錶未壞，你自己睇喇。」

第一季就快完喇

我望住商婷隻錶，時間已經嚟到四點五十八分。

仲有兩分鐘就五點喇，不過呢度係邊度嚟㗎？

「咁難得出返嚟，森仔我請你去飲返杯呀。」

「唔好喇，借塊滑板俾我先，就雲遜喇。」

我喺拉奧歷手上拎咗塊板，準備返去嗰個商場。

「你想去邊呀？真係就咁不辭而別？」

「商婷你唔好咁喇，我真係有個地方係唔去唔得㗎，我遲啲再同你哋解釋喇。」

佢哋仲係好唔想我走，唯有照直講喇...

「吓，你又要走返入去嗰個商場？唔好呀。」

「唔係入去，我係要經過出面，本來我一早就喺嗰度等緊，係估唔到中間會發生咁多事啫...」

「不過你呢度離商場唔近喎，得返十分鐘咋，我驚你趕唔切。」

商婷將佢電話嘅地圖功能開咗俾我睇，一睇發生自己已經距離商場好遠。

但難我都要去㗎喇，可能趕得切呢，邊個可以肯定我實去唔到先。

「既然你都咁講，根據地圖，你沿住近街市嗰條路行就得，到時我哋喺商場對面街個茶記度等你喇。」

就係咁，我踩住滑板出發，估唔到轉頭等住我嘅會係一個令我難以想像嘅結果...

我一路踩，一路拼命咁踩，其實我仲留住世豪俾我嗰個計時器，不過我唔想諗喇，我只係想盡我所能去返商場。

喺呢段路，我突然諗返好多人好多事，有鯰伯嘅慈祥搞笑；有Martha對我唔明顯嘅情義；令我放低對孔秀明仇恨嘅權Sir；仲有頭先同商婷、拉奧歷佢哋逃出商場嘅事。

睇返轉頭，呢兩日真係好瘋狂。

但睇嚟，有啲嘢我其實仲係未睇通。

話說我好努力咁踩，滑板都似乎行得好快，最後真係帶我去到目的地。

嚟返商場門口，其實個場仲係封閉緊，因為屍警仲喺入面作亂，附近啲街坊都議論紛紛，不過在我角度嚟講即係無事囉。

當時我就係咁諗，覺得權Sir無料到，都無事發生。

於是，我開始調返轉頭行，就喺呢個時候，我感覺到後面有個女仔好快咁跑過，仲同我擦身而過...

呢個女仔嘅背影似曾相識，正當我仲諗緊係咪識佢嘅時候，我留意到佢身上跌咗啲嘢落嚟。

「小姐，你跌咗嘢喎。」

我上前一睇，原來係一份三文治。

無錯，係同我朝頭早食過嘅同一款三文治。

喺嗰陣我已經覺得係佢，等我幫呢位小姐執起咗份三文治，正想遞返畀佢嘅時候，佢擰轉頭喇...

真係Martha呀，我估唔到會喺呢度見到佢。

「Hi，Martha，估唔到咁快又見返。」

「係囉呢個世界真係細喇。」

我同Martha傾咗兩句，就估唔到會發生咗咁嘅一幕……

砰～

「啊！！！」

「Martha！」

突然有一部貨車撞咗埋嚟，將Martha成個人捲咗入車底。

「Martha！Martha你點呀？你應吓我！」

點解生命會係咁樣，我唔明呀，我好迷失。

佢唔應該死㗎！

「救命呀，有無人可以救吓佢呀！」

喺呢個時候所有人都只係關心座商場嘅情況，根本唔會理我同Martha。

就喺我好絕望嘅時候，撞到Martha毫無反應嘅貨車司機終於落車。

我真係失去晒理智，衝咗上去一拳打落個司機度。

係估唔到個司機一開聲，竟然會令我完全反應唔到。

「打死阿伯你真係會開心？幫呢個女人報仇，係咪咁呀？」

呢個語氣，我無十成都有九成肯定...

佢係鯰伯，點解會咁㗎...

哇 份三文治就咁突然出咗嚟

不過有種角色大雜燴嘅感覺

呢個故事不是大家想像咁簡單，請留意下一季

精神附入貨車司機嘅鯰伯話咁做係為我好，佢做咩事要咁樣講呀。

「呢個女人唔好，佢困過我，令到我依家肉身有問題，我返唔到去。」

我實在無諗過鯰伯會係咁樣，一直以嚟雖然佢古古怪怪，但佢俾我感覺唔似係咁樣，連我身邊嘅人都要奪去？

「佢唔會係你嘅朋友，仇恨係你最大嘅原動力，佢令你放低咗佢，仲有一樣嘢佢係非死不可。」

鯰伯話之前我喺差館死意已決，乃係天命，但佢當時救返我，咁做已經係逆天而行為世所不容，之後仲搞風搞雨令我唔手刃孔秀明報仇，就係死罪難饒。

「點解你一定要我報仇？」

「因為你嘅命運同我息息相關，只要你報晒所有嘅仇，我就可以重獲自由。」

鯰伯交咗張紙俾我，原來係一張復仇清單，首先係孔秀明，之後就係捉我去紋身嘅幾位同學仔，仲有好多人名，我無心機睇落去。

「你變咗，你唔再係我認識嘅鯰伯。」

「咩話？」

我知我咁講可能會傷咗鯰伯心，但我無辦法唔咁講。

「以前嘅你就算大喊一聲，震到人聾咗，內傷死埋都好，我都會覺得你係一個好人，因為你唔係濫殺，但依家我對你好失望。」

「你嘅講法，即係唔肯照我想法去報咗呢啲仇去？」

我嘅答案已經好明顯，就係唔會。

講到咁白，我諗鯰伯應該會知難而退喇掛。

勢估唔到係，佢居然仲有呢一著。

「你唔報仇嘅話，小心後果自負，老嘢唔係呃你，仲記唔記得我哋尋晚去過邊呀？」

尋晚...我哋去咗邊度？

係美食車？嗰時我哋好開心㗎，我哋同Martha都好開心，只可惜Martha已經唔喺度，我睇到佢塊臉已經開始青。

「美食車呀？呢筆帳我無同呢個女人計已經好好，不過唔係，不如你再諗前啲？」

唔通係講緊差館？

「差唔多喇，記唔記得你因為咩事而要去差館呀？」

我諗我知道鯰伯想講咩喇。

「芝娃娃嘅故仔，我諗你仲記得㗎可？」

呢個故仔我當然唔會忘記。

「所以你認為自己點解一直都可以生勾勾喺度呢，你有無諗過係點解？」

係囉，點解我會無事，明明我一路都無處理返隻死牛，點解我會無事？

「只要你決定好，我都唔會對你留情。」

「我...」

鯰伯嘅意思，就係我真係唔去報仇嘅話，佢就會有方法令到嗰間火鍋店知道我無食晒隻牛，而我嘅命運就會好似嗰晚芝娃娃故事嘅主角一樣，死得好慘。

「你係咪決定唔到？」

孔秀明已經係一個廢人，而嗰啲同學仔都只係一時貪玩，我仲要去取佢哋性命？

「唔好再晒大家時間喇，報定唔報，都係一句啫。」

就喺呢個時候，我望一望個天，個藍真係好藍。

或者呢個決定，係對大家最好...

「你真係決定要咁？好，我明白啦。」

（第一季完）

新番預告：

喂阿姐,你唔好再亂咁搞我個袋條拉鏈喇好無呀?

新故已開

咁就完

我講過第一季會喺留有伏線下完結,依家真係做到
期待下第二季啦,故事鳩得黎會更加戲劇性

本身因為爛grade好頹 睇到個故鳩下鳩下又幾開心 但係結局有d sad

咁鯰伯都叫為森仔帶黎過開心既回憶既
同埋唔到下季唔知下季事,可能final boss都唔係鯰伯呢

女角大家鍾意Martha定商婷?

商婷出場未夠多 我都係覺得Martha好

可惜死左

唏 呢個故出名咩?

我差啲load錯左以為你想話我覺得個故好出名咩
OK,明你講咩

我表達有問題 唔好意思

不過Martha跟咗咁耐 點都有感情 睇埋新一季果邊再睇吓商婷好唔好